{"nodes": [{"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {"occupation": "jurnalist", "status": "ofi\u021ber acoperit"}}, {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Radu Banciu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ilie N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Europa Fm", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Tvr", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Evenimentul Zilei", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Dilema", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Realitatea Tv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Cotidianul", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Silviu Prigoan\u0103", "type": "Person", "properties": {"alias": "regele gunoaielor"}}, {"id": "Team Media Intelligence", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Dan Rare\u0219 Constantin", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Alliance Team Consulting", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Sorin Ovidiu V\u00e2ntu", "type": "Person", "properties": {"criminal_record": "pu\u0219c\u0103ria\u0219", "collaboration": "turn\u0103tor la securitate"}}, {"id": "Dan Gheorghe", "type": "Person", "properties": {"occupation": "securist"}}, {"id": "Coldea", "type": "Person", "properties": {"occupation": "general"}}, {"id": "Sipa", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Niro", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Pescariu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Floric\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "R\u0103d\u0103voi", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Monica Macovei", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ministerul Afacerilor Externe", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Australia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Marian Trifu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Institutul Diplomatic Rom\u00e2n", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Sectorul 5", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Autoritatea Pentru Digitalizarea Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sts", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Ia\u0219i", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Realitate Fm", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "B1 Tv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "P\u0103unescu Family", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {"collaboration": "turn\u0103tor la securitate"}}, {"id": "Partidul Mi\u0219carea Popular\u0103", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Parlament", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Casa Bun\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Vlase", "type": "Person", "properties": {"occupation": "\u0219ef al SIE"}}], "relationships": [{"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "IS_CRITICIZED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Radu Banciu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CRITICIZES", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Europa Fm", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "BECAME_EDITOR_IN_CHIEF", "properties": {"year": "2000"}}, {"source": {"id": "Europa Fm", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Ilie N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "OWNED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Europa Fm", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_AS", "properties": {"position": "redactor \u0219ef", "start_date": "2001", "end_date": "2002"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Tvr", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_AS", "properties": {"position": "prezentator"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Evenimentul Zilei", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_AS", "properties": {"position": "redactor"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dilema", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WROTE_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Realitatea Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "HOSTED_SHOW", "properties": {"show_name": "100%"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cotidianul", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "EDITOR_IN_CHIEF_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Silviu Prigoan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {"start_date": "2004"}}, {"source": {"id": "Realitatea Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Silviu Prigoan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "OWNED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Team Media Intelligence", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "SHAREHOLDER_IN", "properties": {"start_date": "2006"}}, {"source": {"id": "Dan Rare\u0219 Constantin", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Team Media Intelligence", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "SHAREHOLDER_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Alliance Team Consulting", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Rare\u0219 Constantin", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "OWNED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Rare\u0219 Constantin", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sorin Ovidiu V\u00e2ntu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Rare\u0219 Constantin", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Gheorghe", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Gheorghe", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "ADVISOR_TO_DIRECTOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Gheorghe", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Coldea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Rare\u0219 Constantin", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Coldea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CHILDHOOD_FRIEND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Gheorghe", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sipa", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "DEPUTY_DIRECTOR_OF", "properties": {"end_date": "2005"}}, {"source": {"id": "Dan Gheorghe", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Niro", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Rare\u0219 Constantin", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pescariu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "LAWYER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Rare\u0219 Constantin", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Floric\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "LAWYER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "R\u0103d\u0103voi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WORKED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "R\u0103d\u0103voi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Monica Macovei", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WORKED_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Monica Macovei", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Gheorghe", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FIRED", "properties": {}}, {"source": {"id": "R\u0103d\u0103voi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ministerul Afacerilor Externe", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "WORKED_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "R\u0103d\u0103voi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Australia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "TEACHES_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marian Trifu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Institutul Diplomatic Rom\u00e2n", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marian Trifu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sectorul 5", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "WORKS_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Autoritatea Pentru Digitalizarea Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Sts", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "HAS_LINKS_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Autoritatea Pentru Digitalizarea Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "HAS_LINKS_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "TEACHES_IN", "properties": {"year": "2006"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "TEACHES_IN", "properties": {"year": "2006"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ia\u0219i", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "TEACHES_IN", "properties": {"year": "2006"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "TEACHES_IN", "properties": {"year": "2006"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cotidianul", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "DIRECTOR_OF", "properties": {"year": "2008"}}, {"source": {"id": "Cotidianul", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Sorin Ovidiu V\u00e2ntu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "OWNED_BY", "properties": {"year": "2008"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Realitate Fm", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "DIRECTOR_OF", "properties": {"year": "2008"}}, {"source": {"id": "Realitate Fm", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Sorin Ovidiu V\u00e2ntu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "OWNED_BY", "properties": {"year": "2008"}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "B1 Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {"start_date": "2010", "end_date": "2014"}}, {"source": {"id": "B1 Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "P\u0103unescu Family", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "CONTROLLED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Mi\u0219carea Popular\u0103", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Partidul Mi\u0219carea Popular\u0103", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FOUNDED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Parlament", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Casa Bun\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "DONOR_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Coldea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "HAS_RELATIONSHIP_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "THREATENED", "properties": {"with": "Coldea"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Vlase", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WROTE_ABOUT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vlase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "CHIEF_OF", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Degradarea acoperitului Turcescu. Securescu trompetescu amenint\u0326a\u0306 cu Coldea \uff5c Starea Impostorilor #77.mp3\n==================================================\n\ndespre starea neinterna\u021bilor cu mine Valeriu Nicolae. S\u0103 vii \u0219i s\u0103 spui toate astea dup\u0103 ce ai f\u0103cut avere. Ok. D\u0103 \u0219i tu ca Gigi Becali, b\u0103nu\u021bul \u00eenapoi sau ca Giovanni. To\u021bi banii \u0103\u0219tia pe care i ai luat din pres\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 i meri\u021bi, f\u0103r\u0103 s\u0103 i munce\u0219ti, f\u0103r\u0103 s\u0103 ai talent pentru asta. Altceva dec\u00e2t minciun\u0103, la\u0219itate, l\u0103ud\u0103ro\u0219enie, \u0219pag\u0103 \u0219i a\u0219a mai departe. Deci to\u021bi banii \u0103\u0219tia dac\u0103 vii \u0219i i dai \u00eenapoi c\u00e2t ai c\u00e2\u0219tigat \u00een perioada asta, f\u0103r\u0103 de care ai fi fost un nimeni, evident, f\u0103r\u0103 de care ai fi fost un nimeni, dac\u0103 nu \u021bi f\u0103ceai rela\u021biile astea, atunci a\u0219 \u00een\u021belege c\u0103 vii \u0219i te spovede\u0219ti. Asta spunea Radu Banciu la revenirea lui Turcescu \u00een pres\u0103. Domnul Turcescu a debutat \u00een presa rom\u00e2neasc\u0103 la 18 ani \u00een 1993, la un ziar controlat de fo\u0219ti securi\u0219ti turn\u0103tori la securitate. \u0218i pe atunci, dac\u0103 \u00ee\u021bi doreai s\u0103 faci jurnalism necontrolat de oameni care au fost securi\u0219ti sau au avut rela\u021bii foarte solide cu securitatea, nu prea aveai unde, cum e cazul \u0219i acum. Familia P\u0103unescu, cea at\u00e2t de bine legat\u0103 de securitate \u0219i de valizarea Bancorex, a jucat, din p\u0103cate, un rol foarte important \u00een via\u021ba domniei sale. A lucrat \u0219i la o agen\u021bie de \u0219tiri de\u021binut\u0103 de fo\u0219ti ziari\u0219ti celebri \u00een comunism \u0219i la un post de radio de\u021binut de un alt jurnalist celebru \u00een timpul comunismului cu rela\u021bii foarte apropiate cu securitatea, unde la 23 de ani a devenit redactor \u0219ef. La 25 de ani devine redactor \u0219ef la postul de radio Europa FM, pe atunci al domnului Ilie N\u0103stase. \u00centre 2001 \u0219i 2002, Robert Turcescu era redactor \u0219ef la Europa FM, realizatorul emisiunii Rom\u00e2nia \u00een direct, prezentat telematinalul de la TVR, era redactor la Evenimentul Zilei. La nici 30 de ani, domnul Turcescu era cea mai mare t\u00e2n\u0103r\u0103 speran\u021b\u0103 a jurnalismului nostru. Scria \u00een Dilema, f\u0103cea emisiunea 100% la Realitatea TV, pe atunci unul dintre cele mai decente posturi de televiziune, era redactor \u0219ef la Cotidianul, pe atunci relativ independent \u0219i continua s\u0103 fac\u0103 o emisiune foarte bun\u0103 la Europa FM. \u00cen 2004, Robert Turcescu devine asociatul lui Silviu Prigoan\u0103, regele gunoaielor, o asociere deloc controversat\u0103 pentru c\u0103 Turcescu era cel mai important om de la Realitatea, de\u021binut\u0103 atunci de Prigoan\u0103. Turcescu, \u00een perioada 2002-2008, a fost jurnalistul pe care \u00eel num\u0103ram cel mai mult \u0219i \u00een care aveam cea mai mare \u00eencredere. \u00cen 2006, Turcescu este ac\u021bionar \u00eempreun\u0103 cu sora sa \u0219i apoi \u00eenc\u0103 trei oameni la Team Media Intelligence. Un nume destul de straniu, c\u0103ci intelligence \u00een englez\u0103 se spune la serviciile secrete. De ce a pus numele \u0103sta domnul Turcescu, nu \u0219tim. Dar e greu de \u00eenghi\u021bit tupeul, consider\u00e2nd c\u0103 el \u00eensu\u0219i a ie\u0219it la televizor \u0219i a spus c\u0103 a fost acoperit. S\u0103 vedem cine erau ac\u021bionarii firmei. Alliance Team Consulting era de\u021binut\u0103 \u00een totalitate pe atunci de Dan Rare\u0219 Constantin. Domnul Dan Rare\u0219 Constantin apare \u00een grupul de firme Josor al domnului Sorin Ovidiu V\u00e2ntu, pu\u0219c\u0103ria\u0219 \u00een timp comunismului, turn\u0103tor la securitate, ho\u021b mega mafiot cu rela\u021bii senza\u021bionale cu serviciile. Apare direct asociat cu V\u00e2ntu, s\u0103 fim clar, nu doar \u00een firmele lui V\u00e2ntu. Aici documente din 2001 \u0219i 2002 care demonstreaz\u0103 asta. Cine este domnul Dan Rare\u0219 Constantin? Este fiul domnului Dan Gheorghe, securist \u0219i apoi serist \u0219i apoi \u0219ef la 2 \u0219i un sfert, serviciile secrete ale armatei \u0219i apoi iar\u0103\u0219i \u00een SRI, consilier la directorul Serviciului Rom\u00e2n de Informa\u021bii. Presa a scris c\u0103 el a fost omul din spatele carierei fulminante a generalului Coldea. Dan Rare\u0219 Constantin, asociatul domnului Turcescu, juca fotbal cu Coldea c\u00e2nd erau mici. Tat\u0103l lui a fost p\u00e2n\u0103 \u00een 2005, anul \u00een care el a devenit ac\u021bionar la firma lui Turcescu, director adjunct al SIPA, serviciul secret din interiorul justi\u021biei. Tat\u0103l a trecut \u00een privatul fo\u0219tilor securi\u0219ti la firma Niro, despre care am mai vorbit \u0219i vom mai vorbi. Patronul firmei Niro a f\u0103cut pu\u0219c\u0103rie pentru corup\u021bie \u00een dosarul Microsoft, cu o condamnare foarte mic\u0103 de numai doi ani \u0219i patru luni fa\u021b\u0103 de \u0219ase ani c\u00e2t a primit Pinalti. A fost eliberat cu mult \u00eenainte de termen. Rare\u0219 Dan a fost \u0219i avocatul lui Pescariu \u0219i Floric\u0103, cei doi care au sc\u0103pat de condamn\u0103ri \u00een dosarul Microsoft. Ca s\u0103 vezi, coinciden\u021b\u0103 de coinciden\u021b\u0103. Firmele controlate de tat\u0103lui au fost legate de o mul\u021bime de oameni care vin din serviciile secrete, fie put a servicii secrete. Nu mai insist\u0103m, a\u021bi \u00een\u021beles. Re\u021beaua din jurul lui con\u021bine ni\u0219te nume de te doare mintea. R\u0103d\u0103voi are \u0219i el un profil senza\u021bional de acoperit. A lucrat cu Turcescu \u00een presa controlat\u0103 de securi\u0219ti la \u00eenceputul anilor '90, apoi a lucrat pentru Monica Macovei. Asta e o chestie super haioas\u0103, c\u0103ci Macovei l-a dat afar\u0103 pe generalul Dan, tat\u0103l asociatului lui R\u0103d\u0103voi \u0219i Turcescu. La momentul \u00een care R\u0103d\u0103voi devine asociat cu Turcescu, omul lucra pentru Ministerul Afacerilor Externe, cel foarte bine penetrat de SRI \u0219i SIE. Dup\u0103 asta, omul a ajuns \u00een China \u0219i acum pred\u0103 \u00een Australia. Nimic dubios. Marian Trifu lucreaz\u0103 \u00een administra\u021bia public\u0103 acum. A trecut \u0219i el pe la Institutul Diplomatic Rom\u00e2n, un loc minunat de unde serviciile nu recruteaz\u0103 deloc, deloc. Acum lucreaz\u0103 la sectorul 5, dup\u0103 ce a fost prin tot felul de pozi\u021bii publice unde a controlat informa\u021bii care de care mai interesante, informa\u021bii care suntem sigur nu ajungeau la asociatul lui domnul Turcescu, cel care era ofi\u021ber acoperit. So\u021bia domnului Trifu are o afacere foarte prosper\u0103 cu doamna Manea, a c\u0103rui so\u021b a lucrat \u0219i el la sectorul 5. Profit de aproape jum\u0103tate de milion. Domnul Manea a fost promovat \u0219i are acum \u0219i el o slujb\u0103 foarte bun\u0103 la Autoritatea pentru digitalizarea Rom\u00e2niei. Este o coinciden\u021b\u0103 fericit\u0103 c\u0103 autoritatea are leg\u0103turi foarte solide cu dou\u0103 servicii secrete, STS \u0219i SRI \u0219i c\u0103 un om important din SRI este \u0219ef la autoritate. Plin, m\u0103, plin de coinciden\u021be \u00een jurul domnului Turcescu. Of! La fel o coinciden\u021b\u0103 \u0219i c\u0103 declara\u021bia lui de avere e o mizerie, c\u0103ci nevasta trece c\u0103 a primit o boal\u0103 de bani din investi\u021bii. \u00cen perioada asta, c\u00e2nd firma de intelligence bubuia, cariera domnului Turcescu explodeaz\u0103 \u0219i ea. Mai clar, \u00een 2006, domnul Turcescu face un profit pe cele dou\u0103 firme ale lui de 1850000 RON. Da. \u00cen 2006, Turcescu c\u00e2\u0219tiga doar din firmele lui de 135 de ori mai mult dec\u00e2t un rom\u00e2n cu salariu mediu. Peste 44000 \u20ac pe lun\u0103 doar din profitul firmelor, plus salariu. Ei bine, domnul Turcescu \u00een 2006 preda la \u0218coala Superioar\u0103 de jurnalistic\u0103 \u0219i la \u00eenc\u0103 patru alte facult\u0103\u021bi de jurnalistic\u0103 din Bucure\u0219ti, Cluj, Ia\u0219i \u0219i Timi\u0219oara. Era realizatorul la Europa FM \u0219i la Realitatea TV. Scria pentru revista Dilema \u0219i publica dou\u0103 c\u0103r\u021bi. A\u021bi auzit bine, preda la cinci facult\u0103\u021bi \u0219i avea dou\u0103 emisiuni foarte importante, scria \u00een cel mai apreciat s\u0103pt\u0103m\u00e2nal \u0219i publica dou\u0103 c\u0103r\u021bi. Ubiculitatea asta o \u00eent\u00e2lnim doar la cei mai nemernici politosecuri\u0219ti. Anul 2008 e \u0219i mai spectaculos. Dou\u0103 firme \u00een care el era ac\u021bionar principal, profesor la patru facult\u0103\u021bi, director la Cotidianul de\u021binut de V\u00e2ntu, director la Realitate FM, de\u021binut\u0103 de acela\u0219i ho\u021b turn\u0103tor la securitate, realizator de emisiune la Europa FM, realizator de emisiune la Realitatea TV \u0219i publicist la Dilema \u0219i scria \u0219i o carte pe care a publicat o \u00een anul urm\u0103tor. \u00cen 2010 trece la B1 TV, o sta\u021bie controlat\u0103 de familia P\u0103unescu, una dintre cele mai norocoase familii de securi\u0219ti. Face acolo emisiuni \u00een care \u00eenfiera la greu acoperi\u021bii \u0219i securitatea. Emisiuni pe care \u0219i eu ca un bou le urm\u0103ream cu foarte mare interes. A stat p\u00e2n\u0103 \u00een 2014 c\u00e2nd se detoneaz\u0103 public. Fie c\u0103 au fost adev\u0103ra\u021bi, fie c\u0103 nu, cazul realit\u0103\u021bii unde se vorbe\u0219te contractul de 1 milion de euro \u0219i a\u0219a mai departe, cel efectiv a f\u0103cut avere din pres\u0103, a\u0219a cum de altfel \u0219i recuno\u0219tea \u00eentr-un interviu dat mai mai demult la o revist\u0103 necitit\u0103 de nimeni, v\u00e2ndut\u0103 prin cazinouri \u0219i ceva de genul \u0103sta. \u021ain minte c\u0103 mi a ajuns \u00een m\u00e2n\u0103 \u0219i am re\u021binut mesajul lui. C\u00e2\u0219tigau bani foarte mul\u021bi atunci din pres\u0103, nu bani munci\u021bi, c\u0103 nu despre asta se vorbe\u0219te. Trecerea la politic\u0103 a fost stupefiant\u0103. Turcescu a avut tupeul s\u0103 candideze la Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului \u00een 2015. Da, Turcescu, un jurnalist care spunea despre el c\u0103 este colonel acoperit, a intrat \u00een partidul turn\u0103torului la securitate B\u0103sescu \u0219i a participat la competi\u021bia pentru Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului, de\u0219i singura lui calificare era de gargaragiu. Apoi a ajuns \u00een Parlament unde a fost de un penibil absolut. Incapabil s\u0103 mai prind\u0103 un loc \u00een Parlament, Turcescu s a \u00eentors \u00een pres\u0103, unde promoveaz\u0103 oameni care de care mai toxici. Sunte\u021bi ferici\u021bi c\u0103 a\u021bi reu\u0219it s\u0103 ne prosti\u021bi ani \u0219i ani de zile cu tertipurile voastre. Tu \u00ee\u021bi f\u0103ceai mendrele la televizor, c\u0103 nu d\u0103deai socoteal\u0103 nim\u0103nui, m\u0103, jegule. \u0218i vii acuma s\u0103 ne bagi pe noi \u00een astea, c\u0103 tu e\u0219ti deontolog. Deci, cum po\u021bi s\u0103 fii, m\u0103, at\u00e2t de mizerabil \u00eenc\u00e2t s\u0103 spui a\u0219a ceva? Da? Uite, eu m\u0103 declar \u00eempotriva acestui tip de discurs, a unui fariseu extraordinar, dar n a f\u0103cut altceva dec\u00e2t s\u0103 mint\u0103 pe unde a fost. Un la\u0219, n a avut niciodat\u0103 curajul s\u0103 spun\u0103 \u00een fa\u021b\u0103 ce g\u00e2ndea. Da? \u0102sta vine \u0219i pretinde acum c\u0103 el, de fapt, era victim\u0103, aten\u021bie, \u00een pres\u0103. Presa nu era suficient de liber\u0103 pentru unul ca el. Pentru c\u0103 publicul este min\u021bit, n are suport, n are de unde s\u0103 \u0219tie, da? El se uita la Turcescu ca la Dumnezeu. Da, repet, eu eram unul dintre bolovanii \u0103ia care se uitau la Turcescu ca la Dumnezeu. \u00cen ultima perioad\u0103, Turcescu pare din ce \u00een ce mai speriat de mine. M a atacat repetat \u00eentr un mod din ce \u00een ce mai mizerabil \u0219i t\u00e2mpit. Un fel de opera\u021biune de lin\u0219aj a unui sonat care a trecut prin servicii. A crezut, cred eu, c\u0103 m\u0103 va intimida. Dar hai s\u0103 explic asta \u00een detalii. Pe 14 septembrie, Turcescu scrie o postare \u00een care m\u0103 acuz\u0103 c\u0103 sunt un n\u0103t\u0103r\u0103u f\u0103r\u0103 de meserie, care parazitez lucruri \u00eencerc\u00e2nd s\u0103 prind ceva \u00een m\u00e2n\u0103 serie. Asta, pe l\u00e2ng\u0103 alte mizerii, nu insist\u0103m. \u00cemi spune \u0219i c\u0103 nu am talent. La chestia asta, eu \u00eei spun calm, c\u0103 are dreptate. El e mai talentat, are mult mai mult\u0103 experien\u021b\u0103 \u0219i e jurnalist, iar eu nu sunt. Are \u0219i dic\u021bie \u0219i arat\u0103 mai bine ca mine. \u00cen rest, \u00eei explic c\u0103 e pe c\u00e2mpii \u0219i c\u0103 dac\u0103 vrea s\u0103 se conving\u0103 c\u0103 e pe c\u00e2mpii, poate s\u0103 vin\u0103 s\u0103 ne viziteze la Casa Bun\u0103. Ei, \u0219i de aici omul \u00eencepe s\u0103 dovedeasc\u0103 c\u00e2t de mult\u0103 dreptate avea domnul Banciu. Iese la atac, dovedind c\u0103 e zero \u00een ceea ce prive\u0219te jurnalismul pe bune \u0219i nu cel \u00een care informa\u021biile sunt servite de serviciile secrete unde tu nu e\u0219ti acoperit. M\u0103 \u00eentreab\u0103 de bilan\u021bul contabil pe ultimii cinci ani al Casei Bune. Bilan\u021b care e public \u0219i orice jurnalist \u00eel poate g\u0103si imediat. Nu pe cinci ani, c\u0103ci organiza\u021bia are doar patru, dar nu ne \u00eencurc\u0103m \u00een detalii. M\u0103 \u00eentreab\u0103 dac\u0103 sunt pl\u0103tit de Casa Bun\u0103, c\u00e2nd \u00een pres\u0103 sunt zeci de declara\u021bii ale mele \u00een care spun clar c\u0103 eu sunt donator la Casa Bun\u0103 \u0219i nu salariat \u0219i nu orice donator, cel mai mare donator pe persoan\u0103 fizic\u0103. M\u0103 \u00eentreab\u0103 de diplomele mele, diplome pe care le am f\u0103cut publice demult, nu de alta, dar nu e primul prost acoperit care a crezut c\u0103 m\u0103 prinde cu asta. Dar ce mizerie de oameni sunt \u00een jurul lui, era \u0219i de a\u0219teptat. Apoi m\u0103 \u00eentreab\u0103 de unde fac bani, c\u00e2nd asta este iar\u0103\u0219i o informa\u021bie public\u0103, cifrele de afaceri ale firmelor mele, fiind \u0219i ele publice. Faptul c\u0103 un jurnalist chipurile de investiga\u021bie nu este \u00een stare s\u0103 verifice ni\u0219te chestii c\u00e2t se poate de simple \u0219i nu are nicio jen\u0103 s\u0103 arate asta, e tot o dovad\u0103 a unui tupeu la limita sonelii. Apoi, probabil din obi\u0219nuin\u021b\u0103, m\u0103 amenin\u021b\u0103 cu Coldea, la fel ca neparagla din aia de Alex\u0103ndreasca despre care avem emisiune aici. \u00cemi zice s\u0103 l sun\u0103m pe Coldea, s\u0103 ne povesteasc\u0103 cum m a ales \u0219i dac\u0103 am uitat. Deci Turcescu, despre care am dovedit c\u0103 are o rela\u021bie direct\u0103 cu Coldea, m\u0103 amenin\u021b\u0103 c\u0103 eu a\u0219 avea leg\u0103turi cu Coldea. Aia tipic\u0103, m\u0103, de ho\u021bi care strig\u0103 ho\u021bii, cum ar veni. \u00cei explic toate lucrurile cu partea de informa\u021bii publice \u0219i \u00eei scriu \u0219i c\u0103 Coldea e un tip despre care am scris \u0219i deloc de bine. Nu am telefonul lui, nu m am \u00eent\u00e2lnit niciodat\u0103 cu el, nu am fost la niciun eveniment unde s\u0103 fi fost el. Dac\u0103 dumneavoastr\u0103 ave\u021bi telefonul lui, hai, v\u0103 rog, s\u0103 l sun\u0103m, s\u0103 facem asta public \u0219i apoi s\u0103 v\u0103 cere\u021bi scuze c\u0103 doar sunte\u021bi om cu bun sim\u021b. Nu mai zice nimic despre Coldea sau informa\u021biile publice, dar iese din nou tipic securi\u0219tilor pro\u0219ti la atac. De data asta, un atac dincolo de mizerabil. Men\u021bioneaz\u0103 numele unei doamne pe care n am mai v\u0103zut o de 14 ani. \u00cen 2020, c\u00e2nd am participat la alegeri, a mai fost o \u00eencercare de tot a\u0219a, la limita \u0219antajului, legat\u0103 tot de numele acestei doamne. Am trimis atunci reporterului care m a \u00eentrebat o serie de mesaje pe care le am p\u0103strat, s\u0103 vezi minune. Zvonurile au disp\u0103rut rapid, cum se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een cazul ac\u021biunilor serviciilor care sunt bazate pe informa\u021bii false. Turcescu, un fapt \u00eemi zice s\u0103 stau pe burt\u0103. \u00cei spun clar c\u0103 nu am de g\u00e2nd \u0219i i reamintesc de partea cu sunatul lui Coldea. Ce urmeaz\u0103 e o chestie de o jego\u0219enie absolut\u0103 \u0219i la limita penalului. Turcescu \u0219tie c\u0103 scrie o chestie absolut jegoas\u0103, dar \u0219tie \u0219i c\u0103 asta ar putea func\u021biona, c\u0103ci odat\u0103 ce el a pus asta pe Facebook, al\u021bi acoperi\u021bi pro\u0219ti ca el o pot prelua \u0219i spune c\u0103 este public\u0103 informa\u021bia. Nu numai asta, dar Turcescu folose\u0219te numele doamnei f\u0103r\u0103 acordul acesteia. Asta e o chestie absolut josnic\u0103. Turcescu, cel care a promovat la televiziunea lui f\u0103r\u0103 niciun fel de problem\u0103 oameni investiga\u021bi pentru h\u0103r\u021buire sexual\u0103 precum Pieleanu \u0219i Bulai, cel care s a afi\u0219at cu Dan Diaconescu, un tip acuzat de pedofilie, ho\u021b \u0219i \u0219arlatan, cu Palada, \u0219i el condamnat pentru violen\u021b\u0103 \u0219i refuz de a i se lua probe biologice fiind prins b\u0103ul la volan, Turcescu, cel acoperit, amenin\u021b\u0103 \u00een felul \u0103sta. Ce face c\u00e2nd le explic c\u0103 e la limita penalului \u0219i risc\u0103 un proces grav? O d\u0103 pe glumi\u021be, m\u0103. Spune repede c\u0103 Doamne fere\u0219te s\u0103 m\u0103 acuze de ceva \u0219i c\u0103 sunt cumva prea sensibil. Un securist de \u0103la tipic, la\u0219 \u0219i abject. Speriat, renun\u021b\u0103 la subiect \u0219i revine la \u00eentreb\u0103rile despre consultan\u021ba mea. Din nou, lucruri care sunt c\u00e2t se poate de publice, c\u0103ci m am l\u0103udat de zeci de ori, dac\u0103 nu de sute de ori cu faptul c\u0103 am fost contractat de firme foarte mari din toat\u0103 lumea s\u0103 lucrez cu ele. La r\u0103spunsul meu, m\u0103 acuz\u0103 c\u0103 a\u0219 lucra cu SIE. Turcescu pare c\u0103 urmeaz\u0103 un manual de manipulare, dar \u00eentr un fel c\u00e2t se poate de t\u00e2mpi\u021bel. A trecut de la a acuza c\u0103 sunt cu SRI, la cea c\u0103 sunt cu SIE. \u00cei r\u0103spund c\u0103 poate vrea s\u0103 vorbim \u0219i cu Vlase, \u0219eful SIE. \u0218i el o panaram\u0103 plagiator care nu \u0219i poate justifica averea, om despre care avem un episod dedicat aici la starea impostorilor. La r\u0103spunsul meu c\u0103 iar\u0103\u0219i toate informa\u021biile sunt publice \u0219i c\u0103 dovede\u0219te o lips\u0103 incredibil\u0103 de documentare, \u00eemi r\u0103spunde c\u0103 el m a mirosit. Da, m\u0103, Turcescu face jurnalism dup\u0103 miros. Zice \u00eenc\u0103 o inep\u021bie despre un training al meu \u0219i ar\u0103t cu probe c\u0103 e inept. V\u0103dit iritat c\u0103 a reu\u0219it s\u0103 \u0219i pun\u0103 \u00een cap p\u00e2n\u0103 \u0219i proprii cititori, mai face o aluzie tipic\u0103 unui jeg, una de pedofilie. Cumva, eu m am \u00eenceput s\u0103 m\u0103 obi\u0219nuiesc cu amenin\u021b\u0103rile. Au intrat \u00een normalitatea mea. Practic, s\u0103pt\u0103m\u00e2nal primesc cel pu\u021bin un mesaj s\u0103 stau pe burt\u0103, de la conturi false sau nemernici sau sfaturi de la prieteni care au ei ni\u0219te prieteni care m\u0103 sf\u0103tuiesc acela\u0219i lucru. Turcescu practic demonstreaz\u0103 c\u00e2t de simplu e s\u0103 distrugi un jurnalist de investiga\u021bie \u0219i materialul despre el de azi se datoreaz\u0103 strict acestui lucru. Nu de alta, dar omul are o audien\u021b\u0103 de tot r\u00e2sul \u0219i \u00eencrederea audien\u021bei \u00een el este meritat spre zero. Dar s\u0103 revenim la lin\u0219aj, c\u0103ci asta a generat episodul. S\u0103 presupunem c\u0103 e\u0219ti un jurnalist de 30 \u0219i ceva de ani la un ziar local. Ai f\u0103cut un material foarte bun despre un om foarte puternic, bogat \u0219i foarte bine conectat cu serviciile, jurnali\u0219ti trompete sau acoperi\u021bi care au audien\u021be de sute de mii de Turcescu, cam cum avea Turcescu \u00een trecut. \u00cencercarea de a te cump\u0103ra nu func\u021bioneaz\u0103, c\u0103 e\u0219ti onest. S\u0103 te distrug\u0103 e foarte simplu, cum demonstreaz\u0103 Robert Turcescu. G\u0103se\u0219te pe cineva din trecutul t\u0103u care e vulnerabil, \u0219antajabil sau instabil psihic sau cineva care vrea s\u0103 se r\u0103zbune cu orice pre\u021b. Perfect ar fi dac\u0103 g\u0103se\u0219te dou\u0103 trei femei care sigur te cunosc \u0219i care sunt gata s\u0103 spun\u0103 c\u0103 le ai abuzat. Pentru un om cu zeci de milioane din contracte cu statul, c\u00e2teva 100000 \u20ac sunt un mizilic \u0219i deci poate cump\u0103ra declara\u021bii de acest fel. Unul dintre jurnali\u0219tii trompet\u0103 la nivel na\u021bional preia asta, o spune ca \u0219i cum ar fi un zvon. Te \u00eentreab\u0103 a\u0219a \u00een joac\u0103, iar apoi acuza\u021bia e preluat\u0103 de al\u021bi jurnali\u0219ti trompet\u0103 \u0219i e pl\u0103ti\u021bi. Zvonul devine din ce \u00een ce mai prezent. E cuv\u00e2ntul t\u0103u \u00eempotriva cuv\u00e2ntului lor cu audien\u021be de zeci de ori mai mari ca a ta. Nu ai dovezi c\u0103 nu ar fi a\u0219a, c\u0103 doar nu ai stat s\u0103 p\u0103strezi toate conversa\u021biile pe care le ai avut \u00een trecut \u0219i deci nu ai cum s\u0103 dovede\u0219ti c\u0103 acuza\u021biile sunt aberante. Sunt mul\u021bi nemernici abuzatori \u0219i societatea este justificat foarte sensibil\u0103 la acuza\u021biile de acest fel. Unii dintre jurnali\u0219tii trompet\u0103 au promovat abuzatorii \u00een emisiunile lor \u0219i au interesul s\u0103 duc\u0103 discu\u021bia c\u00e2t mai \u00een trivial. Ce faci? Cel mai probabil depresie \u0219i vei renun\u021ba la jurnalism sau vei deveni \u0219i tu o trompet\u0103. C\u00e2nd m am apucat s\u0103 scriu \u00eempotriva oamenilor foarte puternici, m am asigurat c\u0103 nu sunt \u00een niciun fel atacabil, c\u0103 pentru orice posibil atac am documente, arhive care pot demonstra ceea ce spun. \u00cen plus, nu pot fi cump\u0103rat. Dar eu sunt foarte, foarte norocos, c\u0103ci n a trebuit s\u0103 fac niciun compromis, mi am f\u0103cut cinstit banii, \u00eendeajuns de mul\u021bi \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu am deloc grija zilei de m\u00e2ine \u0219i nici nu am f\u0103cut nemernicii care s\u0103 m\u0103 fac\u0103 \u0219antajabil. Turcescu e un acoperit foarte fricos, c\u0103 \u0219tie c\u0103 dac\u0103 \u00eentr adev\u0103r face publice rela\u021biile lui cu serviciile, va fi judecat de tribunalul militar \u0219i va sf\u00e2r\u0219i \u00een pu\u0219c\u0103rie. De asta o tot mermele\u0219te acum c\u0103 nu mai e acoperit \u0219i c\u0103 nici n a fost. Lipsa asta complet\u0103 de coloan\u0103 vertebral\u0103 \u0219i felul \u00een care domnul Turcescu s a degradat e un lucru tipic jurnalismului de trompet\u0103. E \u0219i foarte trist. Oameni de acest fel, dac\u0103 nu ar fi at\u00e2t de lipsi\u021bi de bun sim\u021b, ar merita doar mil\u0103 sau pastile. Dar nu. Turcescu e un melc oportunist, a\u0219a c\u0103 merit\u0103 un strict tir, m\u0103, panaram\u0103.\n", "type": "Document"}}