{"nodes": [{"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {"occupation": "europarlamentar", "position": "vicepre\u0219edinte al PNL"}}, {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Klaus Iohannis", "type": "Person", "properties": {"position": "President of Romania"}}, {"id": "Romania", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {"political_ideology": "Dacopat"}}, {"id": "Valeiu Nicolae", "type": "Person", "properties": {"occupation": "host"}}, {"id": "Drago\u0219 P\u0103traru", "type": "Person", "properties": {"occupation": "host"}}, {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {"occupation": "journalist", "employer": "Antena 3"}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {"position": "Prime Minister of Romania"}}, {"id": "Prefect Of Bucharest", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Marian Vanghelie", "type": "Person", "properties": {"position": "former head of PSD Bucharest"}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father", "type": "Person", "properties": {"occupation": "former local councilor"}}, {"id": "Pdsr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Ioan Rus", "type": "Person", "properties": {"political_affiliation": "PSD leader"}}, {"id": "Emil Boc", "type": "Person", "properties": {"position": "Mayor of Cluj"}}, {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Hidroelectrica", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {"occupation": "businessman"}}, {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {"occupation": "businessman"}}, {"id": "Udmr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Eureka Media", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Kerekes Gabor", "type": "Person", "properties": {"position": "vice-president UDMR"}}, {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Robert Sighiart\u0103u", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Alina Gorghiu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "George Flutur", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sorin C\u00eempeanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Florin C\u00ee\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ia\u0219i", "type": "Location", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "VICE_PRESIDENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Klaus Iohannis", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Romania", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prefect Of Bucharest", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Marian Vanghelie", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACQUAINTANCE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marian Vanghelie", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {"branch": "Bucure\u0219ti"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pdsr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ioan Rus", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ioan Rus", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Emil Boc", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Emil Boc", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "BUSINESS_PARTNER", "properties": {"company": "Eureka Media"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Udmr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "BUSINESS_PARTNER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Kerekes Gabor", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Udmr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "VICE_PRESIDENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "COALITION_PARTNER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Sighiart\u0103u", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Alina Gorghiu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Emil Boc", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "George Flutur", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sorin C\u00eempeanu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Florin C\u00ee\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Klaus Iohannis", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: A inventat S\u0326os\u0326oliberalismul\uff1a Rares\u0326 Bogdan, imaginea demagogiei i\u0302n Roma\u0302nia \uff5c Starea Impostorilor #50.mp3\n==================================================\n\nC\u00e2nd vine vorba de mitocanie \u0219i mitomanie, Rare\u0219 Bogdan este practic ce e Iohannis pentru lux, nesim\u021bire \u0219i arogan\u021b\u0103.\nRare\u0219e!\nSau mai clar, ar fi o versiune masculin\u0103 \u0219i liberal\u0103 a Dianei, dac\u0103 melcii isterici ar fi liberali.\nM\u0103, nu a Dianei, zei\u021ba v\u00e2n\u0103torii \u0219i a luminii, ci a lui \u0218o\u0219oac\u0103, blestemul \u0103la de Dacopat al urlatului isteric.\nF\u0103, deranjeaz\u0103 c\u0103 pot?\nBravo mie c\u0103 pot \u0219i am curaj!\nSunte\u021bi la starea impostorilor cu mine, Valeiu Nicolae.\nUn l\u0103udat neexaltat \u0219i mult prea des penibil, Rare\u0219 Bogdan nu este un papagal.\nB\u0103, e clar, am zis c\u0103 nu e un papagal.\nNu de alta, dar \u0219i papagalii au onoarea lor.\nRare\u0219 al nostru nu-i pare c\u0103 are a\u0219a ceva.\nDrago\u0219 P\u0103traru l-a f\u0103cut repetat \u0219i meritat muci la starea na\u021biei.\nRare\u0219 Bogdan, de meserie limbist, cu un doctorat \u00een halit de rahat, actual pi\u021biponc european.\nNu o s\u0103 mai trec prin toate minciunile lui bine cunoscute.\nNumai c\u0103 sunt prea multe pentru un episod, dar sunt \u0219i bine documentate.\nCe facem aici azi e s\u0103 expunem contradic\u021biile din via\u021ba ce-o fi Rare\u0219 Bogdan, c\u0103 e c\u00e2teodat\u0103 greu s\u0103-i zici om.\nP\u00e2n\u0103 \u0219i el pare de acord cu asta.\nEu totu\u0219i sunt un om \u0219i am am decen\u021b\u0103 \u0219i am Eu nu \u00een\u021beleg.\nS\u0103 mor, Rare\u0219e, c\u0103 nici noi nu \u00een\u021belegem cum de crezi tu c\u0103 ai decen\u021b\u0103.\nDar stai, stai c\u0103 mi-am adus aminte \u0219i de altcineva care \u0219i ea zice totu\u0219i c\u0103 e om.\nEvident c\u0103 nu-mi iese tot timpul, da?\nSunt om.\nEu nu pot s\u0103-mi revin c\u0103 Rare\u0219 Bogdan crede c\u0103 el e decent.\nE ca \u0219i cum ar crede pisica mea c\u0103 e \u0219oarece sau G\u00e2dea c\u0103 e jurnalist \u0219i nu proctologul lui Dan Voiculescu.\nP\u00e2n\u0103 ve\u021bi ajunge s\u0103 vorbi\u021bi dumneavoastr\u0103 cu mine sau cu un lider PNL de la nivelul meu, mai trebuie s\u0103 treac\u0103 mult timp.\nHaide\u021bi, trece\u021bi la treab\u0103.\nL\u0103sa\u021bi la treab\u0103, am spus, nu mai sta\u021bi pe televizor.\nV-am spus, trece\u021bi la treab\u0103 \u0219i nu mai nu mai jigni\u021bi c\u0103 sunte\u021bi ridicol.\nHai!\nSunte\u021bi ridicol \u0219i ar trebui s\u0103 v\u0103 schimba\u021bi.\nHai!\nLa treab\u0103.\nScoate\u021bi-l pe \u0103sta afar\u0103, nu m\u0103 mai intereseaz\u0103.\nScoate\u021bi-l pe \u0103sta afar\u0103.\nV\u0103 rog frumos s\u0103 ave\u021bi grij\u0103.\nAsta zicea Rare\u0219 Bogdan prefectului Bucure\u0219tiului.\nDecentul Rare\u0219 Bogdan.\nM\u0103, nici cu c\u00e2inele vecinului nu vorbesc \u00een halul \u0103sta, iar el face asta cu colegul lui de coali\u021bie de guvernare.\n\u0218i m\u0103 voi bate pentru libertatea presei, pentru libertatea cuv\u00e2ntului.\nDa, bre!\nRare\u0219 Bogdan e \u00een capul lui ap\u0103r\u0103torul libert\u0103\u021bii presei \u0219i cuv\u00e2ntului.\nAlo, bre!\nE s\u0103n\u0103tos la cap?\nCum tu ap\u0103r\u0103tor ploii \u0219i a libert\u0103\u021bii de expresie s\u0103 ceri s\u0103 fie scos cineva afar\u0103 dintr-o emisiune?\nNu vreau nicio func\u021bie \u00een Partidul Na\u021bional Liberal.\nAm venit s\u0103 aduc un plus.\nColegii lui liberali zic c\u0103 nu exist\u0103 cineva mai fl\u0103m\u00e2nd dup\u0103 func\u021bii ca Rare\u0219 Bogdan.\nEu nu-i cred.\nDe\u0219i o zice \u0219i Rare\u0219 Bogdan destul de explicit \u00een mai multe r\u00e2nduri.\nZice c\u0103 doar cuvintele nu dor \u0219i c\u0103 e un om cu coloan\u0103 vertebral\u0103 care nu tolereaz\u0103 lipsa de respect.\n\u0218i s\u0103 explici, domnule, l-am primit cadou de la so\u021bie.\nM\u0103 \u00eentre\u021bine so\u021bia \u0219i mi-a dat cadou ceasul.\n\u00censeamn\u0103 c\u0103 e\u0219ti un mitocan.\nCiolacu, m\u0103!\nCiolacu, premierul Covrigar, l-a f\u0103cut pe Rare\u0219 Bogdan vicepre\u0219edinte al PNL, partidul din coali\u021bie, iresponsabil \u0219i mitocan.\nA doua zi, cum v\u0103 a\u0219tepta\u021bi, Bogdan cel drept \u0219i-a dat demisia.\nDe unde, bre?\nA continuat s\u0103 fie acela\u0219i pasiv agresiv care \u00een capul lui e re\u00eencarnarea lui Zamolxis.\nMult mai probabil, b\u0103iatul e re\u00eencarnarea viezurelui lui Decebal.\n\u00cen 2014 zicea c\u0103 el, emisiunea lui, este o redut\u0103 \u00eempotriva grobianismului, nesim\u021birii \u0219i acapar\u0103rii presei de tentaculele \u00eenfior\u0103toare ale ciumei ro\u0219ii.\nDa, da, omul care \u00een aceea\u0219i perioad\u0103 l-a lins \u00eengrozitor \u00een dou\u0103 interviuri nepl\u0103tite, nepl\u0103tite, m\u0103, pe Gabriel Oprea.\nInterviuri care s\u0103 vezi minune au disp\u0103rut.\nOprea, m\u0103, \u0219eful partidului cel mai legat de securitate de la acea vreme \u0219i unul dintre principalii \u0219p\u0103gari ai jurnali\u0219tilor care lingeau peste tot.\nNu numai asta, i-a dat \u0219i telefonul lui Gabriel Oprea s\u0103-l sune pe \u0219eful televiziunii publice c\u0103 i-ar fi cerut s\u0103 nu discute despre scandalul de plagiat al lui Oprea.\nM\u0103, Gabriel Oprea, practic defini\u021bia de dic\u021bionar a grobianismului \u0219i nesim\u021birii, era lins la emisiunea ne papagalului \u0103sta care zice c\u0103 e redut\u0103 \u00eempotriva grobianismului \u0219i nesim\u021birii.\nTe doare capul, m\u0103!\nRare\u0219 Bogdan, amicul at\u00e2t de respectat al lui Marian \u0218pag\u0103 Vanghelie, care era \u00een pisici albastre, un monument de elegan\u021b\u0103, bun sim\u021b \u0219i ne pesedism din pozi\u021bia de \u0219ef al PSD-ului pe Bucure\u0219ti.\n\u0218ef al ciumei ro\u0219ii, m\u0103, de Bucure\u0219ti, cum s-ar zice.\nMarian era \u00een plus defini\u021bia corup\u021biei tupeiste \u0219i agramata PSD-ului \u0219i amicului Rare\u0219.\nRare\u0219 Redut\u0103 Bogdan, m\u0103!\nTat\u0103lui lui Rare\u0219 Bogdan a fost consilier local pe listele PDSR-ului, adic\u0103 a fost parte din ciuma ro\u0219ie \u0219i apropiat al liderului PSD-ist Ioan Rus.\n\u0218eful lui la Realitatea a fost secretarul general al PSD-ului \u00een timpul cel mai nenorocit al furturilor PSD-iste, guvernul N\u0103stase \u0219i a fost consultantul politic al unuia dintre cei mai nenoroci\u021bi mafio\u021bi moldoveni, lega\u021bi de serviciile secrete ruse.\nDac\u0103 asta nu e deontologie \u0219i coloan\u0103 vertebral\u0103, nimic nu e.\nTot Rare\u0219 Bogdan repet\u0103 cu tupeul lui infinit c\u0103 el e un politician cinstit \u0219i bogat care a f\u0103cut bani \u00een mediu privat.\nDeci am fost un antreprenor \u0219i un antreprenor de succes.\nM\u0103, tat\u0103lui a fost director general la o \u00eentreprindere de stat care a intrat \u00een faliment \u00een perioada condus\u0103 de el \u0219i apoi a fost v\u00e2ndut\u0103 str\u0103inilor.\nDa, da, tat\u0103l decentului \u0103stuia care url\u0103 despre falimentarea economiei \u0219i url\u0103 \u00eempotriva str\u0103inilor veni\u021bi s\u0103 ne sug\u0103 s\u00e2ngele.\nTat\u0103l \u0103stuia a f\u0103cut bani din falimentarea unei \u00eentreprinderi de stat.\nFirmele \u00een care apare Rare\u0219 Bogdan au beneficiat de multe contracte cu statul, \u00een special cu statul de la Cluj, statul prea cinstitului Boc, fost \u0219ef al tineretului comunist \u0219i mare liberal, pe care Rare\u0219 \u00eel linge cu o dedica\u021bie de osrino\u0219enie des\u0103v\u00e2r\u0219it\u0103, c\u0103ci banul e sf\u00e2nt.\nAici c\u00e2teva dintre contracte, toate care depind de Cluj.\nContracte foarte bune au avut firmele domnului \u00eembog\u0103\u021bit din privat \u0219i cu hidroelectrica, o companie faimoas\u0103 prin cinstea ei, ca \u0219i domnul Bogdan.\n\u00centrebare spre ceasurile de lux \u0219i averea sa greu de justificat, domnul Bogdan o d\u0103 \u00een general pe nevast\u0103, c\u0103 e fiic\u0103 de multimilionar.\nRare\u0219 Bogdan \u0219i-a f\u0103cut o carier\u0103 din urlatul \u00eempotriva maghiarilor, urlat la limita xenofobiei.\nBun, plus urletele \u00eempotriva sistemului.\nS\u0103 mai agi\u021bi \u00een 2014 flamura asta a na\u021bionalismului antimaghiar, dovede\u0219te c\u0103 un ditamai h\u00e2ndr\u0103l\u0103u a ajuns director editorial la o televiziune de \u0219tiri, n-are mai mult\u0103 minte dec\u00e2t o puber\u0103 plin\u0103 de co\u0219uri care \u00ee\u0219i incit\u0103 colegii unguri umbl\u00e2nd cu benti\u021b\u0103 tricolor\u0103 prin fa\u021ba lor.\nEi, s\u0103 vede\u021bi aici minune de minune.\nSocrul lui Rare\u0219 are mai multe afaceri.\n\u00cen una dintre ele, Eureka Media, a fost asociat cu c\u00e2\u021biva lideri UDMR \u0219i cu celebrul Arpad Paszkany, \u0219i el dac \u0219i om cinstit, acuzat doar de constituirea unui grup infrac\u021bional organizat, instigare la delapidare cu consecin\u021be deosebit de grave, instigare la evaziune fiscal\u0103 \u0219i instigare la sp\u0103lare de bani.\n\u00cen alt\u0103 firm\u0103 apare asociat cu R\u0103ze\u0219i Naghi Zoltan, Kerekes Gabor, vicepre\u0219edinte UDMR \u0219i Florisca Atilo, nepotul lui Decebal, m\u0103.\nEi bine, socrul lui Rare\u0219 Bogdan s-a \u00eembog\u0103\u021bit din afaceri cu maghiari \u0219i din multe, multe contracte cu statul.\nUnele dintre ele cu SIE \u0219i SRI.\nS\u0103 vede\u021bi, domnule, coinciden\u021be.\nOf!\nRare\u0219 Bogdan e acela\u0219i care sus\u021binea c\u0103 rom\u00e2nii, datorit\u0103 faptului c\u0103 nu ies \u00een strad\u0103 s\u0103 dea jos PSD-ul, merit\u0103 ce zicea \u021au\u021bea.\nCred din ce \u00een ce mai mult c\u0103 Petre \u021au\u021bea a fost un geniu absolut.\nAdic\u0103 faptul c\u0103 a avut puterea s\u0103 spun\u0103 c\u0103 a f\u0103cut pu\u0219c\u0103rie pentru un neam de cretini, de idio\u021bi, de imbecili, mi se pare maximum, maxima for\u021b\u0103.\nM\u0103, noi nu zicem c\u0103 o fi cretin, idiot sau imbecil, dar e cam de porc ca acum acela\u0219i om justific\u0103 elegant c\u0103 nu e nicio problem\u0103 guvernul comun PSD, PNL, ci o binecuv\u00e2ntare pentru Rom\u00e2nica.\nTot el zicea asta.\n\u0218i am f\u0103cut o al\u0103turi de Robert Sighiart\u0103u, de Florin Roman, de Alina Gorghiu, de Emil Boc.\nAm f\u0103cut o al\u0103turi de George Flutur, de Raluca Turcan, de Lucian Bode.\nAm f\u0103cut o al\u0103turi de to\u021bi colegii no\u0219tri de la Sorin C\u00eempeanu, la Iulian Dumitrescu.\nM\u0103, Bode, plagiator, Roman, plagiator, \u0103la lovit \u0219i el de Dacopatie.\nIulian Dumitrescu, mafiotul \u0103la care cheltuia milioane \u00een timp ce el tr\u0103ia dintr-un salariu de la stat, de \u0103\u0219tia e m\u00e2ndru Rare\u0219 Bogdan.\nNoi nu suntem pesedi\u0219ti.\nPesedi\u0219tii sunt du\u0219manii no\u0219tri.\nDa, m\u0103i!\nCea mai mare probabilitate ca cineva s\u0103-l contrazic\u0103 pe Rare\u0219 Bogdan este firesc Rare\u0219 Bogdan, c\u0103 doar omul nu e sociopat.\nAntena 3 \u0219i Rom\u00e2nia TV merit\u0103 felicita\u021bi.\nAu reu\u0219it perfect, le-a reu\u0219it perfect performan\u021ba de a sp\u0103la pe creier \u00eentr-un ritm mai puternic dec\u00e2t o ma\u0219in\u0103 de sp\u0103lat.\nDe c\u00e2nd este \u00een Parlamentul European, Rare\u0219 Bogdan are zeci de apari\u021bii \u00een care pup\u0103 c\u00e2t se poate de gre\u021bos Antena 3 \u0219i Rom\u00e2nia TV.\nTeleviziuni care au primit milioane de euro de la PNL, unde ap\u0103r\u0103torul presei independente, cum se prezenta \u0219i \u0219o\u0219o liberalul \u0103sta, e vicepre\u0219edinte.\n\u0218i v\u0103 felicit pentru ce face\u021bi voi acolo la Antena de un an \u0219i ceva, pe informarea foarte corect\u0103.\nM\u0103, asta a zis: v\u0103 felicit pentru ce face\u021bi voi la Antena 3 cu informarea foarte corect\u0103.\nDa, da, Antena 3 condus\u0103, s\u0103-l citesc tot pe Rare\u0219 Bogdan, de pupincuristul \u0219ef al lui Ponta, ratatul, marele prost acoperit \u0219i boul G\u00e2dea.\nAia era atunci, m\u0103.\nAcum \u00eens\u0103 a m\u00e2ncat un ton\u0103 de rahat \u0219i miroase gura a trandafiri.\nTrei trandafiri.\nSunte\u021bi un om cu experien\u021b\u0103 \u00een pres\u0103 \u0219i sunte\u021bi un analist foarte bun.\nDa.\nA\u021bi auzit bine.\nMarele prost boul a devenit \u00eentre timp un analist foarte bun.\nDe mai multe ori Rare\u0219 Bogdan s-a declarat onorat, m\u0103, de invita\u021bia lui G\u00e2dea.\nSuntem \u00een leg\u0103tur\u0103 direct\u0103 cu domnul Rare\u0219 Bogdan, \u0219eful delega\u021biei PNL \u00een Parlamentul European.\nBun\u0103 seara.\nBun\u0103 seara, domnule G\u00e2dea, bun\u0103 seara invita\u021bilor dumneavoastr\u0103 \u0219i telespectatorilor Antena.\nAm v\u0103zut c\u0103 inclusiv ieri a\u021bi avut un discurs de fa\u021b\u0103 cu comisarul austriac, cer\u00e2nd, lupt\u00e2ndu-v\u0103 \u00eenc\u0103 o dat\u0103 pentru aderarea Rom\u00e2niei.\nDialogul \u0103sta \u00een care cei doi se domnesc elegant, iar G\u00e2dea linge lupt\u0103torul \u00een direct \u00eentr-un studio \u00een care aceia\u0219i oameni s-au pi\u0219at metaforic de zeci de ori unul pe cel\u0103lalt, este practic exemplul cel mai bun al coloanei \u0219i decen\u021bei domnului Bogdan.\nUn fel de celebrul ne-am certat, dar f\u0103r\u0103 jigniri.\nEu l-am f\u0103cut oligofren, eu l-am f\u0103cut zdrean\u021b\u0103, dar nu ne-am insultat.\nMai am ceva despre redutul \u0103sta decent.\nAt\u00e2ta timp c\u00e2t ajung at\u00e2t de multe proaste \u0219i pro\u0219ti \u00een func\u021bii extrem de \u00eenalte \u00een statul rom\u00e2n, e greu s\u0103 spui unui copil \u00eenva\u021b\u0103, cite\u0219te.\nPo\u021bi s\u0103-i spui fii imbecil, fur\u0103, fii cretin, \u00eenjur\u0103, scuip\u0103, fii curv\u0103, draga mea, pentru c\u0103 vei avea o \u0219ans\u0103, po\u021bi s\u0103 ajungi ministru, po\u021bi s\u0103 ajungi primar.\nN-ai nicio \u0219ans\u0103 dac\u0103 \u00eenve\u021bi.\nBun.\nDac\u0103 ar fi zis curv ling\u0103tor tonomat, ar fi p\u0103rut perfect discursul pentru pozi\u021bia lui, aia de europarlamentar \u0219i vicepre\u0219edinte PNL.\nE drept c\u0103 acum sunt dou\u0103 ministre de la PNL cu ni\u0219te cariere academice foarte dubioase, dar sigur nu despre ele vorbea domnul Bogdan, c\u0103 acum le pup\u0103 foarte atent \u00een dos.\nRom\u00e2nii de bun\u0103 credin\u021b\u0103 v\u0103d \u00een fiecare zi cum o \u021bar\u0103 este luat\u0103 cu japca.\nAsta era din categoria of, of, \u021b\u0103ri\u0219oara mea luat\u0103 cu japca de PSD-ul cel r\u0103u.\nAcum e cu totul altceva.\nDomnule, ce a\u021bi f\u0103cut?\nN-a\u021bi f\u0103cut nimic patru ani de zile sau Rom\u00e2nia se pr\u0103bu\u0219e\u0219te.\nTipic, e un mesaj din \u0103sta al al foarte devastator, un mesaj al dezastrului iminent.\n\u0218i atunci sta\u021bi pu\u021bin.\nPot vorbi?\nDa.\nDa\u021bi-mi voie s\u0103 v\u0103 spun.\nS-a \u00eent\u00e2mplat asta din punct de vedere al fondurilor europene.\n\u0218ti\u021bi, vin, anul trecut au fost 3 miliarde de euro bani.\nCam suna Dragnea, nu?\nEi, \u00een interviul \u0103sta omul zice c\u0103 Clujul este peste orice ora\u0219 din Europa bogat\u0103 c\u00e2nd vine vorba de \u0219coli.\nNino, Nino!\nOf, de ce nu-l credem noi pe monumentul \u0103sta de verticalitate, decen\u021b\u0103 \u0219i echilibru.\n\u00cen democra\u021bie ho\u021bii stau la pu\u0219c\u0103rie!\nAsta o zicea la Ia\u0219i, m\u0103.\n\u0218eful Consiliului Jude\u021bean Ia\u0219i, liberalul \u0103la de a luat tone de tabl\u0103 \u00een \u0219pag\u0103 \u0219i primar e liberalul fost PSD-ist al c\u0103rui copil de doi ani \u0219i-a tras vil\u0103 de sute de mii de euro.\nS\u0103 crede\u021bi \u00een \u021bara aceasta \u0219i neamul rom\u00e2nesc, cu Dumnezeu \u00eenainte, \u00een spatele liderilor Partidului Na\u021bional Liberal \u0219i al liderului nostru, pre\u0219edintele PNL, Ludovic Orban.\nCum?\nCum?\nCu Dumnezeu \u00eenainte, dar \u00een spatele liderilor liberali?\nNebunule!\nEi s-au stat ce s-au stat \u00een spate p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a fost vremea s\u0103 ling\u0103 pe altcineva.\nFlorin C\u00ee\u021bu, pre\u0219edinte!\nFlorin C\u00ee\u021bu, pre\u0219edinte!\nFlorin C\u00ee\u021bu, pre\u0219edinte!\n\u0218i pe \u0103sta l-a lins p\u00e2n\u0103 l-a omor\u00e2t.\nDespre cum \u00eel linge pe Ciuc\u0103 nu mai d\u0103m c\u0103 nu vrem s\u0103 vomita\u021bi aici.\nCe zicea Rare\u0219ic\u0103 despre Iohannis c\u00e2nd era mare jurnalist?\nCe ru\u0219ine!\nS\u0103 nu lup\u021bi pentru ca \u021bara ta s\u0103 nu derapeze din r\u00e2ndul \u021b\u0103rilor cu democra\u021bii func\u021bionale \u0219i cu stat de drept, o \u021bar\u0103 \u00een curs de confiscare, mai a un pic.\nPesedi\u0219tii partenerii lui de guvernare mai aveau un pic.\nAu reu\u0219it acum.\nEi, acum c\u00e2nd Rare\u0219 depinde de regele Diod\u0103, spune asta.\nAm avut privilegiul de a asculta al\u0103turi de dumneavoastr\u0103 analiza \u0219i viziunea unui adev\u0103rat om de stat.\nKlaus Iohannis, pre\u0219edintele Rom\u00e2niei \u00een ultimii nou\u0103 ani, votat de dou\u0103 ori de aproape 7 milioane de rom\u00e2ni de fiecare dat\u0103.\nB\u0103i, nu a fost votat de 7 milioane, ci de 6 milioane \u0219i un pic.\nDar omul exagereaz\u0103 cum respir\u0103, iar matematica a fost du\u0219manca lui, c\u0103 \u0219i cu rotunjirile e praf.\n\u00cen timpul protestelor, Rare\u0219 Bogdan a jucat un rol super slinos care putea servicii.\nNiciodat\u0103, protestele noastre n-au fost violen\u021be \u0219i n-au fost caracterizate de violen\u021b\u0103.\nDeci v\u0103 rog din suflet, f\u0103r\u0103 violen\u021b\u0103.\nNiciodat\u0103 protestele noastre?\nStai, stai, cum?\nProtestele noastre?\nCare noi, m\u0103?\nC\u0103 tu erai chipurile jurnalist independent pe vremea aia.\nSau nu pricep eu cum e cu jurnalismul.\nPrima coloan\u0103 din Marea Britanie a\u021bi putut vedea a intrat \u00een Rom\u00e2nia, o primire uluitoare la Oradea, acolo unde \u00een vama Bor\u0219 au fost peste 300 de or\u0103deni care au a\u0219teptat pe cei din coloan\u0103.\nSunt peste 35 de ma\u0219ini care au intrat.\nAjunge coloana din Austria.\nDeja la Bucure\u0219ti sunt aproximativ 300 din Steinbach care a\u0219teapt\u0103, \u0219i a\u0219teapt\u0103 restul colegilor, restul cona\u021bionalilor care lucreaz\u0103 \u00een Austria.\nDe asemenea, dou\u0103 coloane din Italia vor ajunge \u00een aceast\u0103 noapte.\nVa fi foarte interesant de v\u0103zut.\nBuduja, colegul lui de SIE de guvern, scuze, probabil avea \u0219i el informa\u021biile astea ob\u021binute de la porumbei c\u0103l\u0103tori.\nC\u0103 \u0219i Buduja a avut un rol important \u0219i desigur neacoperit la proteste.\nRare\u0219 Bogdan a fost tot timpul un demagog, un descurc\u0103rahe cu o coloan\u0103 foarte flexibil\u0103 ca s\u0103 nu zic c\u0103 e melc.\nAm g\u0103sit zeci de clipuri \u00een care omul scoate f\u0103r\u0103 s\u0103 clipeasc\u0103 din burt\u0103 tot felul de cifre \u0219i istorii false cu o senin\u0103tate care strig\u0103 sociopatie.\nOmul minte cu un tupeu care mai degrab\u0103 \u00eel face demn de partidul lui \u0218o\u0219oac\u0103 dec\u00e2t de partidul liberal, de\u0219i liberalii la noi sunt sub jalnic.\nCe face Rare\u0219 Bogdan e \u0219o\u0219o liberalism.\nB\u0103iatul nu este un amestec de papagal uman \u0219i lacheu parvenit \u0219i nu \u00ee\u0219i merit\u0103 numele de papagal lacheu.\nHai, sic tir, m\u0103!\n", "type": "Document"}}