{"nodes": [{"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "For\u021ba Dreptei", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Pmp", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Reper", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dacian Ciolo\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Tomac", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Parlamentul European", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Dan Barna", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Vlad Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cristian Ghinea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Violeta Alexandru", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Sibiu", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Voluntari", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Boto\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lanzarote", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Armand", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Drago\u0219 Tudorache", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ramona Strugariu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Drago\u0219 P\u00e2slaru", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Dominic Fritz", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Orban", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Poli\u021bianu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "\u0218tef\u0103nu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dacian Ciolo\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Reper", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Tomac", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Parlamentul European", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Barna", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Parlamentul European", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Barna", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vlad Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Ghinea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Boto\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Armand", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Drago\u0219 Tudorache", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Reper", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "SECRETARY_GENERAL_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ramona Strugariu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Reper", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Drago\u0219 P\u00e2slaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Reper", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dominic Fritz", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dominic Fritz", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dominic Fritz", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "NOMINATED_AS_SUCCESSOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Poli\u021bianu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tef\u0103nu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Pmp", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "IN_ALLIANCE_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "For\u021ba Dreptei", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "IN_ALLIANCE_WITH", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Es\u0326ecul USR-REPER, explicat la linie. Fa\u0306ra\u0306 arogant\u0326i i\u0302n funct\u0326ii de conducere! \uff5c Starea Impostorilor 65.mp3\n==================================================\n\nAm anun\u021bat zilele trecute c\u0103 o s\u0103 lu\u0103m o pauz\u0103, a\u0219a c\u0103 \u00een episodul de azi facem \u0219i noi o trecere \u00een revist\u0103 a celui mai discutat subiect de zilele acestea, e\u0219ecul alegerilor, respectiv al opozi\u021biei USR, For\u021ba Dreptei, PMP \u0219i Reper.\nO facem din calitatea mea de reperist, pesedist, aurist, pnl-ist, userist, p\u0103rerist.\nAm uitat vreun sponsor, Ana?\n\nDiscut\u0103m despre e\u0219ecul \u0103sta ustur\u0103tor, care sunt problemele foarte serioase care nu vor disp\u0103rea odat\u0103 cu demisia lui Drul\u0103, pasul \u00een spate pe care trebuie s\u0103-l fac\u0103 nu numai conducerea USR, PMP \u0219i For\u021ba Dreptei, dar \u0219i Dacian Ciolo\u0219, conducerea Reperului.\n\u00cen plus \u0219i c\u00e2teva idei despre ce s-ar putea face pe viitor.\nDar hai s\u0103 \u00eencepem.\nSunte\u021bi la starea depresiei cu mine, Valeriu Nicolae.\nHai s\u0103 vedem pe cine a ajutat de fapt coali\u021bia ADU, c\u0103ci sigur, sigur membrii de r\u00e2nd ai celor trei partide, \u00eempreun\u0103 cu electoratul lor, se puteau lipsi de un astfel de ajutor.\nP\u0103i, l-a ajutat pe domnul Tomac.\nSo\u021b de femeie multilateral dezvoltat\u0103, trecut\u0103 \u0219i ea prin binecunoscutele sinecuri vomitive, denumite \u0219i consilii de administra\u021bie.\n\u00cel trimitem pe domnul Tomac \u00een Parlamentul European, a mai fost acolo, i-a pl\u0103cut acolo, o s\u0103 fac\u0103 ce a f\u0103cut \u0219i \u00een ultimii ani, adic\u0103 gargar\u0103 \u0219i cam at\u00e2t.\nAl\u0103turi de Tomac, \u00een slujba cet\u0103\u021benilor, \u00eei mai trimitem \u0219i pe Dan Barna \u0219i Vlad Voiculescu, care vor fi r\u0103spl\u0103ti\u021bi generos \u0219i meritat pentru performan\u021bele lor deosebite \u00een politic\u0103.\nB\u0103i, glumesc.\nAm\u00e2ndoi au fost politic ni\u0219te catastrofe.\nUSR-ul a gre\u0219it grav, mult, mult mai grav dec\u00e2t o spune conducerea de acum.\nToat\u0103 retorica lor de oameni care lupt\u0103 cu sistemul, care rup cu din\u021bii din nenoroci\u021bii care sug s\u00e2ngele na\u021biunii, a devenit nul\u0103 \u00een momentul \u00een care vedetele partidului, oamenii \u00een imaginea c\u0103rora s-au b\u0103gat mul\u021bi, mul\u021bi bani publici, nu s-au obosit s\u0103 intre \u00een b\u0103t\u0103lii importante la alegerile locale.\n\u00cen schimb, s-au \u00eengr\u0103m\u0103dit pe locurile cele mai bine pl\u0103tite din Parlamentul European, c\u0103ci cele mai cr\u00e2ncene lupte cu sistemul se joac\u0103 \u00een deplasare, bre, la Strasbourg \u0219i Bruxelles.\nDa, acolo sunt to\u021bi baronii locali, nu \u0219ti\u021bi voi, fraierilor.\nMai sunt \u0219i cei care a\u0219teapt\u0103 Parlamentul autohton sau competi\u021bia la Gloria Maxim\u0103, Cotroceniul.\nO candidatur\u0103 a domnului Barna la Sibiu, ora\u0219ul natal al domniei sale sau de ce nu la Bucure\u0219ti, precum \u0219i candidaturi din partea domnilor Vlad Voiculescu, C\u0103t\u0103lin Drul\u0103, Cristian Ghinea sau Violeta Alexandru, la sectoare importante din Bucure\u0219ti, 3, 4, 5 sau la Voluntari ar fi putut duce la incomparabil mai mult\u0103 aten\u021bie din partea presei \u0219i mass-mediei.\nM\u0103car de fa\u021bad\u0103 \u0219i tot ar fi l\u0103sat impresia c\u0103-\u0219i doresc mai mult \u0219i pentru aleg\u0103tori, nu doar pentru familiile lor.\nLupta cu fiul prostovan al nemaifiotului \u0103luia de pe Iedone, cu Pandele, cu Linu\u021ba Negoi\u021b\u0103 sau cu B\u0103lu\u021b\u0103, ar fi motivat mult mai mult\u0103 lume s\u0103 ias\u0103 la vot pentru USR.\nDar nu, m\u0103, nu.\nRom\u00e2nia le-a r\u0103mas mic\u0103 membrilor din v\u00e2rful USR, a\u0219a c\u0103 au a\u0219teptat cu mijlocurile din Parlamentul European.\n\u00cen lips\u0103 de altceva, vor fi bune \u0219i locurile nu la fel de profitabile, dar la fel de c\u0103ldu\u021be din Parlamentul de acas\u0103.\nIndisponibilitatea liderilor USR de a-\u0219i lua angajamente concrete \u0219i r\u0103spunderi cuantificabile, r\u0103m\u00e2ne o problem\u0103 structural\u0103 a partidului.\nAle\u0219ii locali sunt cei care deconteaz\u0103 cel mai mult \u00een fa\u021ba cet\u0103\u021benilor, lucru de care vedetele USR par a se feri mai r\u0103u dec\u00e2t Ciolacu de cinste.\nNu a ajutat deloc, dar deloc, faptul c\u0103 domnul Drul\u0103 a nominalizat din pix primii patru candida\u021bi pentru europarlamentare, \u00eenc\u0103lc\u00e2nd practic statutul partidului \u0219i demonstr\u00e2nd c\u0103 democra\u021bia se aplic\u0103 doar populinimii de partid \u0219i nu \u0219efimii.\nIncluderea domnului Boto\u0219 pe lista privilegiat\u0103 a fost \u0219i ea o gre\u0219eal\u0103 care nu avea cum s\u0103 nu fie sanc\u021bionat\u0103.\nFrustr\u0103rile colegilor de partid ai lui Boto\u0219, legate de CV-ul acestuia, dar \u0219i specula\u021biile despre vila din Lanzarote, \u00eenc\u0103 sunt subiecte mult discutate \u00eentre membrii USR, membrii pe care domnii Barna, Drul\u0103 \u0219i Ghinea ignor\u0103 de dragul prieteniei cu domnul Boto\u0219.\nAlian\u021ba cu PMP \u0219i For\u021ba Dreptei a fost o gaf\u0103 uria\u0219\u0103.\nUSR-ul \u0219i-a c\u00e2\u0219tigat votan\u021bii pe o retoric\u0103 antisistem \u0219i \u00eempotriva traseismului \u00een politic\u0103.\nAlian\u021ba cu cele dou\u0103 partide a fost practic un scuipat \u00een ochii votan\u021bilor din 2016 \u0219i 2020.\nInvesti\u021bia de milioane \u00een imaginea liderilor Barna \u0219i Drul\u0103, uria\u0219\u0103 comparativ cu banii aloca\u021bi pentru campaniile candida\u021bilor la alegerile locale, a fost \u0219i ea o alt\u0103 gaf\u0103 catastrofal\u0103 f\u0103cut\u0103 de conducere.\nHai s\u0103 ne uit\u0103m doar la cifrele lor pe Facebook, comparativ cu cifrele lui Allen Coliban, unul dintre cei mai importan\u021bi patru primari ai USR-ului, un om care nu a fost deloc pl\u0103cut de conducerea USR.\nDeci, USR a cheltuit \u00een total 5.645.463 RON, \u00een principal pentru promovarea domnului Barna \u0219i Drul\u0103.\nPe l\u00e2ng\u0103 ace\u0219ti bani s-au mai dus \u00eenc\u0103 1.527.714 RON strict pentru Drul\u0103 \u0219i 512.232 RON pentru Barna.\nCel pu\u021bin 3,5 milioane de fiecare.\nC\u00e2t s-a cheltuit pentru Allen Coliban?\nCu cel pu\u021bin 3,4 milioane mai pu\u021bin dec\u00e2t pentru fiecare dintre cei doi.\nCifrele stau mult, mult mai r\u0103u \u00een cazul doamnei Armand, nici ea deloc \u00eenghi\u021bit\u0103 de conducerea celor trei.\nIar asta e doar Facebook.\nS-au investit sume enorme \u0219i pentru YouTube \u0219i pentru panotajele stradale, milioane de euro s-au b\u0103gat \u00een imaginea celor doi, Drul\u0103 \u0219i Barna, cu rezultate catastrofale.\nAgresivitatea exagerat\u0103 a grupului care a condus de foarte multe ori isteric partidul, nu avea cum s\u0103 nu aib\u0103 efecte toxice pe termen lung.\nLipsa oric\u0103rei experien\u021be manageriale cu echipe mari a celor trei lideri Maximus, Drul\u0103, Barna, Ghinea, a fost \u0219i ea o problem\u0103.\nLa fel cum \u0219i \u00eencurajarea sectarismului \u00een interiorul partidului, prin adoptarea unor decizii foarte dure \u00eempotriva criticilor \u0219i protejarea suporterilor loiali.\nDespre cazul Giurcan, so\u021bia m\u00e2inii drepte a lui Iulian Dumitrescu, mafiotul \u0103la de a dat mit\u0103 de 16 milioane, dar \u0219i protejat\u0103 a conducerii USR, am mai discutat la starea impostorilor \u0219i am mai scris.\nNu este singurul caz.\nO alt\u0103 gaf\u0103 uria\u0219\u0103 a fost \u0219i aruncarea doamnei Lasconi sub autobuz cu prima ocazie.\nConducerea s-a izolat de membri, \u00eencerc\u00e2nd s\u0103 controleze foarte bine partidul \u0219i, \u00een mod logic, ideile au \u00eenceput s\u0103 fie din ce \u00een ce mai pu\u021bine \u0219i mai fixe.\nPupincurismul a fost r\u0103spl\u0103tit, iar critica a fost pedepsit\u0103 drastic.\nAu plecat mul\u021bi oameni din USR, mul\u021bi dintre ei dau ca motiv inechitatea, simplist vorbind.\nAtitudinea celor din v\u00e2rf a fost sanc\u021bionat\u0103 de membrii care au decis s\u0103 p\u0103r\u0103seasc\u0103 partidul sau s\u0103 nu mai pl\u0103teasc\u0103 cotiza\u021biile.\nEra o chestiune de timp p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u0219i electoratul sanc\u021biona asta.\nUSR-ul a \u00eenceput s\u0103 arate ca o schem\u0103 piramidal\u0103, \u00een care singurele voturi pe care le iei, \u00een lumea real\u0103, nu la congres sau pe Facebook, sunt voturile de la cei pe care \u00eei controlezi, fie printr-un discurs radical, fie prin promisiuni de sinecuri.\nAltfel, nu-mi explic lejeritatea cu care un partid ar putea, chiar \u0219i pentru o frac\u021biune de secund\u0103, s\u0103 ia \u00een calcul c\u0103 e\u0219ecul masiv suferit la alegeri este din vina unui videoclip, vizualizat la momentul respectiv de 50.000 de oameni.\nL\u0103s\u00e2nd deoparte informa\u021biile prezentate, informa\u021bii de interes public, informa\u021bii care existau deja \u00een pres\u0103, presupunem c\u0103 toate cele 50.000 de persoane inten\u021bionau s\u0103 voteze USR.\nNu e pu\u021bin jenant s\u0103 tr\u0103ie\u0219ti cu senza\u021bia c\u0103 to\u021bi ace\u0219ti oameni s-au r\u0103zg\u00e2ndit a\u0219a u\u0219or?\nCam at\u00e2t valoreaz\u0103 partidul \u0219i cuv\u00e2ntul s\u0103u?\nToate cele de mai sus au dus la rezultatul magnific de sub 9%.\nReper a gre\u0219it \u0219i el masiv.\nMai mult de un an de zile, secretarul general al partidului, domnul Drago\u0219 Tudorache, a ap\u0103rut mai degrab\u0103 jenat de partidul pe care-l reprezenta, la fel \u0219i Dacian Ciolo\u0219.\nReper a transmis acela\u0219i semnal, c\u0103 are ni\u0219te politicieni c\u0103rora le pas\u0103, \u00een fapt, doar de sinecurile lor la Bruxelles.\nPartid condus de la Bruxelles, primii trei pe lista de europarlamentare, to\u021bi lideri ai partidului, Ramona Strugariu, Drago\u0219 P\u00e2slaru, Dacian Ciolo\u0219, niciun lider din partid dispus s\u0103-\u0219i asume angajamentele de care am amintit mai devreme.\nO implicare a domnului Ciolo\u0219 la o prim\u0103rie vizibil\u0103 ar fi putut s\u0103 treac\u0103 partidul de pragul electoral, dar nu l-ar fi dus pe el \u00een Parlamentul European.\nParticiparea doamnei Strugariu, \u00een acela\u0219i timp \u0219i la Prim\u0103ria Cluj \u0219i la Parlamentul European, a p\u0103rut neserioas\u0103 \u0219i a fost \u0219i ea sanc\u021bionat\u0103 de aleg\u0103tori.\nArogan\u021ba uria\u0219\u0103 din interiorul ambelor partide nu va disp\u0103rea u\u0219or.\nEgourile exagerate ale oamenilor care au condus \u00een ultimii ani partidele, fac o reform\u0103 greu, dac\u0103 nu imposibil de f\u0103cut, \u00een condi\u021biile unor schimb\u0103ri minimale \u0219i repozi\u021bion\u0103ri ale grupurilor de putere.\nRetragerea domnului Drul\u0103 a fost absolut necesar\u0103 pentru a evita dispari\u021bia USR-ului.\nDin p\u0103cate, nici aceast\u0103 retragere nu a fost f\u0103cut\u0103 cu cap.\nC\u0103t\u0103lin Drul\u0103, demonstr\u00e2nd \u00eenc\u0103 o dat\u0103 imaturitate politic\u0103 \u0219i c\u0103 IQ-ul ridicat \u0219i ranga nu te fac om politic.\nAgresiv \u0219i autosuficient, Drul\u0103 nu s-a f\u0103cut deloc mai pl\u0103cut prin demisie, iar asta \u00eei va face revenirea \u00een politic\u0103 mult mai dificil\u0103 dec\u00e2t ar trebui.\nTe doare pu\u021bin c\u00e2nd vezi at\u00e2ta poten\u021bial irosit.\nDrul\u0103 chiar are, indiscutabil, calit\u0103\u021bi \u0219i poten\u021bial.\nDac\u0103 r\u0103m\u00e2nea la \u00eemi asum e\u0219ecul, m\u0103 retrag din fruntea partidului \u0219i o s\u0103 fac tot ce \u021bine de mine s\u0103 sprijin USR-ul, s\u0103 evit\u0103m gre\u0219elile pe care le-am f\u0103cut, era suficient.\nDar nu, nu.\nC\u0103t\u0103lin Drul\u0103 a ales s\u0103 fac\u0103 declara\u021bii prin care s\u0103-\u0219i marcheze cu jet puterea \u0219i influen\u021ba asupra populinimii de membri, pe acela\u0219i gard \u00een care \u0219i-a dus partidul.\nTrei dintre declara\u021bii au fost: 1, c\u0103 alian\u021ba cu partidele lui Tomac \u0219i Orban a fost bun\u0103, vizionar\u0103 \u0219i c\u0103 trebuie dezvoltat\u0103 \u0219i c\u0103 asta e cheia succesului pentru viitor.\n2, c\u0103 rezultatul alian\u021bei la europarlamentare a avut drept cauz\u0103 participarea pe acela\u0219i palier a Reper \u0219i a doi independen\u021bi, ca \u0219i cum voturile acestora i se cuveneau lui.\n3, nominalizarea lui Dominic Fritz ca drept urma\u0219 a fost mai mult dec\u00e2t neinspirat\u0103 \u0219i asta nu din cauza lui Fritz.\nDeclara\u021bia lui cum c\u0103 se retrage \u0219i-l nominalizeaz\u0103 pe Fritz s\u0103 conduc\u0103 partidul, a sunat iar a BN-ul atotputernic \u0219i mai presus de democra\u021bie, care scoate din buzunar op\u021biuni obligatorii.\nA fost ca o trecere a coroanei de la regele tat\u0103 la regele fiu.\n\u00cemi asum acest rezultat \u0219i voi convoca \u00een USR alegeri pentru un nou pre\u0219edinte \u00een cel mai scurt timp.\nAvem oameni \u0219i lideri puternici care pot duce mai departe aceast\u0103 construc\u021bie \u0219i m\u0103 g\u00e2ndesc aici, spre exemplu, la Dominic Fritz, un om care a c\u00e2\u0219tigat decisiv votul \u00een Timi\u0219oara \u0219i a ar\u0103tat c\u0103 PSD-ul \u0219i PNL-ul pot fi \u00eenfr\u00e2nte.\nNu vreau s\u0103 intru \u00een detalii, c\u0103 am spus la \u00eenceput c\u0103 nu m\u0103 intereseaz\u0103 scuze \u0219i a\u0219a mai departe.\nEu mi-am asumat acest rezultat.\nO parte din rezultat se datoreaz\u0103 faptului c\u0103 pe acela\u0219i culoar cu noi au mai candidat for\u021be politice din aceea\u0219i din acela\u0219i segment.\nSpre exemplu, la europarlamentare, pare c\u0103 am \u00eemp\u0103r\u021bit votul cam jum\u0103tate jum\u0103tate cu doi independen\u021bi \u0219i un partid mai mic care n-a f\u0103cut pragul.\nDe ce nu a\u021bi luat-o \u00een calcul \u0219i pe doamna Elena Lasconi pentru cursa aceasta intern\u0103 pentru \u0219efia partidului \u0219i a\u021bi vorbit doar despre Dominic Fritz, pentru c\u0103 Elena Lasconi a c\u00e2\u0219tigat cu un scor chiar mai mare?\nFiecare membru al USR \u00ee\u0219i poate pune candidatura \u00een aceast\u0103 curs\u0103.\nVor stabili membrii acest lucru.\nDin c\u00e2te \u0219tiu, nu-\u0219i dore\u0219te a\u0219a ceva, dar asta iar\u0103\u0219i, eu nu vreau s\u0103 vorbesc \u00een numele altora, adic\u0103 am vorbit asear\u0103 \u0219i da, pentru c\u0103 am vorbit cu Dominic Fritz \u0219i mi-a spus c\u0103-\u0219i asum\u0103 asta.\nAm vorbit asear\u0103 cu Elena Lasconi, era foarte bucuroas\u0103 \u0219i preg\u0103tit\u0103 s\u0103-\u0219i \u00eenceap\u0103, m\u0103 rog, s\u0103-\u0219i continue mandatul \u0219i s\u0103-l \u00eenceap\u0103 pe pe al doilea.\nDeci spune\u021bi c\u0103 domnul Dominic Fritz ar fi dispus s\u0103-\u0219i asume aceast\u0103 candidatur\u0103, doamna Lasconi nu \u0219i-ar dori s\u0103.\nDa, dar e limita la care a\u0219 vrea s\u0103 m\u0103 pronun\u021b \u00een numele altor oameni, c\u0103 e altor colegi, c\u0103 e treaba direct.\nVi s-a cerut din partid s\u0103 pleca\u021bi sau decizia a fost?\nNu, absolut nimeni, cuv\u00e2ntul meu de onoare, nu mi-a spus a\u0219a ceva, niciun mesaj.\nPoate n-am fost atent la vreun grup sau ceva ca s\u0103 nu dau o propozi\u021bie care s\u0103 nu fie acoperit\u0103 de realitate, dar n-am primit niciun astfel de mesaj.\nEu v\u0103 spun c\u0103 cred c\u0103 este o construc\u021bie de care era nevoie, o coagulare de for\u021be.\nEu cred c\u0103 aceast\u0103 construc\u021bie are poten\u021bial pentru urm\u0103toarele alegeri.\nN-o s\u0103 pun \u0219i eu ca al\u021bii, 20% sau trebuie s\u0103 fac\u0103 flot\u0103ri, dar cred c\u0103 are poten\u021bial pentru c\u0103 reprezint\u0103 o parte din societatea rom\u00e2neasc\u0103.\nAcest vot a fost \u00eemp\u0103r\u021bit la aceste alegeri unice europarlamentare.\nCred c\u0103 aceast\u0103 construc\u021bie USR \u0219i Alian\u021ba Dreapta Unit\u0103 are un rol important \u00een politica rom\u00e2neasc\u0103.\nSunt oameni care au modernizat politica rom\u00e2neasc\u0103, sunt oameni care au carte, care au iubire de \u021bar\u0103.\nE un partid \u0219i o organiza\u021bie unic\u0103.\nImportant e s\u0103 mergem \u00eenainte, s\u0103 d\u0103m speran\u021b\u0103 acestei acestei \u021b\u0103ri \u0219i asta cred c\u0103 se poate face cu cu un leadership nou.\nCrede\u021bi c\u0103 doamna Lasconi ar fi un bun \u0219ef de partid?\nUrm\u0103toarea \u00eentrebare, v\u0103 rog.\nDe ce refuza\u021bi s\u0103 r\u0103spunde\u021bi?\nPute\u021bi s\u0103-mi spune\u021bi opinia dumneavoastr\u0103.\nCrede\u021bi?\nPentru c\u0103 nu cred c\u0103 e rolul meu acuma s\u0103 pun \u021binte pe oameni \u0219i s\u0103 spun Despre domnul Fritz a\u021bi spus c\u0103 ar fi potrivit.\nDa, pentru c\u0103 am v\u0103zut ce a f\u0103cut conduc\u00e2nd o filial\u0103 jude\u021bean\u0103 \u0219i are o experien\u021b\u0103 \u0219i cred c\u0103 \u00een momentul de fa\u021b\u0103 conduc\u00e2nd Timi\u0219oara, care este un ora\u0219 at\u00e2t de important \u00een Rom\u00e2nia \u0219i cu scorul decisiv pe care l-a luat de 42% la scorul politic, nu mai \u0219tiu scorul lui, cred c\u0103 este peste, cred c\u0103 are toat\u0103 legitimitatea s\u0103 duc\u0103 aceast\u0103 construc\u021bie mai departe pe o poveste a unui \u00eenving\u0103tor.\nPartidul pe care-l conduci ob\u021bine un procent jenant \u00een alegeri \u00een alian\u021b\u0103 \u0219i tu crezi c\u0103 a fost o idee str\u0103lucit\u0103 \u0219i c\u0103 trebuie men\u021binut\u0103?\nApoi te pl\u00e2ngi de concuren\u021ba din partea unor fo\u0219ti membri USR pe care tu i-ai for\u021bat s\u0103 p\u0103r\u0103seasc\u0103 partidul.\nNu cumva \u00eengrijorarea ar trebui s\u0103 fie legat\u0103 de motivul pentru care independen\u021bii \u0103\u0219tia au ob\u021binut jum\u0103tate din procentele pe care voi le-a\u021bi ob\u021binut \u00een alian\u021b\u0103 cu alte dou\u0103 partide \u00eempreun\u0103 cu care a\u021bi modernizat politica rom\u00e2neasc\u0103?\nOrban, m\u0103, Orban \u0219i Tomac, re\u0219apa\u021bii \u0103\u0219tia au modernizat?\nCine v-a modernizat, domnilor aici, c\u0103 n-au f\u0103cut deloc lucrare bun\u0103 cu partidul altfel.\n\u0218i de unde pisici albastre \u0219tii tu, Drul\u0103, pe cine consider\u0103 membrii demni s\u0103 conduc\u0103 partidul?\nNu cumva e jignitor \u0219i nepotrivit, mai ales \u00eentr-un asemenea moment?\nCa s\u0103 nu mai vorbesc de declara\u021biile dezechilibrate \u0219i r\u0103spunsul stil Florin alt\u0103 \u00eentrebare Iordache, c\u00e2nd e\u0219ti \u00eentrebat de o posibil\u0103 candidatur\u0103 a Elenei Lasconi.\nTot ce pot s\u0103 spun este c\u0103 e nevoie de un tratament urgent de vindecat arogan\u021ba, iar dac\u0103 nu vine de la sine, membrii ar trebui s\u0103-i for\u021beze pe lideri s\u0103 revin\u0103 la spiritul de la \u00eenceputurile USR.\nDa, ideali\u0219ti din \u0103ia, fraieri \u0219i plini de entuziasm care mai sunt tot acolo de care s-au \u00eendep\u0103rtat de USR, oameni ca Poli\u021bianu, ca \u0218tef\u0103nu\u021b\u0103, care, uite, fac mai mult dec\u00e2t toate finan\u021b\u0103rile \u0219i toate alian\u021bele.\nAsta pentru c\u0103 entuziasmul \u0103la nu se poate cump\u0103ra cu bani sau cu func\u021bii \u0219i el dispare imediat cum \u00eencepe s\u0103 put\u0103 a compromis, arogan\u021b\u0103 \u0219i a lupt\u0103 pentru putere.\n\u00cenfrico\u0219\u0103tor \u00een declara\u021bia lui Drul\u0103 a fost faptul c\u0103 a zis c\u0103 nimeni, nimeni nu i-a cerut s\u0103 plece.\nEu am v\u0103zut, f\u0103r\u0103 s\u0103 urm\u0103resc activ paginile respective, zeci de post\u0103ri ale membrilor USR care i-au cerut demisia, zeci de membri USR sau cum s-ar spune, nimeni, c\u0103ci democra\u021bie selectiv\u0103 \u00ee\u0219i conteaz\u0103 doar p\u0103rerea celor din ga\u0219c\u0103.\nDeclara\u021bia lui Drul\u0103 demonstreaz\u0103 o orbire clar\u0103 \u0219i cumva a\u0219teptat\u0103 a liderului USR, dar semnalizeaz\u0103 \u0219i cultura fricii \u0219i pupincurismului din jurul domniei sale.\nSitua\u021bia la USR va fi foarte, foarte greu de schimbat.\nAlian\u021ba are \u00een acest moment un num\u0103r mult mai mare de parlamentari dec\u00e2t num\u0103rul pe care l-ar c\u00e2\u0219tiga \u00een acest moment.\nMajoritatea lor nu sunt oameni care s\u0103 se poat\u0103 duce \u00een privat la ni\u0219te slujbe pl\u0103tite la fel de bine \u0219i nici pe departe la fel de aduc\u0103toare de glorie.\nAce\u0219tia se vor ag\u0103\u021ba disperat de putere \u0219i vor face tot posibilul s\u0103 fie c\u00e2t mai sus pe liste.\nLupta pentru putere va fi din aceast\u0103 cauz\u0103 foarte dur\u0103 \u0219i un lucru deloc atractiv pentru sus\u021bin\u0103tori.\nScandalurile vor putea fi u\u0219or sanc\u021bionate de adversarii alian\u021bei.\nEste foarte, foarte pu\u021bin probabil ca domnul Ghinea s\u0103 renun\u021be la puterea pe care o are \u00een partid \u0219i, deci, orice reform\u0103 va trebui s\u0103 treac\u0103 printr-o confruntare cu domnia sa.\nOp\u021biunea unei slujbe \u00een privat pentru domnul Ghinea este cel mult limitat\u0103.\nTrecerea de la salariul imens pl\u0103tit de partid la o slujb\u0103 normal\u0103 va duce la cel pu\u021bin \u00eenjum\u0103t\u0103\u021birea veniturilor acestuia.\nDin scris sau bunning e foarte pu\u021bin probabil ca domnul Ghinea s\u0103-\u0219i permit\u0103 un nivel de trai acceptabil, iar altceva nu pare s\u0103 \u0219tie s\u0103 fac\u0103.\nCunoscut pentru vocabularul agresiv \u0219i comportamentul coleric, domnul Ghinea este un adversar redutabil.\nEste pu\u021bin probabil ca acesta s\u0103 accepte c\u0103 a gre\u0219it \u0219i s\u0103 ajute la implementarea unor strategii cu care domnia sa nu este de acord, de\u0219i acest lucru ar fi un c\u00e2\u0219tig enorm pentru partid.\nReperul este \u00eentr-o situa\u021bie \u0219i mai proast\u0103.\nPartidul depinde de imaginea lui Dacian Ciolo\u0219, imagine care s-a erodat masiv \u0219i nu pare c\u0103 poate s\u0103 fie ref\u0103cut\u0103.\nPartidul nu are oameni carismatici care s\u0103 poat\u0103 s\u0103-l treac\u0103 pragul pentru Parlament \u0219i nici nu pare s\u0103 fie atractiv pentru astfel de oameni.\nCe ar fi de f\u0103cut?\nP\u0103i, \u00een primul r\u00e2nd, ruperea alian\u021bei cu PMP \u0219i For\u021ba Dreptei.\nApoi, un mesaj foarte clar postat pe toate paginile USR-ului, ceva simplu, dar onest.\nAm gre\u0219it, r\u0103u.\nNe cerem scuze, sincer ne cerem scuze.\nReconstruim \u0219i ne-ar prinde bine ajutorul t\u0103u.\nUSR-ul ar trebui s\u0103 \u00eencerce s\u0103 atrag\u0103 din nou oameni din societatea civil\u0103 care au \u00een jurul lor comunit\u0103\u021bi serioase de sus\u021bin\u0103tori, pentru a-i propune pentru viitoarele alegeri parlamentare.\nUn partid care s\u0103 includ\u0103 membri Reper e pu\u021bin probabil, c\u0103ci asta ar m\u0103ri concuren\u021ba pentru locurile \u00een Parlament.\nO prim\u0103 oportunitate sunt alegerile pentru pre\u0219edin\u021bie, unde USR-ul s\u0103 sus\u021bin\u0103 un independent, care s\u0103 fie antiteza lui Ciolacu, Ciuc\u0103 sau Geoan\u0103.\nUna dintre cele dou\u0103 doamne care au construit un spital ar fi un exemplu foarte bun \u0219i ar atrage sprijinul multor oameni din societatea civil\u0103.\n\u00cen definitiv, proiectul lor a fost sus\u021binut de peste 350.000 de oameni.\nAsta va m\u0103ri foarte mult \u0219ansa unui scor rezonabil la parlamentare al USR-ului.\n\u0218i mai bine ar fi dac\u0103 ar reu\u0219i s\u0103 fac\u0103, m\u0103car par\u021bial, acela\u0219i lucru \u0219i la parlamentare.\nCum?\n25% din cei care sunt \u00een fruntea listei s\u0103 fie independen\u021bi, care doar s\u0103 ajute partidul s\u0103 ajung\u0103 la un procentaj de peste 20%.\nCum s-ar putea face asta pentru parlamentare?\nE mult mai complicat \u0219i destul de improbabil.\nO competi\u021bie intern\u0103 \u0219i extern\u0103 care s\u0103 m\u0103soare num\u0103rul de sus\u021bin\u0103tori pe care-l pot atrage oamenii din partid \u0219i din afar\u0103, care vor s\u0103 candideze pentru Parlament, ar fi un \u00eenceput de selec\u021bie.\nAsta ar putea genera entuziasm \u00een grupul aleg\u0103torilor care acum sunt \u00een depresie, dar ar b\u0103ga \u00een acela\u0219i timp \u00een depresie oameni care au fost loiali, folosesc aici un eufemism pentru pupincurism, conducerii \u0219i care au un interes s\u0103 saboteze o astfel de ini\u021biativ\u0103.\nDesigur, verificarea integrit\u0103\u021bii acestora \u00eenainte de a fi propu\u0219i pe liste ar trebui s\u0103 fie parte din proces.\nDomnul Ghinea, Drul\u0103, Voiculescu, Boto\u0219 sau Barna nu ar trebui s\u0103 aib\u0103 nimic de spus \u00een procesul acesta \u0219i nici BN-ul actual.\nIndicatorii de performan\u021b\u0103 pentru cei ale\u0219i, pentru toate func\u021biile din partid, sunt la fel de necesari ca introducerea unor evalu\u0103ri \u0219i responsabilit\u0103\u021bi.\nInterzicerea cumulului de func\u021bii \u00een mod real, nu la vr\u0103jeal\u0103 cum e acum, un mecanism capabil s\u0103 controleze smintirea din cauza puterii, management profesionist \u0219i o limitare a num\u0103rului de mandate \u00een Parlament la dou\u0103, pentru a regenera clasa politic\u0103 \u0219i a stimula apetitul pentru alegeri locale al parlamentarilor, ar trebui s\u0103 fie regula.\nVotarea indivizilor \u0219i nu a listelor impuse de conducere este o necesitate, \u00een condi\u021biile \u00een care nepotismul este rampant \u0219i suporterii USR Reper sunt mult mai preten\u021bio\u0219i dec\u00e2t electoratul PSD, PNL, AUR.\nStabilirea unor \u021binte mult mai simple \u0219i mai fezabile, care s\u0103 genereze sus\u021binerea public\u0103 \u0219i care s\u0103 aib\u0103 cu adev\u0103rat \u0219anse de reu\u0219it\u0103.\nUn exemplu ar fi necesitatea de reform\u0103 \u00een multe dintre institu\u021biile care au un impact direct \u0219i constant asupra cet\u0103\u021benilor.\nS\u0103 ne uit\u0103m la CNA.\nSe sanc\u021bioneaz\u0103 deloc sau prea pu\u021bin impostura, minciuna, \u00eendobitocirea, degradarea sau nesim\u021birea celor mai toxice posturi TV.\nUn plan clar de reformare a CNA-ului este necesar.\nReformarea urgent\u0103 a Agen\u021biei Na\u021bionale pentru Integritate \u0219i Biroului Electoral Central pe baze meritocratice, care s\u0103 elimine total imixtiunea partidelor politice, ar fi trebuit \u0219i ele s\u0103 fie priorit\u0103\u021bi ale USR, c\u0103 se potrivesc foarte bine pe discursul ini\u021bial \u0219i c\u00e2\u0219tig\u0103tor al partidului.\nInterzicerea public\u0103rii sondajelor \u00een timpul campaniei, sondaje care s-au dovedit a fi \u00een zdrobitoarea lor majoritate o manipulare grosolan\u0103, dar care totu\u0219i au influen\u021bat semnificativ tendin\u021bele de vot.\nEliminarea posibilit\u0103\u021bii ca partidele s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 presa \u0219i reducerea la 10% a cerin\u021belor pentru num\u0103rul necesar de semn\u0103turi, particip\u0103rii \u00een competi\u021biile electorale \u0219i posibilitatea folosirii semn\u0103turilor electronice.\nAcestea sunt doar c\u00e2teva exemple de politici care s-ar potrivi de minune USR-ului, dar care au p\u0103rut totu\u0219i prea ne\u00eensemnate pentru a intra \u00een planurile m\u0103re\u021be ale geniilor conduc\u0103tore\u021be.\nAceasta este ultima emisiune \u00eenainte de vacan\u021ba de var\u0103.\nAvem 65 de episoade \u0219i cinci interviuri pe care le-am f\u0103cut timp de 65 de s\u0103pt\u0103m\u00e2ni consecutive \u0219i am obosit.\nAvem nevoie \u0219i noi s\u0103 reflect\u0103m la ce am f\u0103cut \u0219i ce vom face \u00een viitor.\n\u00cen perioada de pauz\u0103 o s\u0103 facem c\u00e2teva live-uri pentru cei care vre\u021bi s\u0103 discuta\u021bi cu mine.\nO s\u0103 vorbim despre gre\u0219elile pe care le-am f\u0103cut, despre c\u00e2t de dificil este ce facem, amintiri de tot felul, cum lucr\u0103m noi \u0219i orice altceva ce v\u0103 intereseaz\u0103.\nPentru cei care nu \u0219tiu cum s\u0103 dea de noi, o s\u0103 l\u0103s\u0103m \u00een descriere pagina noastr\u0103 de Facebook.\nMul\u021bumim tare mult donatorilor no\u0219tri.\nF\u0103r\u0103 voi nu am putea face emisiunea asta, care este total independent\u0103 de starea na\u021biei.\nMul\u021bumim \u0219i celor de la starea na\u021biei pentru c\u0103 ne-au g\u0103zduit aici pentru toate emisiunile.\nMul\u021bumim \u0219i pentru feedback.\nChiar citim comentariile voastre \u0219i l\u0103s\u0103m loc de \u00eenv\u0103\u021bare acolo unde e cazul.\nPentru \u00eenjur\u0103turi nu v\u0103 mul\u021bumim, dar v\u0103 \u00een\u021belegem, v\u0103 dorim \u0219i noi mult\u0103 s\u0103n\u0103tate.\n\u00cen rest, s\u0103 ave\u021bi o var\u0103 c\u00e2t mai lini\u0219tit\u0103.\n\u0218i la ho\u021bi, greble \u0219i mai ales la John, tradi\u021bionalul hai sic tirm\u0103.\n", "type": "Document"}}