{"nodes": [{"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sebastian Ghi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ilie S\u00e2rbu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "George Maior", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dan \u0218ova", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ioan Rus", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Silviu Predoiu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mircea Cozma", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Liviu Maior", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Petre Roman", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Valter Roman", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nicolae Ceau\u0219escu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Traian B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Aleksandar Vu\u010di\u0107", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Recep Tayyip Erdo\u011fan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Partidul Comunist Rom\u00e2n", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Guvernul Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Corpul De Control Al Guvernului", "type": "Government body", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "POLITICAL_PROT\u00c9G\u00c9_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Guvernul Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "FORMER_PRIME_MINISTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Corpul De Control Al Guvernului", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "FORMER_HEAD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GODSON_OF_CHILD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "George Maior", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GODFATHER_OF_DAUGHTER_IS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ilie S\u00e2rbu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_IN_LAW_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sebastian Ghi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FRIEND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan \u0218ova", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FRIEND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ioan Rus", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADVISED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Silviu Predoiu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADVISED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "ALLEGED_FORMER_OFFICER_OF", "properties": {"period": "1997-2001"}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Recep Tayyip Erdo\u011fan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Aleksandar Vu\u010di\u0107", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_CITIZENSHIP_FROM", "properties": {}}, {"source": {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "MENTOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "CONNECTED_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicolae Ceau\u0219escu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Petre Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "APPOINTED", "properties": {"role": "Minister de Externe"}}, {"source": {"id": "Petre Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Valter Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sebastian Ghi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mircea Cozma", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROT\u00c9G\u00c9_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "George Maior", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "FORMER_HEAD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "George Maior", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Liviu Maior", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Liviu Maior", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicolae Ceau\u0219escu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ioan Rus", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Comunist Rom\u00e2n", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_ACTIVIST_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ilie S\u00e2rbu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "ALLEGED_INFORMER_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Traian B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF_BEING_OFFICER", "properties": {"service": "SIE"}}, {"source": {"id": "Aleksandar Vu\u010di\u0107", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sebastian Ghi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROTECTOR_OF", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Victor Ponta, cel mai magnific dintre candidat\u0326i. Simt\u0326it, cult, imaculat \ud83d\ude43! Starea Impostorilor #95.mp3\n==================================================\n\nAcum vom reveni de Victor Ponta, de departe cel mai slinos, magnific, am vrut s\u0103 zic, candidat la Cotroceni pentru alegerile din mai.\nTezla starea impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae.\nSunt c\u00e2teva lucruri remarcabile \u0219i \u00een copil\u0103ria domnului Ponta.\nFaptul c\u0103 m\u0103tu\u0219a acestuia \u0219i mama erau apropiate de fiica unui dintre mini\u0219trii de la \u00eenceputul lui Partidului Comunist, este o treab\u0103 dovedit\u0103 \u0219i nu e deloc un lucru de ignorat.\nDespre scandalul ob\u021binerii de c\u0103tre familia domnului Ponta a viei ministrului comunist al Justi\u021biei, Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu, de la Sinaia, s-a scris \u00een pres\u0103.\nSunt mai multe lucruri ciudate cu familia domnului Ponta.\nNumele mamei domnului Ponta apare ca o important\u0103 activist\u0103 de partid prin anii '80, dar verificarea este imposibil\u0103.\nA\u0219a cum imposibil\u0103 e verificarea unei alt lucru ap\u0103rut \u00een pres\u0103 despre bunicul acestuia care ar fi avut leg\u0103turi foarte solide cu securitatea.\nCum Ponta e un mitoman cunoscut, e foarte greu de \u0219tiut ce e adev\u0103rat \u0219i ce nu.\nNu este de ignorat totu\u0219i faptul c\u0103 domnul Ponta a ob\u021binut \u00een 1991 o derogare \u00een 30 de secunde, cum spune el, de la ministrul Educa\u021biei de atunci pentru a nu repeta clasa a XII-a.\n\u00cen rest, \u00een \u00een '91, \u0219tiu c\u0103 m-a primit atunci \u00een audien\u021b\u0103 la solicitarea directorului de la Neculce, ministrul de atunci, sper s\u0103 nu gre\u0219esc, cred c\u0103 era domnul \u0218ora.\nSau era un ministru, cert e c\u0103 am intrat 30 de secunde \u0219i mi-a zis: \u201eDa, tu e\u0219ti \u0103la de la Neculce care vrei s\u0103-\u021bi termini trimestrul 1?\u201d\n\u201eDa, v\u0103 rog frumos.\u201d\n\u201eBine, m\u0103, semnez.\nPa, la revedere.\u201d\nCum a ajuns un pu\u0219ti oarecare la ministrul Educa\u021biei \u00een 1991, este una dintre multele minuni din activitatea domnului Ponta.\nS\u0103 \u00eencepem cu acesta.\nLa 24 de ani, Ponta devine procuror \u0219i preparator universitar la Universitatea Privat\u0103 din Bucure\u0219ti, unde mul\u021bi viitori politicieni, care de care mai corup\u021bi, \u00ee\u0219i vor face studiile, inclusiv Elena B\u0103sescu.\nLa 26 de ani, Victor Ponta este numit deja procuror la Sec\u021bia Anticorup\u021bie de la Parchetul de pe l\u00e2ng\u0103 Curtea Suprem\u0103 de Justi\u021bie, c\u0103 doar tr\u0103im \u00eentr-un banc foarte, foarte prost.\nFace \u0219i un curs al FBI-ului tot atunci.\nDa, suveranistul curului de acum era un senza\u021bional pup\u0103tor \u00een dosul oficialilor americani \u0219i europeni, exact cum a fost \u0219i C\u0103lin Georgescu.\nPerioada 2000-2001 este perioada magic\u0103 a domnului Ponta.\nProcuror anticorup\u021bie era \u0219i, v\u0103 \u021bine\u021bi bine, coordonatorul Biroului de Combatere a Sp\u0103l\u0103rii Banilor, membru \u00een Consiliul de Supraveghere \u0219i \u00eendrumare al Autorit\u0103\u021bii pentru Valorificarea Activelor Financiare, membru al Comisiei Speciale privind faptele de natur\u0103 penal\u0103 comise de membrii guvernului.\nPublica o carte, f\u0103cea un masterat \u00een Italia \u0219i studia din greu la doctoratul de la Universitatea de Drept \u0219i a devenit \u0219i secretar de stat, \u0219eful Corpului de Control al Guvernului.\nEra \u0219i expert evaluator la Consiliul Europei, expert \u00een domeniul infrac\u021biunilor financiare \u0219i mai f\u0103cea \u0219i un stagiu de trei luni de preg\u0103tire \u00een Italia, la Procuratura Antimafia \u0219i ni\u0219te cursuri postuniversitare de drept penal interna\u021bional.\nEi, nu, nu, nu c\u0103 era un impostor nemernic.\nNu.\nLa Ponta, ziua avea 72 de ore.\nNu \u0219ti\u021bi voi, m\u0103.\n\u0218i firesc, tot \u00een perioada asta este promovat \u0219i de domnul \u021auc\u0103, un prea cinstit jurnalist despre care o s\u0103 avem o emisiune special\u0103 dup\u0103 alegeri.\n\u00cencep\u00e2nd cu luna noiembrie '99, doctorat \u00een drept penal interna\u021bional al Universit\u0103\u021bii din Bucure\u0219ti, av\u00e2nd teza Curtea Penal\u0103 Interna\u021bional\u0103.\nMartie-iunie 2000, master \u00een drept penal interna\u021bional la Universitatea din Catania, Sicilia, Italia.\nIanuarie-iunie 2002, cursant al Colegiului Na\u021bional de Ap\u0103rare.\nA\u0219a de t\u00e2n\u0103r \u0219i deja \u0219eful Corpului de Control.\nAm \u00eemb\u0103tr\u00e2nit \u00een Sicilia \u0219i atunci am \u00eendeplinit \u0219i condi\u021biile de v\u00e2rst\u0103.\n\u00cen perioada \u00een care ar fi trebuit s\u0103 fi lucrat un minim de opt ore pe zi ca \u0219ef al Corpului de Control, domnul Ponta era \u0219i lector universitar la aceea\u0219i facultate privat\u0103, publica dou\u0103 c\u0103r\u021bi, \u00ee\u0219i termina doctoratul, termina colegiul \u0103la super nenorocit al na\u0219ului lui, Gabriel Oprea, f\u0103cea \u00eenc\u0103 un masterat la fabrica de diplome a PSD-ului, Institutul Ovidiu \u0218incai, de\u0219i institutul va primi acreditare abia un an mai t\u00e2rziu, se ducea \u0219i la Oxford la ni\u0219te cursuri de var\u0103 pe banii pro\u0219tilor, c\u0103ci merita, m\u0103, merita.\nMai publica \u0219i o carte la editura turn\u0103torului la securitate \u0219i sus\u021bin\u0103tor al lui Georgescu, \u00eenaltpreasfin\u021bia sa, turn\u0103torul Mache, sursa securit\u0103\u021bii, Teodosie pe numele lui cel bun de la Constan\u021ba.\nSe dovede\u0219te peste c\u00e2\u021biva ani buni c\u0103 procurorul anticorup\u021bie, \u0219eful Corpului de Control al Guvernului, este un mitoman plagiator, c\u0103 masteratul nu exist\u0103 \u0219i doctoratul e un plagiat.\nSunt asistentul \u0219i doctorandul profesorului Adrian N\u0103stase din '97.\nAm lucrat la Parchetul General din '98.\nNu am fost nici persecutat, nici presat politic \u00een niciun fel.\nVictor Ponta este crea\u021bia lui Adrian N\u0103stase.\nAdrian N\u0103stase este ginerela doi fo\u0219ti mini\u0219tri comuni\u0219ti din timpul lui Ceau\u0219escu \u0219i un om care a avut ni\u0219te leg\u0103turi senza\u021bionale cu securitatea, mai ales cu Direc\u021bia de Informa\u021bii Externe a securit\u0103\u021bii.\nN\u0103stase a fost plimbat prin toat\u0103 lumea \u00eentr-o perioad\u0103 \u00een care practic nimeni care nu era foarte legat de securitate sau de Partidul Comunist nu c\u0103l\u0103torea.\nNu numai asta, dar era \u0219i l\u0103udat de ziarele comuniste.\nLa 27 de ani, N\u0103stase era deja pe l\u00e2ng\u0103 ambasadorul Rom\u00e2niei la ONU \u0219i pe l\u00e2ng\u0103 tat\u0103l domnului Roman.\nDa, da, Valter Roman, tat\u0103l primului prim-ministru dup\u0103 revolu\u021bie, care \u0219i el a fost parte din elitele comuniste.\nPetre Roman, fiul lui, l-a f\u0103cut pe Adrian N\u0103stase ministru de Externe, c\u0103 doar a\u0219a func\u021bioneaz\u0103 re\u021belele de putere ale fo\u0219tilor nesecuri\u0219ti.\nAici ave\u021bi dou\u0103 dintre multele articole \u00een care a ap\u0103rut N\u0103stase \u00een 1980 \u0219i \u00een 1981 \u00een oficiosul Partidului Comunist Rom\u00e2n, \u00een ziarul Sc\u00e2nteia.\nAdrian N\u0103stase a fost un ling\u0103tor al lui Ceau\u0219escu \u0219i unul dintre cei mai atent promova\u021bi oameni de regimul comunist.\nS\u0103 cit\u0103m.\nAdrian N\u0103stase, cercet\u0103tor \u0219tiin\u021bific la Institutul de Cercet\u0103ri Juridice din Bucure\u0219ti, a evocat preocup\u0103rile de politic\u0103 extern\u0103 ale \u021b\u0103rii noastre, relev\u00e2nd contribu\u021bia major\u0103 a pre\u0219edintelui Nicolae Ceau\u0219escu la definirea priorit\u0103\u021bilor \u00een procesul edific\u0103rii securit\u0103\u021bii pe continentul european.\nUra, ura, ura!\nN\u0103stase la 33 de ani va deveni reprezentantul Rom\u00e2niei la Strasbourg pe drepturile omului.\nMai clar.\n\u00cen una dintre cele mai nenorocite perioade de abuzuri comuniste, perioad\u0103 \u00een care securitatea \u021binea mii, dac\u0103 nu zeci de mii de oameni \u00een pu\u0219c\u0103rie pe motive politice, N\u0103stase era reprezentantul lui Ceau\u0219escu la Strasbourg pe tema drepturilor omului.\n\u00cemi arat\u0103 sc\u00e2rb\u0103.\nMajoritatea oamenilor promova\u021bi de N\u0103stase au fost oameni care s-au dovedit a fi \u0219antajabili prin leg\u0103turile pe care le-au avut cu regimul comunist, securitatea sau serviciile mo\u0219tenitoare ale securit\u0103\u021bii.\nEi, sigur, sigur, nu e cazul domnului Ponta, Doamne fere\u0219te.\nCum a ajuns Ponta la Corpul de Control o spune chiar el.\nDup\u0103 ce la Corpul de Control am ajuns pentru c\u0103 eram asistentul lui Adrian N\u0103stase din 1998, cred, al\u0103turi de Bogdan Aurescu.\nAl\u0103turi de Bogdan Aurescu, un om \u0219i el deloc, dar deloc legat de servicii, ministru de Externe \u00een guvernul liberal, de\u0219i el a fost c\u00e2t se poate de pesedist \u0219i admirator deschis al domnului N\u0103stase.\nDespre Aurescu am mai vorbit aici la starea impostorilor.\nFamilia domnului Aurescu a fost \u0219i ea deloc legat\u0103 de comuni\u0219ti, c\u0103 doar la noi lucrurile se fac, cum tot spun pe aici, tradi\u021bional, pe cinste \u0219i mult\u0103, mult\u0103 meritocra\u021bie.\nS\u0103 vedem ce spunea colegul lui din PSD, fostul \u0219ef al cancelariei premierului Adrian N\u0103stase despre domnul Victor Ponta.\nCred c\u0103 anumi\u021bi politicieni sunt lega\u021bi de serviciile de informa\u021bii, a\u0219a cum a fost situa\u021bia \u0219i cu fostul prim-ministru Victor Ponta.\n\u00cen ce sens?\nA fost ofi\u021ber acoperit al unuia dintre serviciile de informa\u021bii rom\u00e2ne\u0219ti.\nBun, la fel.\nAsta a lansat-o \u0219i Traian B\u0103sescu la un moment dat, dar b\u0103nuiesc c\u0103 cumva la un moment dat n-a ap\u0103rut totu\u0219i nicio dovad\u0103, adic\u0103 ca s\u0103 revin\u0103 o \u00eentrebare clasic\u0103 din anii '90: \u201ePe ce v\u0103 baza\u021bi?\u201d\n\u00cen cazul lui Victor Ponta, m\u0103 bazez pe propriile lui declara\u021bii.\nCe spunea \u0219i doamna Udrea despre domnul Ponta.\nPropaganda PSD \u0219i Ponta a \u00eenceput.\nDa, e foarte bine c\u0103 a fost, c\u0103 e patriotism.\nHaide\u021bi s\u0103 fim serio\u0219i.\nVictor Ponta nu era vreo lumin\u0103, cum n-a fost lumin\u0103 nici ca procuror, cum nu-i lumin\u0103 nici ca prim-ministru.\nNu Poate a fost lumin\u0103 ca agent secret.\nCa agent secret.\nHaide\u021bi s\u0103 fim serio\u0219i, da?\nDomnul Victor Pe mine m\u0103 surprinde altceva.\nM\u0103 surprinde c\u0103 el a fost numit \u0219eful Corpului de Control al domnului Adrian N\u0103stase, cunosc\u00e2ndu-se calitatea de ofi\u021ber acoperit.\n\u0218i B\u0103sescu a spus public acela\u0219i lucru.\nVictor Ponta trebuie s\u0103 recunoasc\u0103 c\u0103 \u00een perioada '97-'01 a fost ofi\u021ber acoperit al SIE.\nDomnule pre\u0219edinte, da\u021bi c\u0103 a\u021bi r\u0103spuns.\n\u0218i acest arat\u0103 \u0219i saltul lui de la Deci Victor Ponta e acoperitul.\nA fost.\nDeci Victor Ponta a fost ofi\u021ber SIE \u00een perioada '97-'01.\nPartea haioas\u0103 r\u0103u este c\u0103 Ponta \u00eel acuza \u0219i el pe Rare\u0219 Bogdan c\u0103 este ofi\u021ber acoperit.\nPleac\u0103-n domnul Turcescu s-a deconspirat, a r\u0103mas doar domnul Rare\u0219 Bogdan, ofi\u021ber acoperit care prezint\u0103 aceste lucruri.\nHai s\u0103 mai vedem ce spunea Ponta despre unul dintre \u0219efii SIE, locul \u0103la unde era acuzat c\u0103 ar fi prestat acoperit.\nDar e unul dintre oamenii cei mai inteligen\u021bi pe care-i am \u00een jur.\n\u00cen general, \u00eemi place s\u0103 m\u0103 \u00eenconjor de oameni mai inteligen\u021bi dec\u00e2t mine, mai de\u0219tep\u021bi, cu mai mult\u0103 experien\u021b\u0103.\nSilviu Predoiu \u0219i Ioan Rus, iar\u0103\u0219i pe care mul\u021bi \u00eel \u00eel detest\u0103, sunt oamenii cu care m-am sf\u0103tuit, oameni mai mari dec\u00e2t mine de v\u00e2rst\u0103 \u0219i cu mai mult\u0103 experien\u021b\u0103.\nIoan Rus este \u0219i el un m\u00e2ndru activist al Partidului Comunist \u0219i un absolvent al Academiei \u0218tefan Gheorghiu, \u0219coala aia rezervat\u0103 elitelor comuniste.\n\u0218i el cu ni\u0219te leg\u0103turi minunate cu serviciile cele frumoase.\nPredoiu, cel de la serviciile secrete, este \u0219i el acum candidat pentru Cotroceni.\nCum au str\u00e2ns domnul Predoiu \u0219i domnul Ponta semn\u0103turile, nu e treaba voastr\u0103, c\u0103 doar, cum v-am spus, e plin de minuni la oamenii \u0103\u0219tia fascinan\u021bi.\n\u0218i hai s\u0103 mai vedem \u00eenc\u0103 una care s\u0103 v\u0103 lini\u0219teasc\u0103 de tot cu partea asta de servicii.\nO s\u0103 fie o criz\u0103 mare \u00een PNL, c\u0103 ei au foarte mul\u021bi, \u00een special informatori, mai pu\u021bini ofi\u021beri sub acoperire, informatori de \u0103\u0219tia care se duc \u0219i dau ce mai aud.\nDe exemplu, Cezar Preda, \u0219tiam c\u0103 el tot timpul st\u0103tea l\u00e2ng\u0103 Udrea \u0219i dup\u0103 aia informa, acuma st\u0103 l\u00e2ng\u0103 Gorghiu \u0219i informeaz\u0103 sau Calimente sau Deci s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103 bine cei de la PNL c\u0103 eu m\u0103 duc \u0219i spun tot ce \u0219tiu despre informatorii \u0219i ofi\u021berii sub acoperire de cum am auzit eu despre ei din PNL.\nDa, bre.\nPonta \u0219tia despre informatorii \u0219i ofi\u021berii acoperi\u021bi din PNL.\nCum \u0219i de unde \u0219tia domnul Ponta asta, dac\u0103 el nu e acoperit?\nDar s\u0103 trecem peste partea asta cu SIE \u0219i SRI, c\u0103 doar mai to\u021bi candida\u021bii no\u0219tri la Cotroceni au fost oameni cu leg\u0103turi minunate cu serviciile astea alea \u00een g\u00e2t.\nPovestea doctoratului domnului Ponta \u00eens\u0103 merit\u0103 reamintit\u0103.\nComisia care a examinat plagiatul a decis \u00een iunie 2012 c\u0103 teza de doctorat a premierului Victor Ponta este un plagiat.\n\u00cen aceea\u0219i zi, ministrul interimar al Educa\u021biei, Liviu Pop, un ling\u0103u al lui Ponta, a schimbat componen\u021ba \u0219i regulamentul de func\u021bionare ale comisiei, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu mai aib\u0103 atribu\u021bii \u00een a stabili dac\u0103 o tez\u0103 de doctorat este sau nu plagiat.\n\u00cen iulie 2012, Consiliul Na\u021bional de Etic\u0103 din subordinea Ministerului Educa\u021biei, condus de Pop, deci dac\u0103 Victor Ponta nu a plagiat.\n\u00cen cazul tezei de doctorat, s-a autosesizat \u0219i Universitatea din Bucure\u0219ti care a concluzionat pe 20 iulie c\u0103 Victor Ponta a plagiat.\nMai t\u00e2rziu, ministrul Educa\u021biei a respins raportul Universit\u0103\u021bii din Bucure\u0219ti.\nLiviu Pop a trecut \u00eentre timp la Aur \u0219i apoi la PUSL, partidul turn\u0103torului la securitate Dan Voiculescu, condus de Nedy Hania aia nesecurist\u0103 de Pierdone.\n\u00cen iulie 2016, Consiliul General al CNATDCU a respins contesta\u021bia lui Victor Ponta \u00een leg\u0103tur\u0103 cu teza de doctorat \u0219i a men\u021binut verdictul de plagiat.\n\u00cendrum\u0103torul \u0219tiin\u021bific al lui Victor Ponta pentru aceast\u0103 tez\u0103 de doctorat a fost Adrian N\u0103stase, care \u00een 2003 era prim-ministru al Rom\u00e2niei, Ponta era la acel moment secretar de stat \u00een cabinetul acestuia.\n\u00cen 2015, \u0219i avocata lui Victor Ponta era suspect\u0103 de a plagiarea tezei de doctorat, aceasta fiind coordonat\u0103 de Gabriel Oprea, m\u0103, suspect \u0219i el de plagiat.\nDup\u0103 izbucnirea scandalului de plagiat, Ponta \u0219i-a \u0219ters din CV-ul de pe site-ul Camerei Deputa\u021bilor masterul \u00een drept penal interna\u021bional pe care de fapt nu l-a f\u0103cut niciodat\u0103, \u0103la de la Universitatea din Catania, \u0103la de minci a cu tupeul \u0103sta infect al lui.\n\u00cen ciuda celor de mai sus, Ponta a avut tupeul s\u0103 spun\u0103 acum mai bine de doi ani la trompeta lui Dan Voiculescu \u0219i omul care a promovat, desigur, cinstit \u0219i nu pe bani, cele mai infecte caractere din societatea rom\u00e2neasc\u0103, domnul \u021auc\u0103.\nAsta a declarat.\nEu am venit, eu am vrut de mai multe ori la tine, \u021bi-am zis: \u201eDomnule, vreau s\u0103-mi asum eu c\u0103 eu i-am plagiat teza lui Ciuc\u0103 ca s\u0103 termin\u0103m odat\u0103 cu prostiile astea cu plagiatul.\u201d\nN-ai plagiat, \u00eemi pare r\u0103u.\nDeci P\u0103i nu.\n\u0218i eu sunt de p\u0103rere c\u0103 nu.\n\u0218i tu e\u0219ti de aceea\u0219i p\u0103rere, da.\nDar c\u0103 n-a plagiat, c\u0103 n-a scris-o el, a plagiat-o cel care i-a scris-o.\nDac\u0103 vede\u021bi ce lupte d\u0103deau, \u00eei chinuiau con\u0219tiin\u021bele \u00een ceea ce m\u0103 prive\u0219te \u0219i eu \u00eentrebam: \u201eNu v\u0103 sup\u0103ra\u021bi, care-i titlul tezei mele, c\u0103 dac\u0103 tot am plagiat-o, m\u0103?\u201d\n\u201eDomnule, ce conteaz\u0103 asta, c\u0103 m\u0103?\u201d\n\u201eDar ce am plagiat?\n\u0218tii c\u0103 aia, ai furat.\u201d\n\u201eCe am furat, domnule?\u201d\n\u201eCe conteaz\u0103?\nAi furat.\u201d\n\u201eCe conteaz\u0103, domnule?\u201d\nB\u0103i, Ponta ar merita o statuie, un monument al nesim\u021birii.\nFaptul c\u0103 Ponta este mitoman nu e discutabil.\nSunt sute de minciuni bine documentate pe care le-a spus pe parcursul anilor.\nA min\u021bit practic despre absolut orice.\nDar hai s\u0103 vedem un pic \u0219i cine au fost oamenii din jurul lui Ponta.\nEste un om care a muncit, este un t\u00e2n\u0103r care a f\u0103cut \u0219i face pentru Rom\u00e2nia, care merit\u0103 tot respectul \u0219i care, ca \u00eentr-o democra\u021bie la 10:30, s-a dus \u00een fa\u021ba na\u021biunii \u0219i l-a felicitat pe domnul pre\u0219edinte Iohannis.\nA\u0219a se face \u00eentr-o democra\u021bie \u0219i Rom\u00e2nia este o \u021bar\u0103 membr\u0103 NATO \u0219i a Uniunii Europene care \u00een momentul de fa\u021b\u0103, vede\u021bi ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een regiune, ne respect\u0103m toate angajamentele cu partenerii interna\u021bionali \u0219i Rom\u00e2nia genereaz\u0103 stabilitate \u0219i securitate.\nEste un lucru extraordinar.\nDa.\nGabriel Oprea era m\u00e2na dreapt\u0103 a lui Ponta \u00een 2014.\nGabriel Oprea, impostorul \u0103la sinistru cu un trecut mizerabil, a fost unul dintre oamenii cei mai apropia\u021bi de Ponta \u0219i a condus guvernul \u00een absen\u021ba acestuia.\nAcela\u0219i Gabriel care cu patru ani \u00eenainte spunea asta.\nEste pentru prima oar\u0103 c\u00e2nd vorbesc despre Victor Ponta.\nN-am vorbit despre Victor Ponta fiindc\u0103 i-am dus copilul la biseric\u0103, cu toate c\u0103 Victor Ponta nu are niciun Dumnezeu.\nAm plecat din Partidul Social Democrat \u0219i mi-am dat demisia din func\u021bia de ministru al Administra\u021biilor \u0219i Internelor, fiindc\u0103 n-am vrut s\u0103 aduc crima organizat\u0103 \u00een guvern \u0219i \u0219tie bine acest lucru Victor Ponta.\nDa, b\u0103i.\nGabriel Oprea este na\u0219ul copilului lui Ponta.\nOprea, garda de corp a lui Miron Cozma, generalul Izm\u0103nar, cel care a pus bazele fabricii de plagiate a Colegiului Na\u021bional \u0219i colegul \u0219efului Comisiei de Supraveghere a SRI-ului din zilele noastre.\nSta\u021bi c\u0103 nu e tot.\nGeorge Maior este na\u0219 de c\u0103s\u0103torie \u0219i na\u0219ul uneia dintre fetele domnului Ponta.\nGeorge Maior, fostul \u0219ef al SRI, este b\u0103iatul ministrului Culturii din perioada 1992-1996, Liviu Maior, care a fost apoi \u0219i senator PSD \u0219i ambasador.\nDa.\nTat\u0103l \u0219efului SRI \u0219i ambasadorului Maior a fost ministru \u0219i ambasador \u00een perioada aia \u00een care Rom\u00e2nia era controlat\u0103 atent de fo\u0219tii securi\u0219ti ai lui N\u0103stase, Iliescu \u0219i Roman.\nIat\u0103 aici unul dintre multele articole \u00een care \u0219i Liviu Maior \u00eel pupa \u00een cur pe Ceau\u0219escu.\nPermanent \u00eendrumat\u0103 de c\u0103tre tovar\u0103\u0219ul Nicolae Ceau\u0219escu, istoriografia rom\u00e2n\u0103 \u00ee\u0219i va duce contribu\u021bia sa la dezvoltarea \u0219tiin\u021bei \u0219i culturii din Rom\u00e2nia socialist\u0103, se va afla la \u00een\u0103l\u021bimea obliga\u021biilor pe care \u0219i le-a asumat fa\u021b\u0103 de popor \u0219i partid.\nB\u0103!\nSebastian Ghi\u021b\u0103 este \u00een continuare prietenul domnului Ponta \u0219i nefinan\u021batorul acestuia.\nFugar urm\u0103rit interna\u021bional, mafiot vinovat pentru dare de mit\u0103, cump\u0103rare de influen\u021b\u0103, \u0219antaj, sp\u0103lare de bani, folosire de informa\u021bii nepublice sau accesul la informa\u021bii nepublice al altor persoane.\nDa, omul \u0103sta e prietenul lui Ponta.\nAfacerile lui Sebastian Ghi\u021b\u0103 sunt foarte bine cunoscute.\n\u0218i Sebastian Ghi\u021b\u0103 vine tot dintr-o familie foarte solid conectat\u0103 la comuni\u0219ti.\nTat\u0103l acestuia a lucrat \u00een armat\u0103, se ocupa de alimentarea cu produse petroliere.\nA\u0219a, m\u0103, ca orice am\u0103r\u00e2\u0219tean.\nSebastian Ghi\u021b\u0103 a fost crea\u021bia lui Mircea Cozma.\nHai s\u0103 vedem ce limbi \u00eei tr\u0103gea Ghi\u021b\u0103 baronului Cozma.\nFaptul c\u0103 acest om, c\u00e2nd eu aveam doar 22 sau 23 de ani, a avut curajul pentru care unii l-au condamnat \u0219i \u00eenc\u0103 \u00eel mai condamn\u0103, s\u0103 cread\u0103 c\u0103 eu pot face performan\u021b\u0103 managerial\u0103 \u0219i c\u0103 merit s\u0103 mi se deschid\u0103 un viitor \u0219i c\u0103 merit s\u0103 fiu prezentat mini\u0219trilor, pre\u0219edin\u021bilor de stat, oaspe\u021bilor \u00eenal\u021bi din jude\u021bul Prahova, merit\u0103 s\u0103 merit\u0103 s\u0103 v\u0103d cum se construie\u0219te \u00eentr-un jude\u021b, merit\u0103 s\u0103 v\u0103d cum se ini\u021biaz\u0103 proiecte, merit\u0103 s\u0103 v\u0103d cum se conduc discu\u021bii politice sau administrative.\nUn om care, indiferent de c\u00e2t de mult \u00eel iubesc sau \u00eel contest\u0103 unii sau al\u021bii, pentru mine este una dintre cele mai culte, cele mai echilibrate \u0219i cele mai dedicate construc\u021biei persoanei pe care eu le-am \u00eent\u00e2lnit \u00een via\u021ba mea.\nProbabilitatea ca Mircea Cozma s\u0103 nu fi fost turn\u0103tor la securitate sau ofi\u021ber acoperit este minim\u0103.\nUn apropiat al lui Adrian N\u0103stase \u0219i el de trei ori pre\u0219edinte al Consiliului Jude\u021bean Prahova, mafiot celebru, condamnat la opt ani de \u00eenchisoare, sc\u0103pat cu prescriere.\n\u0218i a pus fiul c\u00e2t \u0219i fiica \u00een Parlament, fiul fiind \u0219i el condamnat la cinci ani de \u00eenchisoare \u0219i sc\u0103pat \u0219i el tot de prescriere.\nFiica \u0219i ea fost\u0103 parlamentar\u0103 este \u00eempreun\u0103 cu fiica lui B\u0103sescu unul dintre notarii care au f\u0103cut actele alea nenorocite pentru Nordis.\nDar hai s\u0103 r\u0103m\u00e2nem un pic aici la Nordis.\nEi bine, mama domnului Ponta \u0219i cumnatul domnului Ponta au fost implica\u021bi \u00eentr-un scandal oribil de fraudare de fonduri europene \u00eempreun\u0103 cu Sebastian Ghi\u021b\u0103, Mircea Cozma, fiul acestuia, s\u0103 vezi minune de minune, Vladimir Nordis Ciorb\u0103.\nLaura Vicol, nevasta lui Ciorb\u0103, cea pe care PSD-ul cel minunat a pus-o \u0219ef\u0103 pe Comisia Juridic\u0103 la Parlament, a fost \u00een 2019 \u0219efa pe Bucure\u0219ti a partidului lui Sebastian Ghi\u021b\u0103.\nVicol era o mare, mare admiratoare a lui Ponta.\nA ajuns \u00een Parlament promovat\u0103 de Claudiu Manda \u0219i celebra Olgu\u021ba Vasilescu, al\u021bi doi oameni care nu pot deloc \u00eengrozitor a servicii, c\u0103 doar \u0219i Claudiu Manda a fost \u0219ef al Comisiei care chipurile supraveghea SRI-ul.\nS\u0103 nu uit\u0103m c\u0103 Ponta a fost cel care a \u00eenceput s\u0103 scoat\u0103 pozele alea celebre cu Liviu Dragnea, Coldea, Maior, Gabriel Oprea, Sebastian Ghi\u021b\u0103 \u0219i prea cinstita doamn\u0103 Chior \u0219i la momentul \u00een care era \u00een r\u0103zboi cu Dragnea.\nIlie S\u00e2rbu a fost p\u00e2n\u0103 de cur\u00e2nd socru domnului Ponta \u0219i el era transportat la DNA cu ma\u0219ina lui Sebastian Ghi\u021b\u0103, cum e \u0219i normal pentru un stat mafiot.\n\u00cen ce calitate a\u021bi fost chemat?\n\u00cen ce calitate a\u021bi fost chemat?\nNu am niciun declara\u021bie.\nA\u021bi fost audiat?\nNu.\nSunte\u021bi acuzat?\n\u00cen ce calitate a\u021bi fost audiat?\nSunte\u021bi martor?\nNu am nicio declara\u021bie.\nCe implica\u021bie a\u021bi avut \u00een dosar?\nGata, mul\u021bumesc.\nDeci s\u0103 \u00een\u021beleg c\u0103 n-a\u021bi fost audiat \u0219i c\u0103 nu Ilie S\u00e2rbu este unul dintre cei mai atent proteja\u021bi oameni din sistem.\nS-a scris mult despre faptul c\u0103 acesta a fost turn\u0103tor \u0219i ofi\u021ber acoperit al securit\u0103\u021bii.\nCariera domniei sale dinainte \u0219i dup\u0103 revolu\u021bie este una dintre cele mai bune dovezi c\u0103 domnul S\u00e2rbu a avut rela\u021bii foarte apropiate cu securitatea.\nPonta a spus explicit c\u0103 \u00een cazul \u00een care el va fi prim-ministru, so\u021bia sa, Daciana, nu va fi pe listele Parlamentului European.\nAmbi lideri ai USL, Ponta \u0219i Antonescu, acum chipurile adversari \u00een competi\u021bia de la Cotroceni, \u0219i-au pus nevestele repetat pe locurile alea senza\u021bional de bine pl\u0103tite de la Bruxelles.\nDan \u0218ova a fost \u0219i el unul dintre prietenii apropia\u021bi ai domnului Ponta.\nDomnul \u0218ova spunea \u00een aceast\u0103 sear\u0103 c\u0103 el a avut un contract cu Rovinariu, c\u0103 dumneavoastr\u0103 a\u021bi fost \u00eentr-o leg\u0103tur\u0103 legal\u0103 cu cabinetul s\u0103u de avocatur\u0103.\nInforma\u021bie de ultim moment, fostul ministru al Transporturilor Dan \u0218ova a fost condamnat ast\u0103zi la patru ani de \u00eenchisoare pentru corup\u021bie.\nAsta dup\u0103 ce mai primise \u00eenc\u0103 trei ani de \u00eenchisoare.\nP\u00e2n\u0103 la urm\u0103 a fost rezolvat cu un an de \u00eenchisoare \u0219i confiscarea sumei de 100.000 \u20ac.\nNu are sens s\u0103 vorbim despre c\u00e2t de slinos, m\u00e2rlan \u0219i tupeist este Dan \u0218ova, prietenul domnului Ponta.\nE bine documentat.\nEi bine, ace\u0219tia sunt oamenii cei mai apropia\u021bi de Victor Ponta.\n\u00cen rest, a tr\u0103dat pe toat\u0103 lumea oric\u00e2nd a avut ocazia sau ordinul.\nPrietenii \u0219tiu ce spun.\nInclusiv nevestele.\nPonta a fost un premier \u00eengrozitor.\n\u00cen 2014, dintr-o list\u0103 de 200 de proiecte trimise spre finan\u021bare european\u0103, au fost aprobate zero.\nDa.\n0 0.\nDan \u0218ova, omul impus de Ponta ministru, a lansat 10 studii de fezabilitate pentru autostr\u0103zi, dar licita\u021biile au fost at\u00e2t de prost f\u0103cute \u00eenc\u00e2t au fost anulate tot de c\u0103tre guvernul Ponta.\nSpuneam 53,215 km plus 7 pe drumuri de leg\u0103tur\u0103.\nConstruc\u021bia \u00eencepe \u0219i trebuie s\u0103 \u00eenceap\u0103 \u00een acest an, la sf\u00e2r\u0219itul lunii aprilie \u0219i ultimul kilometru va fi finalizat cel mai t\u00e2rziu \u00een 2017.\nAu trecut 11 ani de la declara\u021bia asta.\nGhindeanu, cel at\u00e2t de iubit de Ponta, c\u0103 doar se baricadase \u00eempreun\u0103 la Palatul Victoria, anun\u021ba c\u0103 studiul de fezabilitate probabil va fi gata \u00een 2025.\nPonta a promis 962 de km de autostrad\u0103 la c\u00e2\u0219tigarea alegerilor \u00een 2012 cu finalizare \u00een 2016.\nMai pu\u021bin de 15% din ceea ce a promis a realizat.\n\u00cen septembrie 2014, Ponta a fost \u00een China.\nC\u00e2nd a revenit, a anun\u021bat investi\u021bii chineze de peste 8,5 miliarde de $.\nHai s\u0103 vedem ce zicea la o lun\u0103 de zile dup\u0103 vizit\u0103.\nP\u00e2n\u0103 la ora actual\u0103 sunt semnate p\u00e2n\u0103 \u00een acest moment investi\u021bii de 1,5 miliarde de \u20ac \u00een energie.\nEste vorba despre Rovinari \u0219i despre Mintia \u0219i este desemnat\u0103 deja firma c\u00e2\u0219tig\u0103toare pentru grupul 3 \u0219i 4 de la Cernavod\u0103, iar la centrala de la Tarni\u021ba sunt se bat companii chineze\u0219ti.\nE Da, se b\u0103teau chinezii, tati, \u0219i ne d\u0103 bani.\nNimic, dar nimic din ce a zis Ponta aici nu s-a realizat.\nNimic, zero.\n\u00centre 2012 \u0219i 2014 sunt nu mai pu\u021bin de 55 de situa\u021bii \u00een care premierul Victor Ponta a fost prins cu minciuna.\nPonta a fost toat\u0103 via\u021ba lui \u00een re\u021beaua de fo\u0219ti securi\u0219ti, favori\u021bii acestora \u0219i semimafio\u021bii care au dominat Rom\u00e2nia.\nAre televiziunea lui Ghi\u021b\u0103 \u00een spate, dar a fost promovat atent \u0219i de Antena 3, pe vremurile \u00een care era partenerul domnului Voiculescu pe care l-a numit vicepremier.\nA tr\u0103dat, cum v-am spus, pe oricine a putut \u0219i a avut interesul s\u0103 tr\u0103deze.\nCe faci, m\u0103, doi de aici?\nAveai chef de ni\u0219te inunda\u021bii?\nN-aveam chef, da.\nHai cu barca \u0219i voi \u00een barc\u0103.\nAt\u00e2ta, domnule, nu m\u0103 s\u0103ri\u021bi s\u0103 facem parte.\nStop, stop cu barca asta, stop!\nVezi c\u0103 pot s\u0103 opresc eu ploaia sau o opre\u0219ti tu?\nP\u0103i nu, dar P\u0103i stai un pic, hai s\u0103 vorbim cu oamenii \u0103\u0219tia.\nDac\u0103 cumva a\u021bi uitat c\u00e2t de nesim\u021bit era Victora\u0219 c\u00e2nd era prim-ministru.\nDa.\nEra tras cu barca \u00eempreun\u0103 cu Dragnea de ni\u0219te poli\u021bi\u0219ti.\nS\u0103 g\u00e2ndim cu mintea noastr\u0103 c\u0103 at\u00e2t ne minte Dragnea pe la alte televiziuni c\u0103 \u00eencepem s\u0103-l lu\u0103m \u00een serios.\nNu.\nColdea a zis s\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103: \u201eDomnule, eu nu sunt r\u0103cit, eu m\u0103 duc.\u201d\nDup\u0103 care s-a aflat c\u0103 nu l-a chemat s\u0103 nu cumva s\u0103 zic\u0103 ceva \u00eenainte de congres.\nRepet, cum t\u0103ia porcul, cum juca tenis, cum vorbea de dosarele altor colegi \u0219i a\u0219a mai departe.\nPonta are acum tupeul s\u0103 se prezinte ca un om antisistem.\nNu cred c\u0103 exist\u0103 un candidat cu un tupeu mai infect dec\u00e2t al domniei sale.\nDar tu cred c\u0103 n-ai dormit azi noapte cu g\u00e2ndul s\u0103 ias\u0103 Erdogan, c\u0103 suntem \u00eentre noi acum, nu ne aude nimeni.\nDa, am \u021binut cu Erdogan, dar nu a fost.\nAi \u021binut cu Erdogan.\nAi cet\u0103\u021benia turc\u0103, s\u0103 \u0219tim?\nNu, nu, nu-i vorba de asta.\nEra bine s\u0103 fi votat.\nVictor, ne \u00eentoarcem la rota\u021bie.\nNu, nu, e vorba de faptul c\u0103 uit\u0103-te pu\u021bin, domnule, \u00een Turcia, \u00een Serbia, \u00een Ungaria, \u00een Polonia.\nDa.\nOamenii voteaz\u0103 \u0219i pe un sentiment de \u0103sta mai na\u021bionalist, mai de m\u00e2ndrie na\u021bional\u0103.\nO s\u0103 voteze \u0219i \u00een Rom\u00e2nia.\nO s\u0103 voteze \u0219i \u00een Rom\u00e2nia, stai lini\u0219tit.\nEi, uita\u021bi-v\u0103 la asta.\nMaius \u021auc\u0103 \u0219tia \u00een mai 2023 c\u0103 rom\u00e2nii vor vota na\u021bionali\u0219ti, iar Ponta era un mare, mare suport al democra\u021biilor iliberale.\nOare de ce?\nPonta are un apartament \u00een Istanbul, unul \u00een Emirate, este un mare supporter al lui Erdogan \u0219i Vucic, doi mafio\u021bi care \u00ee\u0219i conduc \u021b\u0103rile, Serbia \u0219i Turcia, ca ni\u0219te tartori.\nVucic e cel care-l protejeaz\u0103 pe Sebastian Ghi\u021b\u0103 \u0219i cel care i-a dat domnului Ponta cet\u0103\u021benia s\u00e2rb\u0103, c\u0103 nu se \u0219tie niciodat\u0103.\nDa, Ponta este un mare, mare rom\u00e2n \u0219i o d\u0103 acum sus \u0219i tare pe suveranism.\nM\u0103, Ponta, care are o parte din familia albanez\u0103 \u0219i una italian\u0103, acel Ponta.\nIubirea lui pentru Erdogan, despotul care conduce Turcia, desigur nu este legat\u0103 de faptul c\u0103 firma lui a f\u0103cut un profit de peste 1 milion de \u20ac, \u00een majoritatea lor din afaceri cu firme turce\u0219ti.\nCasa pe care o are firma lui este chipurile cump\u0103rat\u0103 de la un mare prieten turc al lui \u0219i al domnului Erdogan.\nPonta a fost promovat slinos de tot felul de nemernici, de trompete pl\u0103tite de PSD din banii no\u0219tri.\nVede\u021bi c\u0103 \u00een privin\u021ba guvern\u0103rii toat\u0103 lumea a-n v\u0103zut, cu un sens n-a\u021bi \u00eentrunit dec\u00e2t pe politica extern\u0103.\nAdic\u0103 toat\u0103 lumea a fost de acord, p\u00e2n\u0103 \u0219i adversarii dumneavoastr\u0103, c\u0103 \u00een domeniul politicii externe chiar a\u021bi f\u0103cut pa\u0219i importan\u021bi care nu mai fuseser\u0103 f\u0103cu\u021bi \u00een Rom\u00e2nia de 10 ani de zile.\nS\u0103 fim clari.\nOmul a fost o catastrof\u0103 pe plan extern.\nDar Chiriac primise inspira\u021bie, c\u0103 doar Ponta se preg\u0103tea s\u0103 fie pre\u0219edinte \u0219i trebuia s\u0103 fie f\u0103cut competent.\nPonta \u0219i cei care-l promoveaz\u0103 acum spun c\u0103 omul e antisistem.\nHai s\u0103 vedem un pic.\nEu nu vreau s\u0103 mai dau niciodat\u0103 vina pe sistem, pentru c\u0103 mi s-a spus c\u0103 sistemul e de vin\u0103 ani de zile, 10, poate 20 de ani.\nDumneavoastr\u0103 sunte\u021bi un om t\u00e2n\u0103r.\nCred c\u0103 ar trebui, dac\u0103 eu care nu sunt angajat al statului \u0219i sunt un ziarist \u0219i cred eu liber \u0219i independent, dumneavoastr\u0103 cred c\u0103 ar trebui cu at\u00e2t mai mult s\u0103 lupta\u021bi, s\u0103 nu mai vorbim de erorile sistemului.\nDa, bre.\nNiciodat\u0103, dar niciodat\u0103 nu va da vina pe sistem, c\u0103 doar ambii erau sistem", "type": "Document"}}