{"nodes": [{"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dan Diaconescu", "type": "Person", "properties": {"conviction": "Sentenced to five and a half years for blackmail", "accusation": "pedophilia"}}, {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gheorghe Funar", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Corneliu Vadim Tudor", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Daniel Fenechiu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mircea Chelaru", "type": "Person", "properties": {"conviction": "3 years suspended sentence for abuse of service"}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {"title": "former Vice Premier"}}, {"id": "Crin Antonescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mircea Geoan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ion Iliescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sorin Ovidiu B\u0103lan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Iosif Dr\u0103gan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Paul Burea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Horia Mocanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Doru Levi Ilioi", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Partidul Poporului", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Partidul Na\u021bional Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Prm", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Partidul Unit\u0103\u021bii Na\u021bionale Rom\u00e2ne", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Partidul Conservator", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Usl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Otv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Dna", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Parlamentul European", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Germania", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Harvard", "type": "Organization", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Gheorghe Funar", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {"duration": "12 years"}}, {"source": {"id": "Gheorghe Funar", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "SENATOR", "properties": {"duration": "4 years"}}, {"source": {"id": "Gheorghe Funar", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "PRESIDENTIAL_CANDIDATE", "properties": {"times": "3"}}, {"source": {"id": "Corneliu Vadim Tudor", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "SENATOR", "properties": {"duration": "16 years"}}, {"source": {"id": "Corneliu Vadim Tudor", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Parlamentul European", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Horia Mocanu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Harvard", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "GRADUATED_FROM", "properties": {}}, {"source": {"id": "Paul Burea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Germania", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "WORKED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Daniel Fenechiu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Poporului", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Daniel Fenechiu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Na\u021bional Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Chelaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Chelaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Corneliu Vadim Tudor", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Chelaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Iosif Dr\u0103gan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Chelaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Unit\u0103\u021bii Na\u021bionale Rom\u00e2ne", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF", "properties": {"year": "2012"}}, {"source": {"id": "Partidul Unit\u0103\u021bii Na\u021bionale Rom\u00e2ne", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Conservator", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MERGED_INTO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Chelaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Conservator", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "VICE_PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Conservator", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Chelaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dna", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "CONVICTED_BY", "properties": {"reason": "abuz de serviciu"}}, {"source": {"id": "Mircea Chelaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Otv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "APPEARED_ON", "properties": {}}, {"source": {"id": "Usl", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CONCEIVED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Usl", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "LED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Usl", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Crin Antonescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "LED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Daniel Fenechiu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "APPEARED_ON", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "OWNS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Geoan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {"duration": "one night"}}, {"source": {"id": "Crin Antonescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {"duration": "45 days"}}, {"source": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ion Iliescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Partidul Na\u021bional Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Prm", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "HAS_FORMER_MEMBERS_OF", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Ca\u0306lin Georgescu s\u0326i banii lui Soros. Fascinat\u0326ia pentru sonat\u0326i mesianici \uff5c Starea Impostorilor #85.mp3\n==================================================\n\nAst\u0103zi \u00eencerc\u0103m s\u0103 v\u0103 ar\u0103t\u0103m c\u0103 fenomenul Georgescu nu este deloc ceva surprinz\u0103tor.\nAm avut tot timpul un grup m\u0103ricel de oameni care au fost foarte susceptibili de a fi impresiona\u021bi de \u0219arlatani patriotarzi.\nLipsa de educa\u021bie \u00een ceea ce prive\u0219te g\u00e2ndirea critic\u0103, memoria scurt\u0103 \u0219i analfabetismul func\u021bional au rezultatul C\u0103lin Georgescu.\nO fascina\u021bie pentru sona\u021bii mesianici, gargaragii agresivi care se bat cu Dumnezeu \u0219i \u021b\u0103ri\u0219oara \u00een piept, dacopa\u021bi sau semidoc\u021bi carismatici \u0219i mitomani.\nSunte\u021bi la starea neinterna\u021bilor cu mine, Valeriu Nicolae.\nAm v\u0103zut lumea plin\u0103 de iubire, dar am v\u0103zut \u0219i multe r\u0103ut\u0103\u021bi.\nAm crescut o salve l\u00e2ng\u0103 tine, mi-ai ar\u0103tat prea multe nedrept\u0103\u021bi.\nAm v\u0103zut lumea plin\u0103 de iubire, dar am v\u0103zut \u0219i multe r\u0103ut\u0103\u021bi.\nNu voi da \u00eenapoi de l\u00e2ng\u0103 tine, a\u0219a cum \u0219i tu \u00eemi \u021bii partea mereu.\nE\u0219ti un bun \u0219i e\u0219ti drept \u0219i nu mi-e ru\u0219ine s\u0103 fiu l\u00e2ng\u0103 tine atunci c\u00e2nd \u021bi-e greu.\nDan Diaconescu este un gargaragiu abil, \u0219arlatan \u0219i mitoman.\nUn tip care a f\u0103cut pu\u0219c\u0103rie pentru \u0219antaj, a primit o sentin\u021b\u0103 de cinci ani \u0219i jum\u0103tate.\nEste acuzat \u0219i de pedofilie, a\u0219a cum \u00eei st\u0103 bine unui fost candidat la Cotroceni.\nUn care ar fi fost singurul, c\u0103 am mai avut candida\u021bi din da\u021bi la preziden\u021biale, care au str\u00e2ns peste 200.000 de semn\u0103turi \u0219i care a ajuns la pu\u0219c\u0103rie.\nS\u0103 tr\u0103iasc\u0103 domnul Nety Mayer sau panarama mai sinistr\u0103 de Cump\u0103na\u0219u.\nSau du\u0219i cu capul, cum ar fi domnul Funar.\nFunar a fost 12 ani primar al celui de-al doilea cel mai important ora\u0219 al \u021b\u0103rii, Clujul.\nA fost senator pentru patru ani \u0219i de trei ori, m\u0103, de trei ori candidat la preziden\u021biale.\n\u0218i Vadim a fost pentru 16 ani senator \u0219i apoi membru \u00een Parlamentul European.\nUn tip elegant, cu bun sim\u021b, om cult.\nDa.\nC\u00e2t vrei tu?\nDe aia lui m\u0103-ta!\nDu-te-n!\nDe aia lui m\u0103-ta, fire-ai al!\nM\u0103rioara Z\u0103voranu \u0219i tribunul, fa\u021b\u0103-n fa\u021b\u0103.\nCe-i, m\u0103, scroafa asta?\nDa, m\u0103, m\u0103-tii, d\u0103m ceasul de!\nDa-n m\u0103-tii de!\nTu nu te mai cum ar\u0103\u021bi!\nCum ar\u0103t, m\u0103?\nVrei s\u0103 te iau ca pe Rahova?\nOm bun, cum spuneam, dar s\u0103 revenim la Dan Diaconescu.\nC\u0103 tu om bun mi-ai ar\u0103tat dreptatea \u0219i m-am speriat c\u0103 mi-a\u0219 putea pierde libertatea.\nDa, o minune de om \u0219i Dan Diaconescu \u0103sta.\nCe promitea Diaconescu?\nO revolu\u021bie social\u0103 \u0219i economic\u0103 \u00een fa\u021ba oamenilor.\nCu cine?\nA\u0219a arat\u0103 Dream Team-ul nostru, format din oameni ca Horia Mocanu, care a absolvit Harvard-ul cu Magna cum laude, format din doctorul Paul Burea, care a f\u0103cut 25.000 de opera\u021bii chirurgicale deosebite \u0219i a condus dou\u0103 spitale \u00een Germania \u0219i iat\u0103-l pe Doru Levi Ilioi, un om care lucreaz\u0103 pentru Nafta \u0219i unul dintre cei mai influen\u021bi americani, dar care este \u0219i rom\u00e2n, are \u0219i descenden\u021bie rom\u00e2n\u0103.\nMai am un singur vis.\n\u0218i acest vis este s\u0103 m\u0103 duc \u00een spatele acestui titan, Dan Diaconescu \u0219i \u00eempreun\u0103 s\u0103 punem aceast\u0103 \u021bar\u0103 Rom\u00e2nia pe drumul cel bun.\nDaniel Fenechiu.\nDa, da.\nDaniel Fenechiu a fost unul dintre cei mai activi oameni din Partidul Poporului.\nBun\u0103 seara, doamnelor, domni\u0219oarelor \u0219i domnilor \u0219i a\u0219 vrea s\u0103 v\u0103 salut camarazi \u00een lupta pentru a ne rec\u00e2\u0219tiga \u021bara \u00eenapoi.\nCamarazi \u00een lupt\u0103 de a ne c\u00e2\u0219tiga \u021bara \u00eenapoi.\nS-au s-au rostit \u00een seara asta mai multe sloganuri, care unele dintre ele vin din Pia\u021ba Universit\u0103\u021bii, altele vin din sufletul nostru, dintre care am re\u021binut dou\u0103.\nPrimul a fost enun\u021bat de domnul general Chelaru, \u00een spe\u021b\u0103 ne vrem \u021bara \u00eenapoi de la bandi\u021bi, de la ciocoi.\nGeneralul Chelaru.\nDa, bre, \u0103la de a luat o locuin\u021b\u0103 de serviciu care nu i se cuvenea \u0219i a v\u00e2ndut-o de 13 ori mai scump.\nCel care e mare, mare sus\u021bin\u0103tor, ghici al cui?\nA lui C\u0103lin Georgescu.\nCe zicea despre C\u0103lin Georgescu?\n\u0218i-l ridic\u0103 la rang de mesianism.\nC\u0103lin Georgescu nu este poate fiin\u021ba perfect \u00eentrupat\u0103, dar este un diamant care \u0219lefuit fiind poate s\u0103 produc\u0103 ceea ce este \u00een marea a\u0219teptare a rom\u00e2nilor.\nNa\u021biunea rom\u00e2n\u0103 a stat prea mult la cheremul solu\u021biilor altora.\n\u0218i aceasta cauzat\u0103 fiind de incapacitatea lideran\u021bei rom\u00e2ne\u0219ti de a produce propriile solu\u021bii \u0219i iar\u0103\u0219i spun, din cauz\u0103 din cauza faptului pentru c\u0103 a disp\u0103rut expresia public\u0103 a voin\u021bei na\u021bionale.\nS-a instalat incapacitatea celor care conduc de a nu avea sim\u021bul istoric \u0219i de a nu plasa na\u021biunea acolo unde este locul de \u00eenalt\u0103 demnitate din toate punctele de vedere \u0219i nu intr\u0103m \u00een analize.\nDeci C\u0103lin Georgescu e un diamant \u0219i apoi b\u0103iatul intr\u0103 \u00eentr-un delir de vorbe care le tortureaz\u0103 s\u0103 stea \u00eempreun\u0103.\nDespre Chelaru am scris demult.\nA avut leg\u0103turi foarte solide cu securitatea, fiind unul dintre slujitorii lui Vadim.\nA avut leg\u0103turi \u0219i cu miliardarul legionar Iosif Dr\u0103gan.\n\u00cen 2012 ajunge \u0219ef la Partidul Unit\u0103\u021bii Na\u021bionale Rom\u00e2ne, partidul \u00een care a f\u0103cut carier\u0103 Gheorghe Funar, forma\u021biune care ulterior va fi \u00eenghi\u021bit\u0103 de Partidul Conservator, Chelaru primind o func\u021bie de vicepre\u0219edinte \u00een forma\u021biunea p\u0103storit\u0103 de ho\u021bul \u0219i turn\u0103torul la securitate Dan Voiculescu.\nA fost condamnat la trei ani cu suspendare de DNA pentru abuz de serviciu.\nCe zicea despre Chelaru Dan Diaconescu?\nCare, iat\u0103, l-am invitat aici \u00een studio pe generalul Mircea Chelaru, poate cel mai credibil dintre rom\u00e2ni, cel mai serios dintre cet\u0103\u021benii na\u021biei noastre \u0219i omul, cum se spune, cel mai obiectiv, un om important care a condus armata rom\u00e2n\u0103 \u0219i poate o s\u0103 o mai conduc\u0103, dar un om care ne poate \u00eenv\u0103\u021ba ce s\u0103 facem \u00een aceste momente foarte, foarte grele pentru \u021bar\u0103.\nBun\u0103 seara, domnul general.\nBine a\u021bi revenit.\nDa, m\u0103, cel mai credibil dintre rom\u00e2ni, cel mai serios, cel mai obiectiv dintre rom\u00e2ni, un condamnat penal pentru \u00een\u0219el\u0103torie.\nDa, sf\u00e2ntul \u0103sta se ducea la cea mai nenorocit\u0103, cea mai slinoas\u0103, cea mai nemernic\u0103 televiziune din Rom\u00e2nia, la OTV.\n\u0218i ce zicea acolo?\nBine v-am reg\u0103sit \u0219i da\u021bi-mi voie s\u0103 v\u0103 salut telespectatorii cu aceea\u0219i not\u0103 de decen\u021b\u0103.\nV\u0103 mul\u021bumesc pentru invita\u021bie.\nIat\u0103 c\u0103 se face mai bine de un an, da, de c\u00e2nd am avut a\u0219a o analiz\u0103 asupra st\u0103rii societ\u0103\u021bii rom\u00e2ne\u0219ti, dar a\u0219 vrea s\u0103 \u00eencep cu un ton optimist, mai ales dup\u0103 acest regal pe care l-a\u021bi avut \u00eenainte.\nAcest cobor\u00e2tor cosmic al c\u00e2ntecului din datina noastr\u0103 str\u0103bun\u0103.\nPur \u0219i simplu m-a \u00eenc\u00e2ntat \u0219i mi-a mai dac\u0103 vre\u021bi risipit zgura de pe neuroni \u0219i a\u0219a \u00eenc\u0103rca\u021bi de g\u00e2nduri.\nCum?\nAcest cobor\u00e2tor cosmic al c\u00e2ntecului care i-a risipit zgura de pe neuronii \u00eenc\u0103rca\u021bi de g\u00e2nduri?\nM\u0103, ce \u0219coal\u0103 au f\u0103cut hahalerele astea?\nCum au ajuns s\u0103 tortureze \u00een halul \u0103sta limba rom\u00e2n\u0103?\nCe pisici albastre \u00eenseamn\u0103 cobor\u00e2torul cosmic al c\u00e2ntecului?\nAm ascultat cinci emisiuni cu Chelaru.\nPare c\u0103 \u0219i el \u0219i Georgescu sunt lovi\u021bi de aceea\u0219i boal\u0103 care-i for\u021beaz\u0103 s\u0103 spun\u0103 dobitocenii pe o voce \u0219i cu ni\u0219te gesturi de zici c\u0103 sunt cel pu\u021bin venirea Arhanghelului Mihai pe p\u0103m\u00e2nt.\nChelaru, la fel ca Georgescu, spune t\u00e2mpenii grozave cu \u00eencrederea semidoctorului fudul \u0219i dup\u0103 ce spune c\u00e2te o idio\u021benie, la fel ca Georgescu, te \u00eentreab\u0103 dac\u0103 ai \u00een\u021beles, ca \u0219i cum enormit\u0103\u021bile lor sunt ni\u0219te perle de g\u00e2ndire \u0219i nu ni\u0219te b\u0103\u0219ini ale unor creiere de sona\u021bi \u00eeng\u00e2mfa\u021bi.\nDar s\u0103 revenim la oamenii importan\u021bi din partidul lui Dan Diaconescu.\nNe vrem \u021bara \u00eenapoi de la bandi\u021bi, de la ciocoi.\nCel de-al doilea de la Sorin Ovidiu B\u0103lan, respectiv banii \u00eenapoi, la pu\u0219c\u0103rie cu voi, ciocoi.\nDa, Sorin Ovidiu B\u0103lan.\nNenea \u0103la celebru pentru firma de securitate pe care a avut-o \u00eempreun\u0103 cu fiul lui, firm\u0103 care a dat o \u021beap\u0103 \u00eengrozitoare de peste 9 milioane.\n\u021aeap\u0103 pentru care fiul domniei sale a intrat \u00een pu\u0219c\u0103rie.\nFirm\u0103 cu o gr\u0103mad\u0103 de contracte cu statul.\nSorin Ovidiu B\u0103lan, cel care \u00een anii '90 a fost cel care a promovat agresiv minciuna aia teribil\u0103 cu drogurile la \u021b\u0103r\u0103ni\u0219ti.\nNoi suntem Pia\u021ba Universit\u0103\u021bii \u0219i nu avem nevoie de buletin de identitate, nici de Ciumpalac, nici de vierme, nici de descreiera\u021bi sau \u00een alte feluri cum ne-au f\u0103cut ace\u0219ti nemernici care ne conduc acum.\nA\u021bi v\u0103zut tentativele de acaparare a Pie\u021bei Universit\u0103\u021bii de c\u0103tre celelalte partide.\nDup\u0103 ce s-au r\u0103sp\u00e2ndit gazele, au ie\u0219it \u0219i \u0219obolanii.\nS-au dus \u00een Pia\u021ba Universit\u0103\u021bii, i-a\u021bi v\u0103zut.\nA\u021bi v\u0103zut \u0219i cum au fost primi\u021bi de c\u0103tre revolu\u021bionari.\nCu huiduieli \u0219i \u0219uturi.\nCine erau \u0219obolanii?\nUSLi\u0219tii, coali\u021bia aia conceput\u0103 de Dan Voiculescu, care a fost \u0219i vicepremier \u0219i condus\u0103 de Ponta \u0219i Crin Antonescu.\nspun c\u0103 prin munc\u0103 a f\u0103cut-o.\nSunt at\u00e2\u021bi.\nDomnule, dar dar eu v\u0103 \u00eentreb urm\u0103torul lucru: c\u00e2nd l-a\u021bi votat pe Voiculescu acum patru ani, nu dumneavoastr\u0103, nu \u0219i-a pus cum a f\u0103cut at\u00e2\u021bia bani?\nPot s\u0103-l compar pe Diaconescu cu Voiculescu?\nE normal s\u0103-l vota\u021bi pe e normal s\u0103-l vota\u021bi pe Voiculescu, care e un turn\u0103tor, un securist?\nAsta spunea Fenechiu pe vremuri de Dan Voiculescu, proprietarul televiziunii pe care acum o linge cu mare drag.\nEi bine, colegul de partid al domnului Fenechiu este practic una dintre principalele trompete ale lui Dan Voiculescu.\nEste toat\u0103 ziua la Antena 3.\nM\u0103, toat\u0103 ziua.\nNu numai asta, dar \u0219i domnul Fenechiu este acum foarte des invitat de Antena 3.\nAt\u00e2t de des \u00eenc\u00e2t \u0219i adormea prin studio.\nEste un mai devreme care se las\u0103 cu aceast\u0103 deta\u0219are prieteneasc\u0103.\nFenechiu este unul dintre cei mai importan\u021bi oameni ai Partidului Na\u021bional Liberal, la al patrulea mandat de senator, trei dintre ele ales pe listele liberalilor.\nV\u0103 dau \u00een scris \u0219i am argumente multe c\u0103 pe PDLi\u0219tii sunt printre oamenii cu adev\u0103rat de\u0219tep\u021bi din Rom\u00e2nia.\nAdic\u0103 cei 10% dintre rom\u00e2ni sunt, cert, 100% c\u0103 sunt cei mai de\u0219tep\u021bi dintre to\u021bi rom\u00e2nii \u0219i c\u0103 dac\u0103 putem vorbi, Doamne fere\u0219te, vreodat\u0103 de prostime \u00een Rom\u00e2nia, e adev\u0103rat, prostimea e aia care \u00een continuare voteaz\u0103 UDMR, USL \u0219i PDL.\nDeci cei mai de\u0219tep\u021bi votau Dan Diaconescu.\nO mare parte dintre ei sunt acum probabil geniile care-l voteaz\u0103 pe C\u0103lin Georgescu.\nO, nu facem paralele de acest gen.\nEu sunt un partid de centru, facem oameni echilibra\u021bi, vom intra \u00een Parlament.\nP\u0103i, dar problema e c\u0103 poporul dumneavoastr\u0103 nu prea pare un om echilibrat \u0219i nu veni\u021bi \u00een Rom\u00e2nia dac\u0103 sta\u021bi \u00een Italia.\nBun, domnule Diaconescu, v\u0103 \u00eentoarce\u021bi \u00een Rom\u00e2nia?\nSunte\u021bi ajuta\u021bi s\u0103 facem un singur tur \u0219i atunci lucrurile mai simple, s\u0103 nu v\u0103.\nAm adus to\u021bi rom\u00e2nii din exil cu toat\u0103 guvernarea mea din exil, a\u0219a cum spuneam mai \u00eentre ghilimele.\nEu sunt un partid decent.\nTot e bine c\u0103 \u0103sta se credea partid.\nGeorgescu se crede Mesia.\nEl st\u0103 l\u00e2ng\u0103 Dumnezeu, cum ve\u021bi vedea \u00eentr-un episod urm\u0103tor.\nLa momentul \u00een care zicea asta, Dan Diaconescu era fugit \u00een Italia, unde \u00eencerca s\u0103 scape de condamnare.\nVom vedea cum se va pozi\u021biona domnul Geoan\u0103.\nP\u00e2n\u0103 una alta a avut ne\u0219ansa asta s\u0103 nu prind\u0103 o noapte polar\u0103.\nA fost doar o noapte pre\u0219edintele \u021b\u0103rii, dac\u0103 era noaptea polar\u0103, m\u0103car prindea \u0219ase luni \u0219i Crin Antonescu a fost pre\u0219edinte vreo 45 de zile, dac\u0103 mai \u021bine\u021bi minte, dar sigur, e important c\u0103 au fost unul o noapte, ceilal\u021bi 45 de zile, cel\u0103lalt 45 de zile.\nAcuma trebuie s\u0103 mai lase \u0219i pe al\u021bii.\nVoiam s\u0103 v\u0103 spun ceva foarte interesant.\nVede\u021bi dumneavoastr\u0103, aceast\u0103 coali\u021bie, c\u0103 nu putem s\u0103-i spunem altfel, \u00eentre partidul meu \u0219i partidul domnului Ponta este o coali\u021bie care se refer\u0103 la suprema\u021bia \u00een guvernarea local\u0103, la o anumit\u0103 suprema\u021bie \u00een Parlament \u0219i desigur vom vorbi despre guvernare dac\u0103 d\u00e2n\u0219ii \u00ee\u0219i vor asuma acele 12, 15 cereri ale noastre.\nCare erau cererile?\nV\u0103 \u021bine\u021bi bine, da?\n20.000 \u20ac pentru fiecare rom\u00e2n, 200.000 de locuin\u021be sociale, toate medicamentele gratuite, factura la \u00eentre\u021binere cu 35% mai mic\u0103, un tractor gratis, m\u00e2ncare gratis, tribunalul poporului, m\u0103rirea tuturor salariilor \u0219i pensiilor, interzicerea cip-urilor, procurorul general va fi din Elve\u021bia, iar \u0219eful fiscului din Germania.\n\u00cen 10 luni va fi gata autostrada N\u0103dlac-Mangalia, aducerea sabiei lui \u0218tefan cel Mare de la Istanbul.\n\u0218tiu, \u0219tiu, sun\u0103 banc, dar pe bune c\u0103 nu e.\nDa, autostrad\u0103 \u0219i aducerea sabiei lui \u0218tefan cel Mare.\n\u021aara asta are nevoie de lec\u021bii de g\u00e2ndire critic\u0103 mai mult dec\u00e2t orice, c\u0103 pastile \u00eempotriva prostiei \u00eenc\u0103 nu s-au inventat.\nDar hai s\u0103 vedem opinia lui Daniel Fenechiu despre Antonescu.\n\u0218i aminti\u021bi-v\u0103 c\u0103 \u0219i Dan Diaconescu nu s-a n\u0103scut bogat.\nDeci v-a povestit de zeci de ori la OTV cum a pornit ca un copil am\u0103r\u00e2t, care tot ce a f\u0103cut, a f\u0103cut cu munca lui \u0219i a ajuns unde este prin munc\u0103.\nDeci, \u00een momentul \u00een care un om care a muncit toat\u0103 via\u021ba ca s\u0103 ajung\u0103 aici v\u0103 spune ce trebuie f\u0103cut, e mai credibil dec\u00e2t unul ca Ponta, care s-a n\u0103scut bogat, dec\u00e2t unul ca Antonescu sau dec\u00e2t unul ca oricare altul sau sau ca B\u0103sescu, care a fost comandant de nav\u0103 \u0219i care \u0219ti\u021bi ce bine o ducea pe vremea aia.\nDa, asta zicea unul dintre principalii comunicatori de acum ai PNL-ului, care desigur \u00eel linge senza\u021bional pe domnul Antonescu.\nDar s\u0103 revenim un pic la Georgescu, c\u0103 merit\u0103.\nToate ac\u021biunile pe care le-am avut \u00een 25 de ani au fost \u00eendreptate \u00eempotriva noastr\u0103.\nSe tr\u0103ie\u0219te \u00eentr-o iluzie masiv\u0103 \u00een \u021bara noastr\u0103 cu sentimentul c\u0103 este acoperit\u0103 toat\u0103 de m\u00e2lul \u0219i p\u0103sturii, care pu\u021bini oameni g\u00e2ndesc cu mintea lor \u0219i care foarte grav este c\u0103 am cedat curajul pentru fric\u0103.\nFric\u0103 care se cuib\u0103re\u0219te \u00een sufletele noastre \u0219i nu mai pleac\u0103, r\u0103m\u00e2ne acolo ca o boal\u0103.\nRom\u00e2nia ast\u0103zi se moare de fric\u0103 \u0219i de epuizare, nu din alte motive.\nToate ac\u021biunile au fost \u00eendreptate \u00eempotriva noastr\u0103.\nM\u0103, toate, toate, toate.\nSe moare de fric\u0103 \u0219i epuizare, nu din alte motive?\nDeci nu accidente rutiere, nu accidente de munc\u0103, nu cancere, nu b\u0103tr\u00e2ne\u021be.\nNu, tati.\nTo\u021bi murim fie de fric\u0103, fie de epuizare.\n\u0218i cine ne zice asta?\nUn \u0219arlatan care a min\u021bit despre practic tot ce este \u00een CV-ul lui, un impostor care a fost promovat necinsti de unul dintre cei mai corup\u021bi mini\u0219tri pe care i-am avut, unul care a tr\u0103it doar din bani de la stat sau de la str\u0103ini, unul care nu \u0219tim deloc ce a f\u0103cut \u00een ultimii 10 ani, unul al c\u0103rui fiu are un club de tenis care a primit bani de la unele dintre cele mai c\u0103pu\u0219ate firme ale statului, firme controlate de servicii, unul care a fost promovat la greu de oamenii din PNL, PSD \u0219i foste fosile de prin PRM care au ajuns \u00een AUR.\nExpresia capul ce se pleac\u0103, sabia nu-l taie, personal, eu n-am \u00eent\u00e2lnit-o nic\u0103ieri \u00een lume \u0219i am preten\u021bia unui om care am v\u0103zut ceva la via\u021ba mea, \u00een toat\u0103 planeta P\u0103m\u00e2nt.\nTehnica asta prin care Georgescu spune o enormitate \u0219i apoi zice c\u0103 el e cumva un expert, am v\u0103zut-o la el de zeci de ori.\nCapul jos \u0219i continu\u0103 s\u0103 mergi \u00eenainte e o expresie foarte cunoscut\u0103 \u00een Spania.\nUn copac coco\u0219at are \u00eentotdeauna fructe, este o expresie din India.\nCuiul care iese afar\u0103 e cel care va fi lovit primul de ciocan, e o expresie faimoas\u0103 japonez\u0103.\nCopacul cel mai \u00eenalt va fi primul dobor\u00e2t de furtun\u0103, e o expresie chinezeasc\u0103.\nSunt toate foarte similare.\nToat\u0103 o mul\u021bime de culturi din lumea asta care au ceva similar cu chestia asta, capul plecat, sabia nu-l taie.\n\u0218i cum a v\u0103zut ceva la via\u021ba lui \u00een toat\u0103 planeta P\u0103m\u00e2nt?\nCe \u00eenseamn\u0103 asta?\nM\u0103, ce limb\u0103 vorbe\u0219te \u0219arlatanul \u0103sta \u0219i cum cum cad sub vraja lui at\u00e2\u021bia oameni?\n\u0102sta zice c\u0103 a v\u0103zut \u00een toat\u0103 planeta P\u0103m\u00e2nt.\nA v\u0103zut-o \u0219i \u00een interior sau cum?\n\u0218i de ce zice asta?\nA mai v\u0103zut \u0219i alt\u0103 planet\u0103?\nC\u0103 dac\u0103 nu, ce rost are s\u0103 spun\u0103 c\u0103 a v\u0103zut planeta P\u0103m\u00e2nt?\nFelul \u00een care vomit\u0103 toate inep\u021biile astea e ca \u0219i cum ar fi personajul principal \u00eentr-un film foarte, foarte prost regizat de Stegaru Dack sau alt sunat de acela\u0219i tip.\nNe-am acceptat \u0219i se vede ast\u0103zi ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103, c\u0103 accept\u0103m orice, orice ce este str\u0103in \u0219i lacom \u0219i perfid \u0219i tr\u0103d\u0103tor de \u021bar\u0103 \u00een fruntea \u021b\u0103rii, accept\u0103m.\nAccept\u0103m orice este str\u0103in, lacom \u0219i perfid \u00een fruntea \u021b\u0103rii?\nP\u0103i tu l-ai pupat \u00een cur pe Iliescu, m\u0103.\n\u0218i tu cum e\u0219ti diferit?\nNu te sup\u0103ra.\nC\u0103 rom\u00e2n\u0103 vorbe\u0219ti de parc\u0103 ai fi str\u0103in.\nLacom, clar e\u0219ti, c\u0103 doar ai avut numai super viloaie \u0219i la sine cu c\u00e2te-ngr\u0103m\u0103dai ca nimeni altul.\nMincinos \u0219i de\u0219i perfid e\u0219ti \u0219i vrei s\u0103 fii \u00een fruntea \u021b\u0103rii.\nS-a distrus totul \u00een jurul nostru.\n\u0218coli, drumuri, infrastructur\u0103, trunchiuri de p\u0103dure \u0219i trunchiuri de suveranitate \u0219i peste toate sufletul nostru.\nDeci s-a distrus tot, trunchiuri de p\u0103dure \u0219i trunchiuri de suveranitate \u0219i peste toate sufletul nostru.\nHai totu\u0219i s\u0103 vedem ce zice \u00een alt interviu.\nTrei lucruri importante de spus c\u0103tre poporul rom\u00e2n.\n\u00cen primul r\u00e2nd avem un imperiu de in, de c\u00e2nep\u0103 \u0219i avem un imperiu de mere, de pere, de prune, cire\u0219e.\nDeci ne putem \u021bese singuri hainele \u0219i putem s\u0103 ne hr\u0103nim singuri.\nAsta-i prima idee.\nIar s\u0103m\u00e2n\u021ba tradi\u021bional\u0103, s\u0103m\u00e2n\u021ba str\u0103mo\u0219easc\u0103 este nu doar actul de perpetuare a produselor locale, ci este actul libert\u0103\u021bii.\nAsta trebuie \u0219tiut.\nDeci noi dac\u0103 promov\u0103m produsele locale, dac\u0103 promov\u0103m s\u0103 ne \u021besem singuri hainele din inul \u0219i c\u00e2nepa rom\u00e2neasc\u0103, promov\u0103m libertatea.\nDeci colegul, da?\nP\u0103i stai, bre!\nNu ai zis c\u0103 au distrus tot?\nTot.\nTot au distrus, dar avem un imperiu de in, de c\u00e2nep\u0103, de mere, pere, prune \u0219i putem s\u0103 ne \u021besem singuri hainele, zice unul al c\u0103rui haine sunt tot timpul de firm\u0103 \u0219i care poart\u0103 un ceas tot str\u0103in de multe, multe mii de euro.\nSau voi, martorii lui Georgescu, crede\u021bi c\u0103 toate costumele alea pocopsite \u0219i c\u0103m\u0103\u0219ile lui sunt \u021besute de el sau nevast\u0103-sa?\n\u0218i a\u021bi \u00een\u021beles cum e cu s\u0103m\u00e2n\u021ba str\u0103mo\u0219easc\u0103?\nHai, m\u0103, gata, trece\u021bi la \u021besut, s\u0103 nu cumva s\u0103 mai m\u00e2nca\u021bi banane, avocado sau portocale \u0219i nici somon sau ton.\nNu, b\u0103i, m\u00e2nc\u0103m libertate pe viezure cu un pic de miere.\nSalat\u0103 de barz\u0103 cu z\u0103r m\u00e2nc\u0103m, a\u0219a, p\u0103 tradi\u021bional.\nCel mai pre\u021bios diamant pe care-l are Rom\u00e2nia ast\u0103zi, voca\u021bia tinerilor.\nDar pentru asta, ca s-o dezvol\u021bi \u0219i s\u0103 investe\u0219ti, asta a\u0219 face.\nA\u0219 investi totul \u00een tineri, \u00een voca\u021bia lor.\nEste singura \u0219ans\u0103 are Rom\u00e2niei s\u0103 renasc\u0103.\nSingura, unic\u0103.\nDa, a investi totul \u00een tineri.\nE drept c\u0103 spune \u00een alt\u0103 parte c\u0103 ar investi totul \u00een agricultur\u0103, totul \u00een gospod\u0103riile \u021b\u0103r\u0103ne\u0219ti.\nSingura \u0219ans\u0103 a Rom\u00e2niei s\u0103 renasc\u0103 sunt produc\u0103torii individuali, zice \u00een alt interviu.\nCa orice \u0219arlatan, Georgescu minte exager\u00e2nd \u00eengrozitor.\nSigur c\u0103 nu ai cum s\u0103 investe\u0219ti totul \u00een tineri, c\u0103ci \u00een acest caz \u00eenseamn\u0103 c\u0103 nu mai investe\u0219ti \u00een nimic altceva.\nCe facem cu restul de 70% din popula\u021bia \u021b\u0103rii?\nNu mai investim nimic \u00een cei care sunt care nu sunt tineri?\nAsta \u00eenseamn\u0103 ce spui, bre?\nSau cum?\nCe facem cu pensionarii?\nPot s\u0103 v\u0103 spun urm\u0103torul lucru, c\u0103 \u00eentreaga istorie a umanit\u0103\u021bii este o istorie a unei mari conspira\u021bii, o conspira\u021bie \u00eempotriva oamenilor de c\u0103tre oameni.\nNe poate spune azi c\u0103 \u00eentreaga istorie a umanit\u0103\u021bii este o mare conspira\u021bie.\nNu par\u021bial.\nNu, toat\u0103 istoria umanit\u0103\u021bii e o conspira\u021bie.\nEl, Georgescu, \u0219tie c\u0103 \u00eentreaga istorie e o conspira\u021bie.\nC\u00e2t de dus cu capul s\u0103 fii s\u0103 crezi c\u0103 tu e\u0219ti singurul care te-ai prins c\u0103 istoria e o mare conspira\u021bie?\nDar Georgescu mai are un geam\u0103n care crede exact invers.\nS\u0103-l vedem, zic.\n\u0218ti\u021bi c\u0103 istoria, a\u0219a se spune, este un lucru sf\u00e2nt.\nDe ce?\nPentru c\u0103 ea este adev\u0103rat\u0103 \u0219i unde este adev\u0103rul este Dumnezeu.\nAici este ideea.\nDar este un lucru sf\u00e2nt istoria.\nN-ai cum s\u0103 \u0219tergi istoria cum mai \u0219tergi praful de pe mobil\u0103.\nAsta nu se poate face a\u0219a ceva.\nDeci istoria e un lucru sf\u00e2nt, este Dumnezeu, dar \u00eentreaga istorie este o conspira\u021bie.\nDeci Dumnezeu e conspira\u021bie.\nNino, nino, nino!\nExist\u0103 o lume pe care trebuie s-o reg\u0103sim cu orice pre\u021b, spunea marele Mircea Vulc\u0103nescu.\nRom\u00e2nia rom\u00e2nilor, Rom\u00e2nia viziunii rom\u00e2ne\u0219ti este singura care conteaz\u0103.\nAsta pot s\u0103 v\u0103 spun.\nNu exist\u0103 altceva.\nCine vorbe\u0219te de altceva, ori nu \u0219tie despre ce este vorba, ori este tr\u0103d\u0103tor de neam \u0219i de \u021bar\u0103.\nNu exist\u0103 altceva?\nNu exist\u0103 nimic altceva?\nS\u0103rim peste faptul c\u0103 asta era viziunea unui legionar antisemit sinistru, c\u0103 doar \u0219tim c\u0103 Georgescu e mare, mare iubitor de legionari, dar obsesia asta c\u0103 el e singurul care \u0219tie cum se pot rezolva problemele Rom\u00e2niei \u0219i c\u0103 solu\u021biile lui sunt unice, e o chestie care indic\u0103 fie \u021b\u00e2c\u0103neal\u0103 serioas\u0103, fie megalomanie.\n\u0218i cum s\u0103 zici c\u0103 cei care nu sunt de acord cu tine sunt pro\u0219ti sau tr\u0103d\u0103tori de neam \u0219i de \u021bar\u0103?\n\u0102sta e identic cu discursul nazi\u0219tilor.\nAm putut s\u0103 generez acest program de \u021bar\u0103 care, s\u0103 \u0219ti\u021bi, nu este posibil, hrana pe energie, posibil printre multe altele.\nEste singurul posibil.\nNu exist\u0103 altul.\nTotul se bazeaz\u0103 pe iubire, exact ce v\u0103 spuneam mai devreme.\nTotul.\n\u00cen momentul \u00een care ai \u00eenchis iubirea care este de fapt, ea \u00eens\u0103\u0219i o for\u021b\u0103 cosmic\u0103, care trece prin noi \u0219i prin con\u0219tiin\u021ba noastr\u0103, c\u00e2nd se cristalizeaz\u0103, devine cea mai mare putere din lume.\nDe aceea nu este l\u0103sat\u0103 aceast\u0103 putere s\u0103 ias\u0103 la iveal\u0103.\nC\u00e2nd se cristalizeaz\u0103 iubirea \u00een con\u0219tiin\u021b\u0103, devine cea mai mare putere din lume.\nCe vrei, bre, s\u0103 zici?\nC\u0103 pe bune c\u0103 parc\u0103 ai o diaree verbal\u0103.\nCum se cristalizeaz\u0103 iubirea \u00een con\u0219tiin\u021b\u0103?\nCa \u0219i cum a\u0219 zice eu c\u0103 totul se bazeaz\u0103 pe cristalizarea sufletului \u00een cortexul frontal.\nNu \u00eenseamn\u0103 nimic, dar sun\u0103 pompos, \u0219tiin\u021bific \u0219i sigur sunt ni\u0219te fraieri care pun botul.\n\u0218i cine nu las\u0103 puterea aia s\u0103 ias\u0103 la iveal\u0103?\n\u0218i cum tu, C\u0103lin Georgescu, care e\u0219ti singurul care \u021bi-ai dat seama de asta, o s\u0103 dai drumul la for\u021b\u0103?\nBre, C\u0103line, zi drept.\nTu tr\u0103ie\u0219ti \u00een R\u0103zboiul Stelelor?\nE\u0219ti Jedi din \u0103la bun, e\u0219ti cu for\u021ba?\nBun \u0219i ce vine \u00een locul ei?\n\u0218ti\u021bi c\u0103 care ar fi idealul?\nS\u0103 nu mai existe niciun partid politic.\nAsta e viziunea lui Georgescu.\nNiciun partid politic, doar el, sf\u00e2ntul conduc\u0103tor.\nAm tot zis aici c\u0103 b\u0103iatul se vede lider de sect\u0103 \u0219i c\u0103 nu are nicio treab\u0103 cu democra\u021bia.\nEu urm\u0103resc doar chemarea poporului meu.\nNu caut s\u0103 stau undeva \u00een mod special, ci caut s\u0103 stau \u00een fa\u021ba lui Dumnezeu \u00eempreun\u0103 cu poporul rom\u00e2n.\nDeci el caut\u0103 s\u0103 stea \u00een fa\u021ba lui Dumnezeu cu poporul rom\u00e2n.\nCe facem, bre, cu alte popoare?\nSau Dumnezeu e doar cu poporul rom\u00e2n?\n\u0218i cum ne aliniem \u00een spatele t\u0103u sau cum facem?\nC\u0103 tu cam asta spui, sonatule.\nSta\u021bi c\u0103 vine \u0219i cu solu\u021bia.\nface un deserviciu uria\u0219 na\u021biunii rom\u00e2ne.\nDar \u00een acela\u0219i timp vor veni timpuri noi, sprijinite masiv de c\u0103tre eroii acestei \u021b\u0103ri \u0219i va fi categoric \u0219i se simte aceast\u0103 inim\u0103 p\u0103trunz\u0103toare care domne\u0219te \u00een sufletul rom\u00e2nesc, care va \u00een\u0103l\u021ba categoric aceast\u0103 na\u021biune la nivelul pe care-l merit\u0103.\nA\u021bi priceput?\nVor veni eroii cu inima \u0219i categoric ne vor \u00een\u0103l\u021ba la nivelul pe care-l merit\u0103m.\nDiscurs al candidatului votat de peste 2 milioane.\nTe doare capul, m\u0103.\n\u0218i eu spun c\u0103 avem nevoie de o Rom\u00e2nie care s\u0103 fie repopulat\u0103 cu rom\u00e2ni, repopulat\u0103 cu \u021b\u0103rani eroi, repopulat\u0103 cu \u021b\u0103rani osta\u0219i \u0219i \u00een care s\u0103 aducem din nou icoana Rom\u00e2niei Mari \u00een sufletul nostru.\nAsta e viziunea lui despre Rom\u00e2nia.\nRepopularea cu rom\u00e2ni \u021b\u0103rani eroi.\nDe unde scoatem \u021b\u0103ranii \u0103ia?\n\u0218i cum verific\u0103m c\u0103 sunt rom\u00e2ni \u0219i eroi?\nCum?\nCum facem lucrul \u0103sta?\nAvem un rom\u00e2nometru \u0219i un erometru sau cum?\n\u0218i cum o s\u0103 se ocupe pre\u0219edintele de a\u0219a ceva?\nO s\u0103 fac\u0103 Georgescu repopulare.\nRom\u00e2nul are capacitatea \u0219i \u00eentotdeauna \u0219i arat\u0103 p\u0103m\u00e2ntul \u0219i dac\u0103 nu va avea p\u0103m\u00e2nt, \u00ee\u0219i va ar\u0103 cerul lui \u0219i tot va ar\u0103 ceva.\nAsta este unul la m\u00e2n\u0103.\n\u0218i al doilea la m\u00e2n\u0103 este faptul c\u0103 indiferent ceea ce s-a pierdut \u0219i nu \u00een niciun caz din del\u0103sarea noastr\u0103, se poate reface pentru c\u0103 este o dorin\u021b\u0103 mult mai mare legat\u0103 de p\u0103m\u00e2nt dec\u00e2t de orice altceva.\nNu-i nimeni \u00een lumea asta nu l-a avut pe Ion al Glaneta\u0219ului.\nNimeni \u00een afar\u0103 de poporul rom\u00e2n.\nA\u0219a ceva nu se uit\u0103.\n\u0218i dac\u0103 va fi o singur\u0103 bucat\u0103 de p\u0103m\u00e2nt, ne vom bate pentru ea \u0219i vom rec\u00e2\u0219tiga toat\u0103 \u021bara.\nNu este simplu s\u0103 \u00eenl\u0103turi ceea ce exist\u0103 \u00een fondul sufletesc al acestui popor nobil, istoric.\nNoi am scris istorie.\nEu de aceea spun, eu nu sunt interesat de politic\u0103 \u00een esen\u021ba ei, dar sunt interesat s\u0103 scriu istorie cu poporul rom\u00e2n.\nRom\u00e2nul \u00ee\u0219i va ar\u0103 cerul, dac\u0103 nu are p\u0103m\u00e2nt.\nPoet, bre, poet.\nC\u00e2nd nu mai avem ce face, ne apuc\u0103m \u0219i ar\u0103m cerul.\nDe asta avem noi nevoie la Cotroceni, de unul care s\u0103 ne spun\u0103 metafore care de care mai t\u00e2mpite cu fandoseala asta a lui Georgescu.\n\u0218i da, suntem unici pentru c\u0103 am avut un nene care a fost obsedat de p\u0103m\u00e2nt.\nObsesia asta cu p\u0103m\u00e2ntul o au toate na\u021biunile, c\u0103 doar nu e\u0219ti tu singurul dus cu capul.\nNu e nimic special la noi.\nB\u0103i, nu mai crede\u021bi to\u021bi \u0219arlatanii \u0103\u0219tia sona\u021bi.\nApoi d\u0103-i iar\u0103\u0219i \u00een transa aia tipic\u0103 verbal\u0103 a lui, chinuind cuvinte \u0219i \u00eencheie din nou magnific, spun\u00e2nd c\u0103 el vrea s\u0103 scrie istorie cu poporul.\n\u0102 ce semnal trebuie s\u0103 primi\u021bi astfel \u00eenc\u00e2t metamorfoza asta dintr-o mi\u0219care, s\u0103 spunem, social\u0103, civic\u0103 s\u0103 se transforme, s\u0103 se metamorfozeze, s\u0103 zicem, \u00eentr-o mi\u0219care efectiv politic\u0103?\nCe trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple?\nC\u00e2nd ve\u021bi considera c\u0103 e momentul oportun?\nO s\u0103-l anun\u021b la momentul respectiv.\nTrebuie trebuie s\u0103 fie un declic sau e un proces lent, relativ lent, firesc, evolutiv?\nFulgerul este totul.\nFulgerul este totul.\n\u0102sta este r\u0103spunsul.\nA\u021bi priceput?\nFulgerul este totul.\nDar poporul rom\u00e2n trebuie s\u0103 \u00ee\u0219i cear\u0103 drepturile, drepturile sacre ale str\u0103mo\u0219ilor, pentru c\u0103 \u00een str\u0103mo\u0219i se afl\u0103 adev\u0103rul.\n\u0218i to\u021bi str\u0103mo\u0219ii no\u0219tri au practicat postul.\nDeci, trebuie s\u0103 ne cerem drepturile sacre ale str\u0103mo\u0219ilor.\n\u0102sta-i dus r\u0103u cu capul.\nStr\u0103mo\u0219ii mei au fost sclavi.\nStr\u0103mo\u0219ii multor rom\u00e2ni au fost iobagi.\nPoate str\u0103mo\u0219ii domnului Georgescu au considerat c\u0103 e dreptul lor s\u0103 aib\u0103 sclavi sau iobagi.\nFemeile nu aveau drepturi mai deloc acum 100 de ani, nebunule.\n\u0218i cum?\nTo\u021bi str\u0103mo\u0219ii no\u0219tri au practicat postul?\nAvea, m\u0103, C\u0103lin Nino Nino Georgescu, to\u021bi str\u0103mo\u0219ii ai tuturor rom\u00e2nilor \u0219i to\u021bi, m\u0103, to\u021bi practicau postul, ca s\u0103 nu mai zicem c\u0103 filmatul de clipe electorale \u00een biseric\u0103 e ilegal \u0219i denot\u0103 o lips\u0103 de bun sim\u021b cumplit\u0103, specific\u0103 sociopa\u021bilor.\nGeorgescu e dus r\u0103u.\nSingurul lucru concret care s\u0103 \u021bin\u0103 de politica extern\u0103 pe care l-am g\u0103sit a fost rezolvarea conflictului palestinian.\nEste exact ca palestinianul cu Israelul.\nDa.\n\u0218ti\u021bi c\u00e2nd va fi bine \u00eentre ei \u0219i o s\u0103 fie?\nHai s\u0103 ne vom \u00eent\u00e2lni pe strad\u0103 \u0219i vor zice: \u201eDomnule, ce avem noi unul cu cel\u0103lalt?\u201d\nSe vor \u00eembr\u0103\u021bi\u0219a, vor pl\u00e2nge unul pe umerii celuilalt \u0219i-i va spune palestinianul israelitului, celui din Israel, \u00eei va spune: \u201eFrate, iart\u0103", "type": "Document"}}