{"nodes": [{"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {"alias": "Piedone", "claimed_birthplace": "Jude\u021bul Neam\u021b", "actual_birthplace": "Bucure\u0219ti", "education_university": "Petro\u0219ani", "graduated_university_age": "39", "graduated_high_school_age": "32"}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {"claim": "has 8 doctorates and 6 faculties"}}, {"id": "Vlad Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Daughter Of Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "\u0218erban Andrei", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "C\u00e2rlugea Iulian", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "C\u00e2rlugea Liviu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "C\u00e2rlugea George", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Alexandra Felicia", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Vali Vijelie", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nu\u021bu C\u0103m\u0103taru", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Liviu V\u00e2rciu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Daniel B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Eugen Bejinariu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Father Of Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {"role": "Communist leader", "association": "Securitate"}}, {"id": "Gheorghe Gheorghiu-Dej", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nicolae Ceau\u0219escu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "C\u0103t\u0103lin M\u0103ru\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Bercea Mondialu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Partidul Puterii Umaniste", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Capitalei", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 5", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 4", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Poli\u021bia Local\u0103 Sector 5", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Infrastructur\u0103 Sector 5", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Petro\u0219ani", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Pite\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Suceava", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Sector 5", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Sector 4", "type": "Location", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Puterii Umaniste", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_FOR", "properties": {"office": "Prim\u0103ria Capitalei"}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 5", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MAYOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 4", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "FORMER_MAYOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF_PARTY_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vlad Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vlad Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "DEPUTY", "properties": {"location": "Suceava"}}, {"source": {"id": "Vlad Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Daniel B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "BUSINESS_PARTNER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Daughter Of Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "DAUGHTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Daughter Of Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 4", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "COUNCILLOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218erban Andrei", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_IN_LAW_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218erban Andrei", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 5", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "LOCAL_COUNCILLOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u00e2rlugea Iulian", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "NEPHEW_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u00e2rlugea Iulian", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 5", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "PUBLIC_ADMINISTRATOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Alexandra Felicia", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "NIECE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Alexandra Felicia", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 5", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "DIRECTOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u00e2rlugea Liviu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "NEPHEW_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u00e2rlugea Liviu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Poli\u021bia Local\u0103 Sector 5", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "EXECUTIVE_DIRECTOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u00e2rlugea George", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "NEPHEW_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u00e2rlugea George", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 5", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "LOCAL_COUNCILLOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bercea Mondialu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nu\u021bu C\u0103m\u0103taru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vali Vijelie", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nu\u021bu C\u0103m\u0103taru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GODSON_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vali Vijelie", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Father Of Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gheorghe Gheorghiu-Dej", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "RIGHT_HAND_MAN_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin M\u0103ru\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GODFATHER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin M\u0103ru\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Vlad Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GODFATHER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Daniel B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 4", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MAYOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Eugen Bejinariu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_IN", "properties": {"location": "Suceava"}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pite\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "OBTAINED_DRIVING_LICENSE_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vali Vijelie", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pite\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "OBTAINED_DRIVING_LICENSE_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Petro\u0219ani", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "STUDIED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "BORN_IN", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Piedone. Un munte de ipocrizie, mitomanie, megalomanie, s\u0326mecherie, nepotism \uff5c Starea Impostorilor 51.mp3\n==================================================\n\nB\u0103i, b\u0103iatule, Piedone, clar, vertical. Trecem peste faptul c\u0103 Piedone vorbe\u0219te despre el la persoana a treia, c\u0103ci omul se crede, pe bune, un semizeu. Nu glumesc. Am g\u0103sit clipuri \u00een care spune c\u0103 are leg\u0103turi directe cu Dumnezeu \u0219i cu Olympus. Eu sunt con\u0219tient c\u0103 deranjez, da. Doamne, Doamne, bate\u021bi-v\u0103 cu el. Da, m\u0103. Deci, nesonatul \u0103sta se crede trimisul lui Dumnezeu pe p\u0103m\u00e2nt. Adev\u0103ratul Mesia, m\u0103. Unde sunt banii dumneavoastr\u0103? \u00cen Olympus-ul meu. Omul are banii \u00een Olympus-ul lui. Pizdici albastre, dac\u0103 mai \u00eel pup\u0103 \u00een dosule\u021b vedetele \u0103lea pe care le pl\u0103te\u0219ti, o s\u0103 cread\u0103 \u0219i c\u0103 zboar\u0103 \u0219i e zeu\u021bul frumuse\u021bii. Piedone, versiunea unui munte de rahat ambulant. Turcesc, b\u0103, c\u0103 vorbim frumos aici la emisiune. Zice c\u0103 el e vertical. Poate cel mult cu mo\u021b s\u0103 fie verticalitatea aia. Piedone, dac\u0103 a scos-o, e greu s\u0103 sco\u021bi vorba pe guri\u021ba asta. Dar dac\u0103 a scos-o, r\u0103m\u00e2ne vorb\u0103 \u0219i se duce cu vorba lui \u00een pr\u0103pastie, dar nu se \u00eentoarce de la vorb\u0103. La marginea pr\u0103pastiei ajung aici \u0219i dac\u0103 am zis vorba, plec \u00een jos. \u0218tiu unde o s\u0103 cad\u0103, dac\u0103 mi-am \u021binut onoarea, Dumnezeu te ridic\u0103 la loc. Verticalul \u0103sta se duce cu vorba p\u00e2n\u0103-n pr\u0103pastie, m\u0103. \u0218i nu se \u00eentoarce nici dac\u0103 zice Dan Voiculescu, a port. \u0218i beat \u0219i treaz, Piedone nu candideaz\u0103, nici la pre\u0219edin\u021bie, nici la Prim\u0103ria Capitalei. Deci nu candideaz\u0103. Of! S-a jurat pe Dumnezeu, care dac\u0103 ai onoare, te ridic\u0103 \u0219i alea. Nu. El e pentru oamenii din sectorul 5, m\u0103. Pentru noi, pentru s\u0103rmani. Voi candida la Prim\u0103ria Capitalei din partea Partidului Puterii Umaniste. Piedone e o hazna de impostur\u0103. Doar un alt fost pre\u0219edinte al partidului, Dan Voiculescu, un nesonat care sus\u021bine c\u0103 a f\u0103cut opt doctorate \u0219i minim \u0219ase facult\u0103\u021bi, este c\u00e2t de c\u00e2t aproape de el. Sunte\u021bi la starea impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae. Eu nu am promis niciodat\u0103 nimic. Singurul lucru care le-am spus aleg\u0103torilor mei c\u0103 n-am s\u0103-i dezam\u0103gesc. Decorul e stupefiant. Omul \u0103sta care, \u00een mod clar, s-a pi\u0219at pe justi\u021bie, m\u00e2rlanul \u0103sta mitoman \u0219i sociopat, are tupeul incredibil s\u0103 aib\u0103 o can\u0103 cu justi\u021bie \u00een fa\u021b\u0103 \u0219i tot felul de icoane \u00een spate. Da, da. Mincinosul \u0103sta patologic, defini\u021bia de dic\u021bionar a fariseului, f\u0103\u021barnic, mincinos, viclean, perfid, pref\u0103cut, este tot timpul, tati, cu Dumnezeu \u00een gur\u0103, c\u0103 doar re\u021beta politicianului de succes la noi sunt mitomani, corup\u021bi, securi\u0219ti \u0219i plini de tupeu care se-nchin\u0103 plini de smerenie. M\u0103, cum s\u0103 zici c\u0103 n-ai promis niciodat\u0103 nimic? Sunt zeci de clipuri, nebunule, \u00een care promi\u021bi lucruri. B\u0103, fie e\u0219ti amnezic \u0219i atunci-n puii t\u0103i stai acas\u0103 pe pastile, fie e\u0219ti tic\u0103losul care \u0219tim c\u0103 e\u0219ti. Mizerie, nesiguran\u021b\u0103, poluare, dispre\u021b fa\u021b\u0103 de cet\u0103\u021bean. N-au f\u0103cut nimic, absolut nimic pentru cet\u0103\u021beni. Asta a\u021bi primit de la Prim\u0103ria Sectorului 4. Sunt Cristian Popescu Piedone. M\u0103 cunoa\u0219te\u021bi. \u00cencep\u00e2nd de m\u00e2ine diminea\u021b\u0103, \u00een fiecare zi amend\u0103. M\u0103 angajez s\u0103 continui lupta pe care am \u00eenceput-o \u00een urm\u0103 cu 12 ani. Sunt decis s\u0103-i atac f\u0103r\u0103 mil\u0103 pe to\u021bi cei care v\u0103 \u00eempiedic\u0103 s\u0103 tr\u0103i\u021bi \u00eentr-un loc sigur, curat, s\u0103n\u0103tos \u0219i s\u0103 fi\u021bi trata\u021bi cu respect. Patru dintr-o lovitur\u0103.\n\nOmul a promis reabilitarea tuturor blocurilor din sectorul 4. A f\u0103cut mai pu\u021bin de 11% \u00een \u0219apte ani \u0219i parc\u0103ri supraetajate de 10.000 de locuri, din care a f\u0103cut canci, zero, nimic. Faptul c\u0103 toate r\u00e2mele din politic\u0103, to\u021bi melcii \u0103\u0219tia slino\u0219i \u0219i tupei\u0219ti sunt nesanc\u021biona\u021bi de biseric\u0103 \u0219i de aleg\u0103tori, pentru c\u0103 se folosesc de credin\u021b\u0103 \u00een avantajul lor, este probabil motivul pentru care un \u0219p\u0103gar \u0219i turn\u0103tor la securitate precum Teodosie este unul dintre cei mai importan\u021bi \u0219i mai mediatiza\u021bi reprezentan\u021bi ai bisericii. Iar cei mai nemernici ho\u021bi \u0219i o mare parte a lor pu\u0219c\u0103ria\u0219i sunt, din gur\u0103, foarte credincio\u0219i. Piedone, \u00een primul an de mandat la sectorul 5, a dat de departe cel mai mare procent din veniturile oric\u0103rei prim\u0103rii a Bucure\u0219tiului bisericilor. Mai clar, \u00een 2021, Piedone, primarul celui mai s\u0103rac sector, a dat mai mul\u021bi bani bisericilor dec\u00e2t au dat alte patru sectoare, 2, 3, 4 \u0219i 6 la un loc. \u0218i nu, nu v\u0103 g\u00e2ndi\u021bi c\u0103 doar vrea s\u0103-\u0219i asigure sprijinul preo\u021bilor din sector. V\u0103 aminti\u021bi de ancheta Recorder despre corup\u021bia din biseric\u0103? M\u0103rire \u021bie, Doamne. Dac\u0103 m\u0103 duc la Piedone, pot s\u0103 rezolv 20% din. Asta deja e. Nu exist\u0103 niciun dubiu c\u0103 Piedone e mitoman, dar tipul lui de mitomanie este excep\u021bional p\u00e2n\u0103 \u0219i-n \u021bara \u00een care \u0218o\u0219oac\u0103 e semn\u0103toare. S-o lu\u0103m, zic, de la na\u0219tere. S-a n\u0103scut \u00een jude\u021bul Neam\u021b, comuna P\u0103rc\u0103\u0219e\u0219ti, sat Stejaru. Moldovean. Moldovean de-al vostru. De-al nostru, de-al nostru. Sta\u021bi c\u0103 poate nu a\u021bi \u00een\u021beles. A zis: \u201eSunt n\u0103scut \u00een jude\u021bul Neam\u021b, comuna Farca\u0219, sat Stejaru. Moldovean de-al lor, m\u0103. R\u0103ze\u0219i de-ai lui \u0218tefan.\u201d Mai avea un pic \u0219i zicea c\u0103 el e tat\u0103l capului de bou de pe stema Moldovei. Ora\u0219ul lui natal e Bucure\u0219ti. Sunt o mul\u021bime de videouri \u00een care ne zice explicit c\u0103 s-a n\u0103scut la Bucure\u0219ti. Ast\u0103zi suntem la Bucure\u0219ti. Piedone este foarte atent promovat de televiziuni \u0219i vedete. Este drept c\u0103 prim\u0103riile sub conducerea lui au fost foarte, foarte darnice cu banii publici da\u021bi c\u0103tre televiziuni. Se poate cu cel mai talentat candidat \u00een acest moment, Cristian Popescu Piedone, care are Eu sunt fan. Deci eu sunt fan. Da, m\u0103, cel mai talentat. La ce talentat, b\u0103i? La dans din buric, la min\u021bit, la \u0219pag\u0103, la ce? C\u0103 voi sunte\u021bi cei mai talenta\u021bi la lins, e clar, c\u0103 doar sunte\u021bi de la Antene, iar Piedone este \u0219eful partidului lui Dan Voiculescu, \u0103la din curul c\u0103ruia nu a\u021bi mai scos capul de ani buni. Sigur c\u0103 oamenii au uitat s\u0103 pun\u0103 c\u0103 e reclam\u0103 electoral\u0103, c\u0103 doar nu sunt pro\u0219ti. Primarul Piedone a intrat \u00een ac\u021biune, cum \u00eei place lui. Bravo! Jos p\u0103l\u0103ria! Tr\u0103iasc\u0103 tr\u0103iasc\u0103 asemenea ac\u021biuni. Nu, dar tr\u0103iasc\u0103 asemenea ac\u021biuni. \u0218tii c\u0103 Ce uit\u0103 M\u0103ru\u021b\u0103 s\u0103 zic\u0103 este c\u0103 el era la acel moment na\u0219ul lui Piedone \u0219i al fiului lui Piedone, Vlad, ambii ni\u0219te impostori sini\u0219tri. Rom\u00e2nia nu trebuie s\u0103 mai fie studiu de caz. Rom\u00e2nia trebuie s\u0103 fie dat\u0103 ca exemplu. Avem cea mai mare cre\u0219tere economic\u0103 dup\u0103 doi ani de guvernare Victor Ponta. Preacinstiitul Dragnea aici, promov\u00e2ndu-l pe Piedone \u0219i pe Ponta. Ei, de ce Ponta, nepotul unui super securist acuzat c\u0103 ar fi ofi\u021ber acoperit SIE, so\u021bia lui, fiica unuia care \u0219i el duhne\u0219te a securitate, respectiv serviciile externe, Daniel Constantin, altul care pute \u00eengrozitor a servicii, la fel ca \u0219i B\u0103nic\u0103oiu, \u00eel pupau \u00een dos pe buh\u0103il\u0103 \u0103sta. Ei bine, Piedone este fiul unui super \u0219mecher comunist, legat foarte solid de securitate, omul care a fost \u00een clica foarte select\u0103 a conduc\u0103torilor comuni\u0219ti, un fel de m\u00e2n\u0103 dreapt\u0103 a lui Gheorghe Gheorghiu-Dej. Leg\u0103turile tat\u0103lui, dar \u0219i ale lui cu securitatea sunt dincolo de orice dubiu. Pe timpul comuni\u0219tilor, omul era dus \u0219i adus la \u0219coal\u0103 cu Mercedes-ul cu \u0219ofer. Mercedes aveau numai comuni\u0219tii cei mai, cei mai importan\u021bi \u0219i extrem de importan\u021bi pentru securitate. Ar fi o extraordinar\u0103 \u00eent\u00e2mplare ca tat\u0103lui lui Piedone s\u0103 nu fi fost un ofi\u021ber foarte important \u0219i foarte acoperit \u00een Direc\u021bia de Informa\u021bii Externe a securit\u0103\u021bii. Piedone spune c\u0103 e haiduc, pentru c\u0103 e nepot de haiduc. Adic\u0103 fur\u0103 de la al\u021bii, \u021bine marea majoritate pentru el \u0219i ca s\u0103 nu fie dat \u00een g\u00e2t, mai d\u0103 \u0219i la al\u021bii un pic. Omul nu a reu\u0219it s\u0103 termine liceul. S\u0103 fii dintr-o familie de \u0219tab comuni\u0219ti, s\u0103 nu termini liceul, \u00eensemna fie c\u0103 erai un t\u00e2mpit, fie un gol\u0103na\u0219 cu mult tupeu. Gol\u0103na\u0219 cu pile, c\u0103ci a ajuns rapid de la sp\u0103l\u0103tor de pahare, \u0219ef de sal\u0103 de restaurant \u00een Bucure\u0219ti \u0219i apoi \u0219ef la Centrocoop. \u0218ef la Centrocoop f\u0103r\u0103 liceu, m\u0103, la Casa de Comenzi care deservea elitele comuniste, care nu st\u0103teau la coad\u0103 ca to\u021bi fraierii. B\u0103, v\u0103 da\u021bi seama cum e asta? M\u0103, \u0219ef, \u0219ef la magazinul care distribuia ap\u0103 pic\u0103 \u0219tabilor comuni\u0219ti, f\u0103r\u0103 liceu. De unde a furat la greu \u0219i dup\u0103 ce a fost prins, a amenin\u021bat c\u0103 se sinucide ca s\u0103-l scoat\u0103 taxul din c\u0103cat. Omul recunoa\u0219te indirect c\u0103 a fost un ho\u021b. S\u0103-i dea Dumnezeu s\u0103n\u0103tate lui Ceau\u0219escu. Legea spuneau c\u0103 ai persabilitate, de exemplu, la un vagon de portocale, ai aveai o persabilitate de 0, nu \u0219tiu c\u00e2t la mie. El \u00eemi l\u0103sa 10 l\u0103zi de portocale. Nu trebuia s\u0103 fur eu. S\u0103-i dea Dumnezeu s\u0103n\u0103tate lui Ceau\u0219escu? Da, m\u0103, asta a zis. B\u0103i, Ceau\u0219escu e mort, diliule, alo! \u0218i cum s\u0103 zici c\u0103 legea te las\u0103 s\u0103 furi? Mai pu\u021bin \u0219i ne zici c\u0103 Dumnezeu \u021bi-a spus \u021bie s\u0103 fii ho\u021b, nebunule. Dup\u0103 '89 s-a descurcat rapid \u0219i a ajuns proprietar de patru restaurante. Tot imediat dup\u0103 revolu\u021bie se pune \u0219i cu bur\u021bile pe carte \u0219i termin\u0103 glorios liceul \u00een doar cinci ani, la 32 de ani. Face \u0219i o facultate aproape de Bucure\u0219ti, la Petro\u0219ani, la zi, ca orice om onorabil care conduce 14 ore dus-\u00eentors zilnic, st\u0103p\u00e2nit de duhul cunoa\u0219terii. La 39 de ani devine economist licen\u021biat la Petro\u0219ani. \u00cen perioada studiului intens \u00een economie, era \u0219i om de afaceri, consilier general la Bucure\u0219ti, inspector la prim\u0103rie \u0219i absolut ne\u0219p\u0103gar. \u00cen 1998 a primit o locuin\u021b\u0103 social\u0103 \u00een centrul Bucure\u0219tiului. B\u0103, b\u0103, omul care avea patru restaurante \u0219i care spunea prietenilor c\u0103-i poate \u00eengropa \u00een bani, omul care se d\u0103 acum cinstitul lumii \u0219i ap\u0103r\u0103torul s\u0103racilor, a luat o locuin\u021b\u0103 social\u0103 practic gratis de la noi, pro\u0219tii, folosindu-se de re\u021beaua semi-mafiot\u0103 a fo\u0219tilor securi\u0219ti. \u00cenchiriase restaurantul, jumate Pro TV-ul \u0219i jumate Evenimentul Zilei. \u0218i mai tare, Evenimentul Zilei, g\u0103ina cu picioare vii. G\u0103ina cu picioare vii, m\u0103, a zis. G\u0103in\u0103 cu picioare vii. Asta a zis. La restaurantul lui, jum\u0103tate era \u00eenchiriat de Pro TV, condus atunci de securistul \u0103la de S\u00e2rbu, \u0219i jum\u0103tatea cealalt\u0103 de Evenimentul Zilei, condus\u0103 de alt securist. Cei mai tari la vremea respectiv\u0103, cum zice \u0103sta. Sunt o albin\u0103. Albina se duce dup\u0103 floare, dup\u0103 nectar. Ce ai, Dionise, cu albinele? Pe bune, cum s\u0103 fii tu albin\u0103? Tu e\u0219ti cel mult un ho\u021b care te duci ghidat dup\u0103 \u0219pag\u0103. M\u0103 da\u021bi \u00eenapoi a\u0219a \u0219i m\u0103 da\u021bi \u00een sentiment. Te-am dat noi \u00een altceva, dar trebuie s\u0103 fim politico\u0219i aici, lini\u0219tea. Piedone, c\u00e2nd e \u00eentrebat despre cum pa\u0219tele pisicilor ro\u0219ii pesediste a reu\u0219it s\u0103-\u0219i ia cinci categorii de permis auto \u00eentr-o singur\u0103 zi, un lucru fizic imposibil de f\u0103cut, z\u00e2mbe\u0219te cu arogan\u021ba aia tipic\u0103 securi\u0219tilor care cred c\u0103 pot \u00eengropa orice magistrat \u00een bani \u0219i zice, senin: \u201eP\u0103i nu s-a dovedit c\u0103 a\u0219 fi f\u0103cut ceva ilegal.\u201d M\u0103, \u0219i-a luat toate categoriile la Pite\u0219ti, locul \u0103la \u00een care s-a demonstrat c\u0103 se d\u0103deau permise false, unde au f\u0103cut o gr\u0103mad\u0103 de oameni pu\u0219c\u0103rie. S-a descurcat, zice el, cu z\u00e2mbetul lui de sociopat. Deci \u0103sta \u0219i-a f\u0103cut muta\u021bie \u00eentr-un sat din Arge\u0219 ca s\u0103-\u0219i dea toate permisele auto \u00eentr-o zi. A, \u0219i mai are un sus\u021bin\u0103tor Piedone, Vali Vijelie. Ghici de unde \u0219i-a luat Vali Vijelie permisul. De la Pite\u0219ti, desigur. Alo! Domn primar! Se poate? Mare respect, mare respect. \u0218i din partea noastr\u0103 la fel, domn primar. Bine v-am g\u0103sit! Exist\u0103 un videoclip siderant, regizat c\u00e2t se poate de evident \u0219i de sc\u00e2rbos, cu Piedone \u0219i Vijelie. M\u0103, Vali Vijelie, finul lui Nu\u021bu C\u0103m\u0103taru. Ei bine, Piedone se duce cu Vali Vijelie \u0219i V\u00e2rciu, un alt super apropiat al interlopilor, s\u0103 dea mitele.\n\nMare respect, cum ar zice Vijelie. \u00centregul clip e o mizerie \u0219i \u00eentr-o \u021bar\u0103 normal\u0103 ar fi dus la probleme penale, dar la noi mitomanii agresivi \u0219i sociopa\u021bi sunt atractivi. E plin de clipuri idioate filmate pentru Piedone. Aici unul dintre ele. City manager, viceprimari, posesorii de sta\u021bie recep\u021bie, toat\u0103 lumea \u00een ma\u0219ini. S\u0103 vin eu noaptea s\u0103 v\u0103d c\u0103 nu se cose\u0219te, m\u0103? Acum toat\u0103 lumea, face\u021bi noapte alb\u0103, diminea\u021b\u0103 vreau toate parcurile cosite. Voi, lua\u021bi-v\u0103 coase de la Dedeman, de unde v\u0103 duce\u021bi s\u0103 le lua\u021bi. Tipul \u0103sta, c\u0103 Piedone cose\u0219te noaptea. Da, m\u0103. Buh\u0103il\u0103 \u0103sta care, dac\u0103-l pui s\u0103 alerge trei sc\u0103ri, se \u00eeneac\u0103-n propria transpira\u021bie, a cosit toat\u0103 noaptea. Of! Dionise a trecut deja prin vreo \u0219ase partide, fiindc\u0103 pentru el ideologia conteaz\u0103 \u0219i nu banul ob\u021binut cu orice pre\u021b. Din 2009 a fost primar la sectorul 4 \u0219i omul de baz\u0103 a lui Dan Voiculescu, Gabriel Oprea \u0219i al\u021bi securi\u0219ti similari. \u00cen acela\u0219i an extraordinar, 2009, la doar 20 de ani, fiul domniei sale era deja partener de afaceri cu Daniel B\u0103lu\u021b\u0103. Da, B\u0103lu\u021b\u0103, care acum este primar la sectorul 4, c\u0103 via\u021ba e plin\u0103 de coinciden\u021be norocoase. Minunile familiei Popescu sunt nenum\u0103rate, a\u0219a c\u0103 b\u0103iatul domnului Piedone beneficiaz\u0103 meritat de contracte cu prim\u0103ria tat\u0103lui. Duhne\u0219te a cinste \u0219i devine \u0219eful filialei partidului turn\u0103torului Dan Voiculescu la sectorul 5. Cine este \u0219eful partidului? Taxul Piedone. \u00cenchirierea cu \u0219apte bani pe metru p\u0103trat \u00een mijlocul Bucure\u0219tiului este una din dintre altele, micile minuni de care a beneficiat preacinstiitul fiu. Acum, juristul lui tata, tot la o bomb\u0103 de facultate cu diplom\u0103 ob\u021binut\u0103 cinstit ca taxul la Petro\u0219ani, este deputat pe listele PSD-ului la Suceava, locul \u0103la foarte important pentru Eugen Bejinariu. Eugen Bejinariu este tartore de la Suceava al PSD-ului \u0219i un alt securist sinistru. \u00cen Parlament din 2004 \u0219i faimos pentru c\u0103 i-a ap\u0103rut un mizilic de 450.000 \u20ac prin conturi pe care nu-i putea justifica. B\u0103i, fiul e at\u00e2t de impostor \u00eenc\u00e2t a copiat cuv\u00e2nt cu cuv\u00e2nt p\u00e2n\u0103 \u0219i propriul CV. Fiica lui Piedone este consilier la sectorul 4, unde tat\u0103l a fost primar \u0219i fratele, partener de afacere cu primarul actual. \u0218erban Andrei, ginerele, este consilier local la sectorul 5, unde acum Piedone e primar. C\u00e2rlugea Iulian, nepotul lui Piedone, este administrator public la prim\u0103ria unchiului. Concubina lui este \u0219ef\u0103 de serviciu la Prim\u0103ria Sectorului 5. Mama ei are o firm\u0103 care are contracte cu statul, respectiv cu sectorul 5, unde lucreaz\u0103 fratele, respectiv fiul doamnei, exact, la infrastructur\u0103 sector 5. Alexandra Felicia, \u0219i ea nepoata lui Piedone, lucreaz\u0103, da, da, la Prim\u0103ria Sectorului 5, directoare. So\u021bul ei are o firm\u0103 care are 6 milioane de \u20ac \u00een contracte cu statul, majoritatea cu sectorul 5 de c\u00e2nd unchiul nevestei e primar. C\u00e2rlugea Liviu, alt nepot, este director executiv la Poli\u021bia Local\u0103 Sector 5, institu\u021bie condus\u0103 tot de unchiu. Fosta nevast\u0103 este directoare la Prim\u0103ria Sector 5. C\u00e2rlugea George, alt nepot, este consilier local la sectorul 5, iar nevasta este consilier\u0103 local\u0103 la sectorul 4. B\u0103i, zici c\u0103 prim\u0103ria este o boal\u0103 veneric\u0103 care face ravagii \u00een familia \u0103stuia. Despre familia lui Cristian Popescu Piedone se poate scrie un roman al re\u021belelor semi-mafiote securiste. Declara\u021biile lor de avere sunt ni\u0219te mizerii. Rela\u021biile cu clanurile interlope sunt \u0219i ele un subiect despre care ar fi mult de spus, c\u0103ci de la Bercea Mondialu p\u00e2n\u0103 la Nu\u021bu C\u0103m\u0103taru, Piedone e asigurat. Trebuie s\u0103 \u00eencepem de a avea orgolii sau principii. Ne vedem interesul. Asta zice Piedone. Poate nu a\u021bi priceput, dar omul spune: \u201eTrebuie s\u0103-ncet\u0103m de a avea orgolii sau principii. Trebuie s\u0103 ne vedem interesul.\u201d M\u0103, interesul lui Piedone e s\u0103 fure, s\u0103 se descurce, s\u0103 mint\u0103, s\u0103 fac\u0103 orice pentru a-\u0219i p\u0103stra puterea sau a avea \u0219i mai mult\u0103 putere. Probabil mul\u021bi nu au \u0219tiut cine e Piedone, zic, c\u0103ci a fost votat de 84% dintre cei care au votat. Acum \u0219ti\u021bi. Doar ho\u021bii voteaz\u0103 ho\u021bi, \u0219tiind c\u0103 \u0103ia sunt ho\u021bi. Nu fi\u021bi ho\u021bi, m\u0103! \u0218i b\u0103i, Piedone, hai, sic tir, m\u0103!\n", "type": "Document"}}