{"nodes": [{"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Arena Na\u021bional\u0103", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Machiavelli", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Aristotel", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Crin Antonescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "George Simion", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Cotroceni", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Consiliul General", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Guvernul Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Fran\u021ba", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "\u0218coala De Excelen\u021b\u0103 \u00cen \u0218tiin\u021bele Exacte", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Sergiu Moroianu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "R\u0103zvan Diaconescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Asocia\u021bia Tinerilor Pentru Ac\u021biune Civic\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Clotilde Armand", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Mircea Toma", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Academia Ca\u021bavencu", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Mircea Geoan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Asocia\u021bia Salva\u021bi Bucure\u0219tiul", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Gabriela Firea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "B\u00e2lduja", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Robert Sighiart\u0103u", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gheorghe Flutur", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Parlament", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Klaus Iohannis", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Atlas Computer", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Octavian Radu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cipru", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Diverta", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Alian\u021ba Da", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Anca Otilia Radu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cristian Ghica", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Scofield", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Rtc Holding", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Olanda", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Clabon Limited", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Folitic Limited", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Cristian Facultescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rimobi", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Matei P\u0103un", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rusia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sorin Grindeanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cozmin Gu\u0219\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ilie Bolojan", "type": "Person", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_FOR", "properties": {"year": "2012"}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "WON_ELECTION_FOR", "properties": {"year": "2020"}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "\u0218coala De Excelen\u021b\u0103 \u00cen \u0218tiin\u021bele Exacte", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "CO_FOUNDER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sergiu Moroianu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "\u0218coala De Excelen\u021b\u0103 \u00cen \u0218tiin\u021bele Exacte", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "CO_FOUNDER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "R\u0103zvan Diaconescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "\u0218coala De Excelen\u021b\u0103 \u00cen \u0218tiin\u021bele Exacte", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "CO_FOUNDER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Asocia\u021bia Tinerilor Pentru Ac\u021biune Civic\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FOUNDER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sergiu Moroianu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Asocia\u021bia Tinerilor Pentru Ac\u021biune Civic\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "ASSISTED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sergiu Moroianu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Clotilde Armand", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sergiu Moroianu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "EXPELLED_FROM_PARTY", "properties": {"party": "USR", "year": "2015"}}, {"source": {"id": "Mircea Toma", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Academia Ca\u021bavencu", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "AFFILIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Asocia\u021bia Salva\u021bi Bucure\u0219tiul", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FOUNDER_OF", "properties": {"year": "2008"}}, {"source": {"id": "Mircea Geoan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Guvernul Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MINISTER_OF_FOREIGN_AFFAIRS_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Guvernul Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "LED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLABORATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "REPRESENTATIVE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "REPRESENTATIVE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "REPRESENTATIVE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "REPRESENTATIVE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Sighiart\u0103u", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "REPRESENTATIVE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gheorghe Flutur", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "REPRESENTATIVE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ATTEMPTED_TO_FORCE_WITHDRAWAL_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Octavian Radu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Diverta", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "OWNER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Atlas Computer", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "SHAREHOLDER_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Octavian Radu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Atlas Computer", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "CONTROLS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Anca Otilia Radu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Atlas Computer", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "SHAREHOLDER_IN", "properties": {"year": "2004"}}, {"source": {"id": "Cristian Ghica", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Atlas Computer", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "SHAREHOLDER_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Ghica", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {"position": "Senator"}}, {"source": {"id": "Rtc Holding", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Octavian Radu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CONTROLLED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rtc Holding", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Atlas Computer", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "MAJORITY_SHAREHOLDER_IN", "properties": {"since": "2005"}}, {"source": {"id": "Scofield", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Atlas Computer", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "SHAREHOLDER_IN", "properties": {"since": "2004"}}, {"source": {"id": "Clabon Limited", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Atlas Computer", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "SHAREHOLDER_IN", "properties": {"since": "2005"}}, {"source": {"id": "Folitic Limited", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Facultescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "REPRESENTED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Facultescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Octavian Radu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "LINKED_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rimobi", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Rtc Holding", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "DIVISION_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Octavian Radu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "HAS_REAL_ESTATE_INTERESTS_IN", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Genialul Nicus\u0326or Dan s\u0326i porcii lui zbura\u0306tori. Tra\u0306da\u0306ri, afaceri, compromisuri. Starea Impostorilor 96.mp3\n==================================================\n\n\u00centotdeauna mi-am dorit s\u0103 fac lansarea campaniei electorale pe Arena Na\u021bional\u0103.\nM\u0103 bucur c\u0103 am reu\u0219it.\nVorbind serios, sunt pentru decen\u021b\u0103 \u00een via\u021ba politic\u0103.\n\u0218i pentru Arena Na\u021bional\u0103 \u00eemi doresc ca aici s\u0103 fie g\u0103zduite concerte \u0219i meciuri.\nAsta era de la a doua \u00eencercare a lui Nicu\u0219or Dan de a c\u00e2\u0219tiga Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului.\nEra tare, tare simpatic, chiar dac\u0103 vorba mamei p\u0103rea prins de pe g\u00e2rl\u0103.\n\u0218i cum aveam \u0219i eu un pulover cam la fel, pe care \u00eel purtam peste tot, era \u0219i favoritul meu.\nDar \u00eenainte s\u0103 intr\u0103m \u00een episodul \u0103sta despre Nicu\u0219or Dan, trebuie s\u0103 vorbesc un pic \u0219i despre fricile mele cu starea impostorilor.\n\u00cemi este fric\u0103 s\u0103 nu fac r\u0103u descuraj\u00e2nd oamenii s\u0103 voteze sau s\u0103 nu aib\u0103 \u00eencredere \u00een cei pe care \u00eei voteaz\u0103.\nAm vorbit aici la emisiune de multe dih\u0103nii impostorare.\nAsta nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 to\u021bi despre cei care vorbesc sunt toxici.\nUnii sunt chiar oameni normali sau chiar oameni buni, pe care \u00eens\u0103 i-am surprins \u00eentr-un context deloc favorabil lor.\nFiecare dintre noi este un pic sau mai mult impostor.\nMachiavelli ne descrie bine \u00een Principele.\nSpune c\u0103 to\u021bi putem s\u0103 fim, \u00een func\u021bie de context, fie oameni buni, fie r\u0103i, fie loiali, fie tr\u0103d\u0103tori, fie lacomi, fie darnici.\nCiti\u021bi-l, merit\u0103.\nE normal ca oamenii politici s\u0103-\u0219i doreasc\u0103 bani \u0219i glorie.\nAristotel scria c\u0103 dup\u0103 via\u021ba pentru pl\u0103cere, o via\u021b\u0103 pe care o considera c\u0103 ar fi potrivit\u0103 vitelor, omul \u00ee\u0219i dore\u0219te o via\u021b\u0103 politic\u0103, una pentru glorie, pentru recunoa\u0219tere.\nPoliticienii \u00ee\u0219i doresc glorie, recunoa\u0219tere \u0219i bani, ca zdrobitoarea noastr\u0103 majoritate.\n\u00cens\u0103 sunt mult, mult mai hot\u0103r\u00e2\u021bi s\u0103 le ob\u021bin\u0103 dec\u00e2t noi restul.\nNu e sacrificiu ce fac ei, a\u0219a cum nu e \u00een general sacrificiu ce facem noi acolo unde muncim.\nE drept c\u0103 la ei e un amestec de sociopatie, ambi\u021bie \u0219i oportunism mult mai evident, dar combina\u021bia asta e normal\u0103 pentru cei care se cred capabili s\u0103 conduc\u0103 ora\u0219e sau \u021b\u0103ri\u0219oare.\nE desigur necinstit s\u0103 compari pe cineva ca Ponta cu Elena Lasconi sau cu Nicu\u0219or Dan.\nPonta e un blestem.\nPonta \u00eel face pe Antonescu s\u0103 par\u0103 bun, iar Antonescu e \u0219i el un monument de impostur\u0103 comparativ cu Lasconi sau cu Nicu\u0219or Dan.\nSimion e \u0219i el o nenorocire.\nNe vom uita \u00een alt episod la cum a ajuns Simion, un oportunist feroce, f\u0103r\u0103 niciun fel de coloan\u0103 vertebral\u0103, un om dispus s\u0103 fac\u0103 ni\u0219te compromisuri cumplite, ei, s\u0103 conduc\u0103 cel de-al doilea cel mai important partid din Rom\u00e2nia.\nRepet, eu lui Simion nu a\u0219 avea \u00eencredere nici s\u0103-i dau \u00een grij\u0103 pisicile mele.\nDar e necesar s\u0103 vorbim \u0219i de ce fac prost sau r\u0103u cei mai buni dintre noi.\nNu pentru a-i dobor\u00ee, ci pentru a-i ajuta s\u0103 nu o ia razna, c\u0103 \u0219i Ponta \u0219i Antonescu au p\u0103rut buni la \u00eenceput.\nCombina\u021bia de pupincurism \u0219i putere smintesc r\u0103u \u0219i asta e un lucru dovedit de nenum\u0103rate ori \u00een istorie.\n\u0218i niciunul dintre candida\u021bii la Cotroceni, inclusiv cei pe care \u00eei vede\u021bi fiecare dintre voi buni, nu pare s\u0103 fie imun la smintire.\nAm vorbit cu peste 1300 de oameni \u00een ultimele \u0219apte luni despre politic\u0103, \u00een trainingurile pe care le fac, traininguri de comunicare de criz\u0103.\nOameni de\u0219tep\u021bi, din clasa de mijloc, oameni educa\u021bi.\nNiciunul dintre ei, niciunul nu \u0219tia cine este parlamentarul care \u00eel reprezint\u0103.\nNiciunul dintre ei nu a vorbit vreodat\u0103 cu parlamentarul care \u00eel reprezint\u0103 sau l-a reprezentat.\n\u0218i to\u021bi, atunci c\u00e2nd i-am \u00eentrebat, au recunoscut c\u0103 au votat superficial.\nEi, \u0219i de asta mi-este \u0219i mai fric\u0103.\nVotul \u0103sta superficial, neinformat este o mare problem\u0103, c\u0103ci duce la a\u0219tept\u0103ri exagerate sau lipsa a\u0219tept\u0103rilor, duce la extreme.\nOamenii nu mai sunt capabili s\u0103 disting\u0103 \u00eentre bun \u0219i mai bun sau r\u0103u \u0219i mai pu\u021bin r\u0103u.\nJudec\u0103m \u00een extreme \u0219i asta duce la sectarism sau la smintire.\n\u00cemi e, desigur, fric\u0103 c\u0103 oamenii vor crede c\u0103 to\u021bi despre cei care vorbesc sunt la fel.\nNu sunt.\nDar e necesar s\u0103 vorbim despre to\u021bi, c\u0103 singura \u0219ans\u0103 s\u0103 nu continui s\u0103 fii prost \u00een acela\u0219i fel e ca cineva s\u0103 spun\u0103 c\u0103 e\u0219ti prost.\n\u0218i eu cred c\u0103 acest lucru este foarte important.\n\u0218i de asta avem episodul de azi cu Nicu\u0219or Dan.\nSunte\u021bi la starea lui Nicu\u0219or Dan.\nNicu\u0219or e genial.\nA c\u00e2\u0219tigat de dou\u0103 ori Olimpiada Interna\u021bional\u0103 de Matematic\u0103 cu punctajul maxim.\nCa s\u0103 fim cinsti\u021bi, nici Ponta, nici Antonescu nu sunt deloc ordinari, ambii fiind olimpici, dar niciunul nu se compar\u0103 cu Nicu\u0219or.\nElena Lasconi, c\u00e2nd vine vorba de rezultatele \u0219colare sau academice, este mult mai pu\u021bin preg\u0103tit\u0103 dec\u00e2t oricare dintre cei care au o \u0219ans\u0103 la Cotroceni.\nFaptul c\u0103 Nicu\u0219or Dan e genial este o treab\u0103 pe care sus\u021bin\u0103torii \u0219i sectan\u021bii lui, da, da, \u0219i Nicu\u0219or are sectan\u021bii lui, o folosesc la greu pentru a justifica candidatura acestuia pentru Cotroceni.\nDin p\u0103cate, nu cred c\u0103 a fi un matematician genial te ajut\u0103 foarte mult c\u00e2nd vine vorba de pozi\u021bia de pre\u0219edinte.\nPrima campanie a lui Nicu\u0219or Dan a fost \u00een 2012.\nCu ce sistem v\u0103 opune\u021bi acestui sistem?\nAve\u021bi, ce spate ave\u021bi?\nB\u0103ie\u021bii din sistem poate abia se a\u0219teapt\u0103 s\u0103 zic.\nDomnule, s\u0103 vin\u0103, s\u0103 vede\u021bi cum \u00eel facem pe \u0103sta.\nAici este un mit cu primarul care nu poate s\u0103 fac\u0103 nimic din cauza Consiliului General.\nAten\u021bie, primarul are \u00een subordine 1100 de oameni.\nConsiliul General are \u00een subordine doi oameni.\nAt\u00e2ta timp c\u00e2t primarul \u00ee\u0219i impune directorii lui, e suficient ca s\u0103 controleze ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een prim\u0103rie.\nConsiliul General nu a f\u0103cut \u0219i nu poate s\u0103 fac\u0103 proiecte, pentru c\u0103 nu are infrastructura.\nPrimarul este cel care cu echipa de sub el face proiectele.\nConsiliul General poate s\u0103 blocheze ni\u0219te finan\u021b\u0103ri pe proiecte, dac\u0103 primarul general are \u00een\u021belepciunea s\u0103 fac\u0103 at\u00e2tea proiecte c\u00e2t bugetul, Consiliul General va fi pus \u00een situa\u021bia sau s\u0103 voteze un proiect sau s\u0103 nu voteze \u0219i s\u0103 lase bani necheltui\u021bi la buget.\nE simplu.\nVom \u00eenlocui un sistem de rela\u021bii cu un sistem \u00een care se respect\u0103 legea.\nCa atunci, Prim\u0103ria General\u0103 p\u0103rea s\u0103 fie un lucru simplu.\nUn om onest, inteligent, ar fi putut rezolva toate nenorocirile.\nNu a c\u00e2\u0219tigat, dar a ajuns consilier, lucru care a fost o mare victorie.\nEu am fost printre cei care m-am bucurat.\nC\u0103 un pod \u0219i un stadion nu rezolv\u0103 lipsa locurilor de gr\u0103dini\u021be, nu rezolv\u0103 problema c\u0103 nu ai ce s\u0103 faci cu copilul c\u00e2nd \u00eel iei de la \u0219coal\u0103, nu rezolv\u0103 mafia din pie\u021be, unde cumperi de trei ori mai scump dec\u00e2t ar trebui s\u0103 cumperi, nu rezolv\u0103 pre\u021bul la gigacalorie.\nDeci, minciuna nu va mai dura mult \u00een Bucure\u0219ti.\nSuna tare bine.\nDin p\u0103cate, sun\u0103 bine \u0219i acum, dup\u0103 aproape cinci ani \u00een care Nicu\u0219or a fost primarul Bucure\u0219tiului.\nRezultatele lui, comparativ cu a\u0219tept\u0103rile pe care le-a creat, nu sunt deloc impresionante.\nDar hai s\u0103 o lu\u0103m un pic cu \u00eenceputurile.\nFaptul c\u0103 am creat de la zero o \u0219coal\u0103 de excelen\u021b\u0103 \u00een \u0219tiin\u021bele exacte, care a fost auditat\u0103 de o mare \u0219coal\u0103 din Fran\u021ba, care a spus guvernului Rom\u00e2niei: este o \u0219coal\u0103 excelent\u0103, finan\u021ba\u021bi-o, \u00eentre altele, guvernul Rom\u00e2niei n-a finan\u021bat-o, dar asta e alt\u0103 poveste, este un lucru care dovede\u0219te c\u0103 am o competen\u021b\u0103 managerial\u0103 \u0219i la fel, faptul c\u0103 am creat \u00een 2008, aparent f\u0103r\u0103 nicio \u0219ans\u0103, o asocia\u021bie care a reu\u0219it s\u0103 schimbe trendul dezvolt\u0103rii imobiliare din Bucure\u0219ti, f\u0103r\u0103 ca aceast\u0103 asocia\u021bie s\u0103 se porneasc\u0103 cu un mare buget, consider c\u0103 dovedesc aceste competen\u021be manageriale.\nNicu\u0219or nu a crescut oamenii \u00een jurul lui.\nPoate \u0219i din cauza faptului c\u0103 nu prea \u0219tie deloc s\u0103 \u00eempart\u0103 meritele cu altcineva.\n\u0218coala de care vorbe\u0219te nu a f\u0103cut-o singur.\nDemersul a fost f\u0103cut, \u00een primul r\u00e2nd, de trei oameni: el, Sergiu Moroianu \u0219i R\u0103zvan Diaconescu.\nNu au fost singurii, au fost zeci de matematicieni, unii mai buni dec\u00e2t Nicu\u0219or, care au ajutat.\nLa fel a fost \u0219i \u00een cazul organiza\u021biei Asocia\u021bia Tinerilor pentru Ac\u021biune Civic\u0103, Atac, a doua organiza\u021bie a domnului Dan.\n\u0218i acolo a fost ajutat de acela\u0219i Sergiu Moroianu, so\u021bul doamnei Armand \u0219i cel pe care Nicu\u0219or l-a dat afar\u0103 din USR \u00een 2015.\nNu trebuie s\u0103 s\u0103 inventez eu managementul.\nTrebuie ca fiecare din direc\u021biile din prim\u0103rie trebuie s\u0103 aib\u0103 ni\u0219te ni\u0219te obiective cuantizabile, pe care cineva la sf\u00e2r\u0219it, la sf\u00e2r\u0219it de an s\u0103 spun\u0103 sau la sf\u00e2r\u0219it de trei luni la \u00eenceput, s\u0103 spun\u0103: le-ai f\u0103cut, nu le-ai f\u0103cut.\n\u0102sta e un lucru.\nDup\u0103 aceea, a\u0219a cum am anun\u021bat, vreau s\u0103 deschid, bine\u00een\u021beles, va fi o problem\u0103 s\u0103 s\u0103 demi\u021bi directorii din din de la aceste direc\u021bii, pentru c\u0103 ei sunt func\u021bionari publici \u0219i va fi o \u00eentreag\u0103 discu\u021bie cum s\u0103 scapi de ei, pentru c\u0103 niciunul dintre ei n-o s\u0103 vrea s\u0103 plece de bun\u0103voie.\nDar tocmai de aceea, din cauz\u0103 nu am spus \u00eent\u00e2mpl\u0103tor c\u0103 postul de director al Direc\u021biei Juridice este foarte important, pentru c\u0103 oamenii \u0103\u0219tia au f\u0103cut gre\u0219eli \u0219i un avocat foarte bun o s\u0103 vad\u0103 foarte repede gre\u0219elile pe care ei le-au f\u0103cut \u0219i de aici discu\u021bia cu ei va fi foarte u\u0219oar\u0103.\nBun.\n\u0218i deci un punct pe care l-am propus este de a aduce oameni pe pozi\u021biile de director.\nE vorba de 15-20 de persoane care trebuie s\u0103 fie foarte competente \u0219i pentru asta am am ni\u0219te oameni \u00een cap, dar am spus foarte clar: voi deschide un concurs, voi invita oameni.\nExist\u0103 pe pia\u021b\u0103 \u00een Rom\u00e2nia foarte mul\u021bi oameni extrem de bine preg\u0103ti\u021bi.\nUnii dintre ei cu burse consistente de la guvernul Rom\u00e2niei au studiat la cele mai bune universit\u0103\u021bi din Rom\u00e2nia, au fost, s-au \u00eentors \u00een Rom\u00e2nia \u0219i au fost respin\u0219i de sistem.\nE loc pentru ei \u00een \u00een aceast\u0103 institu\u021bie nou\u0103, Prim\u0103ria Municipiului Bucure\u0219ti.\nNicu\u0219or nu este niciun caz un manager excep\u021bional.\nA fi excep\u021bional la \u00eenv\u0103\u021bat nu te face automat la fel de bun la rela\u021bii interumane.\nDin contr\u0103, c\u0103ci cercetarea \u00een matematic\u0103 nu este deloc cel mai bun exerci\u021biu pentru a-\u021bi cultiva talentele de rela\u021bionare.\nAm g\u0103sit o poz\u0103 de la un eveniment al Atac.\nNicu\u0219or Dan era pe podium, l\u00e2ng\u0103 Mircea Toma de la Academia Ca\u021bavencu \u0219i Mircea Geoan\u0103, pe atunci ministru de Externe al guvernului condus de Adrian N\u0103stase.\nMai clar, Nicu\u0219or nu a fost deloc singur.\nCi a fost sprijinit de o mul\u021bime de oameni care au crezut \u00een abilit\u0103\u021bile lui, inclusiv pesedi\u0219ti.\nAsocia\u021bia Atac a disp\u0103rut \u0219i apoi, \u00een 2008, Nicu\u0219or a \u00eenceput Asocia\u021bia Salva\u021bi Bucure\u0219tiul \u0219i a fost clar c\u0103 se orienta c\u0103tre o carier\u0103 politic\u0103.\nUn lucru salutar, c\u0103ci clasa noastr\u0103 politic\u0103 era \u0219i este plin\u0103 de t\u00e2mpi\u021bi, securi\u0219ti, nemernici, ho\u021bi \u0219i pioni.\n\u0218i Nicu\u0219or Dan era clar cu totul \u0219i cu totul altceva.\nSpre deosebire de al\u021bi candida\u021bi \u00een func\u021bie, \u00een frunte cu primarul \u00een func\u021bie, care o s\u0103 refuze pe toat\u0103 durata campaniei.\nFiecare candidat \u00ee\u0219i face strategia \u0219i acum consider\u0103.\nDa, numai c\u0103 e o dovad\u0103 de respect fa\u021b\u0103 de cet\u0103\u021bean.\nDa, Nicu\u0219or era pe atunci foarte convins c\u0103 dezbaterile electorale sunt super importante, c\u0103ci semnific\u0103 respectul fa\u021b\u0103 de cet\u0103\u021bean.\nA\u0219a este.\nDar ar fi trebuit s\u0103 spun\u0103 asta \u0219i domnului Dan, primar al capitalei anul trecut, c\u00e2nd a refuzat practic orice dezbatere electoral\u0103 cu Gabriela Firea, Piedone sau B\u00e2lduja.\nU\u0219urin\u021ba asta cu care Nicu\u0219or Dan renun\u021b\u0103 la anumite principii, pentru c\u0103 nu corespund intereselor sale, este unul dintre lucrurile care pe mine m\u0103 \u00eengrijoreaz\u0103 tare mult.\nHai s\u0103 vedem \u0219i ce promitea pe atunci.\nMetroul, metroul u\u0219or, s\u0103 prioritiz\u0103m transportul \u00een comun.\nAsta ca s\u0103 sc\u0103p\u0103m de problema cea mai presant\u0103 \u0219i mai stresant\u0103 pentru Bucure\u0219ti, a traficului \u0219i dup\u0103 aceea s\u0103 odat\u0103 ce ne-am relaxat, s\u0103 dezvolt\u0103m structuri care s\u0103 \u021bin\u0103 de om \u0219i nu de ma\u0219in\u0103.\nAdic\u0103 locuri publice, fie ele parcuri sau mici spa\u021bii urbane \u00een care oamenii s\u0103 se poate \u00eent\u00e2lni, mici locuri, spre exemplu, e oribil\u0103 parcarea din fa\u021ba Ateneului.\nDa?\nDeci acolo este Bucure\u0219tiul are o un poten\u021bial de spa\u021biu public curioas\u0103.\nSolu\u021bia pe care o propun este ca Bucure\u0219tiul s\u0103 aib\u0103 curajul s\u0103 r\u0103scumpere aceste pie\u021be pe care le-a v\u00e2ndut, pe de o parte \u0219i s\u0103 \u00eencurajeze, evident, s\u0103 elimine mafia.\nE o chestiune de curaj?\nDe curaj s\u0103 pl\u0103te\u0219ti ni\u0219te bani ca s\u0103 ca s\u0103 cumperi \u00eenapoi ce ai dat degeaba, da.\nS\u0103 elimini evident mafia intermediarilor \u0219i s\u0103 stimulezi chiar cu mijloace de transport gratuit acest ace\u0219ti \u021b\u0103rani s\u0103 vin\u0103 ei la la bucure\u0219teni cu produse proaspete.\nE o chestiune de siguran\u021b\u0103 alimentar\u0103.\nCum va fi ora\u0219ul cu Nicu\u0219or primar?\nEste pur \u0219i simplu dorin\u021ba unor oameni ca ei \u00eempreun\u0103 s\u0103-\u0219i ia soarta \u00een m\u00e2ini.\nPentru c\u0103 \u0219tim cu to\u021bii ce vrem s\u0103 fie ora\u0219ul \u0103sta.\n\u0218tim c\u0103 ora\u0219ul are resurse s\u0103 atrag\u0103 aici \u0219i s\u0103 se bat\u0103 pentru el marile firme de IT.\n\u0218tim c\u0103 ora\u0219ul \u0103sta poate s\u0103 fie un ora\u0219 \u00een care s\u0103 ai ce s\u0103 faci cu copilul c\u00e2nd \u00eel iei de la \u0219coal\u0103, s\u0103 fie un ora\u0219 \u00een care autobuzul s\u0103 vin\u0103 la c\u00e2t scrie pe panou.\nDa, ne plimb\u0103m cu metroul suprateran, parcarea de la Ateneu este zon\u0103 pietonal\u0103, nu mai sunt probleme cu gr\u0103dini\u021bele, directorul juridic la prim\u0103rie este un nene dintr-o mare firm\u0103 de avocatur\u0103, arhitectul \u0219ef e str\u0103in, e plin de directori tineri cu studii f\u0103cute \u00een \u00een str\u0103in\u0103tate la PND, pie\u021bele sunt r\u0103scump\u0103rate \u0219i Merbrici \u0219tie exact c\u00e2nd vin \u0219i pleac\u0103 autobuzele, ora\u0219ul e viu, e magnetic \u0219i porcii zboar\u0103 f\u00e2lf\u00e2, f\u00e2lf\u00e2 deasupra Bucure\u0219tiului.\nA, \u0219tiu, sunt afurisit, c\u0103 e drept c\u0103 dac\u0103 te ui\u021bi la ce nebunii promiteau Oprescu \u0219i apoi Firea, ce zicea Nicu\u0219or pare pistol cu ap\u0103.\n\u00cen 2016 se mai potolise un pic.\nAcum Nicu\u0219or Dan vine cu o viziune proasp\u0103t\u0103 de salvare a Bucure\u0219tiului, o capital\u0103 lipsit\u0103 de corup\u021bie \u0219i poluare, un ora\u0219 al oamenilor, nu al betoanelor, un viitor centru regional de IT \u0219i industrii creative.\nTotu\u0219i, a repetat \u0219i \u00een 2016 \u0219i c\u00e2nd a c\u00e2\u0219tigat \u00een 2020 cele ce urmeaz\u0103: metroul de suprafa\u021b\u0103 pe infrastructura CFR existent\u0103.\nCanci.\nCe spunea despre metroul \u0103sta?\nMetroul de suprafa\u021b\u0103 \u00een capital\u0103 va fi f\u0103cut \u00eentr-un mandat, de la prima h\u00e2rtie p\u00e2n\u0103 la prima c\u0103l\u0103torie.\nO s\u0103 avem un flux de 8000 de persoane pe zi pe fiecare sens.\nO s\u0103 fie, dup\u0103 cum vede\u021bi, dou\u0103 linii terminale care se vor termina aici.\nO s\u0103 avem cel pu\u021bin 40 de plec\u0103ri pe zi, dou\u0103, trei pe or\u0103 \u0219i mai multe la orele aglomerate.\nUn tren va deservi 200 de persoane \u0219i \u00een condi\u021bii de aglomera\u021bie p\u00e2n\u0103 la 500.\nPentru Bucure\u0219ti, asta \u00eenseamn\u0103 800000 de utilizatori.\nViteza medie opera\u021bional\u0103 40 km/h.\nMetroul de suprafa\u021b\u0103 atinge viteze de 90 km/h.\nPrincipalul lui avantaj este c\u0103 nu se intersecteaz\u0103 cu traficul auto, nu st\u0103 \u00een intersec\u021bii, nu st\u0103 la semafor.\n15 mari parc\u0103ri \u00een jurul capitalei, \u00een sistem Park and Ride.\nDe unde?\nSistemul acesta are mai multe avantaje mari.\n\u00cen primul r\u00e2nd, descongestioneaz\u0103 traficul, \u00een special pe principalele intr\u0103ri din Bucure\u0219ti.\n\u0218tim cu to\u021bii c\u00e2t e de aglomerat, de exemplu, Iuliu Maniu diminea\u021ba la intrare \u0219i seara la ie\u0219ire.\nDe\u0219i aparent aceste parc\u0103ri sunt \u00een afara ora\u0219ului, ele au un impact important pentru bucure\u0219teni, pentru c\u0103 mare parte din traficul pe care ei \u00eel suport\u0103 vine de la oameni care locuiesc \u00een afara Bucure\u0219tiului \u0219i lucreaz\u0103 \u00een Bucure\u0219ti.\nUn alt avantaj este c\u0103 ofer\u0103 acestor oameni care locuiesc \u00een afara Bucure\u0219tiului \u0219i vin s\u0103 lucreze \u00een Bucure\u0219ti o solu\u021bie de transport mai rapid\u0103.\nSemaforizarea inteligent\u0103 a traficului rutier.\nHai s\u0103 vedem ce zicea la B1 TV acum trei ani.\n\u00cen a doua etap\u0103 vom conecta toate cele cam 260 de semafoare care sunt teoretic conectate, dar \u00een practic\u0103 nu sunt la serverul central \u0219i \u0219i bine\u00een\u021beles cu cu modificarea sistemului acolo unde ele nu nu au tehnologia necesar\u0103.\n\u00cen a treia etap\u0103 mai avem 250 de intersec\u021bii semaforizate care nu sunt conectate, le vom conecta \u0219i pe acelea \u0219i \u00een a patra etap\u0103 o s\u0103 ajungem de la 500 la 800 de 800 de intersec\u021bii semaforizate \u0219i conectate la sistemul central.\nP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd se va \u00eent\u00e2mpla asta?\nP\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul mandatului o s\u0103 facem asta.\n800 de intersec\u021bii de la 500 care vor face Bucure\u0219tiul belea, nu ca \u00een timpul lui Firea.\nBravo, Nicu\u0219oare!\nBravo, tati!\nLa sf\u00e2r\u0219itul mandatului, gata!\nS\u0103 vedem ce zicea acela\u0219i Nicu\u0219or la \u00eenceputul mandatului doi.\nE \u00eentrebarea de la cei care se uit\u0103, eterna \u00eentrebare: c\u00e2nd?\nC\u00e2nd vine semaforizarea inteligen\u021b\u0103 inteligent\u0103?\nC\u00e2nd se face inelul de care zice\u021bi \u0219i a\u0219a mai departe?\nSemaforizarea inteligent\u0103 am atribuit studiul de fezabilitate pe buc\u0103\u021bi, probabil cea mai rapid\u0103 \u00een doi ani din momentul \u0103sta.\nNicu\u0219oare, bre, nu ai spus tu c\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul mandatului?\nProbabil nu ne-ai spus care mandat, c\u0103 dup\u0103 ce zice acilea, e clar c\u0103 nu va fi gata nici \u00een mandatul \u0103sta \u0219i cine \u0219tie, poate nici \u00een urm\u0103torul.\nColoana vertebral\u0103 a lui Nicu\u0219or Dan a devenit \u0219i ea din ce \u00een ce mai flexibil\u0103.\nDac\u0103 \u00een campania din 2012 era foarte hot\u0103r\u00e2t \u00eempotriva corup\u021biei, \u00een ultima vreme pare c\u0103, ei, hai s\u0103 mai vedem.\nDomnul Ciuc\u0103 are o calitate.\nC\u00e2nd are o problem\u0103, \u00eencearc\u0103 s\u0103 o rezolve \u0219i nu s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103 ce ar zice presa despre ce fac eu acum.\nDeci sper s\u0103 colabor\u0103m \u00eempreun\u0103.\n\u00cen continuare, sper s\u0103 ne \u00eent\u00e2lnim dup\u0103 alegeri \u0219i s\u0103 guvern\u0103m \u00eempreun\u0103 Bucure\u0219tiul \u0219i Rom\u00e2nia.\nV\u0103 doresc succes.\nCiuc\u0103 era reprezentantul lui Bode, al lui Rare\u0219 Bogdan, al lui Iulian Dumitrescu, Lamborghini Dumitrescu, a doamnei Turcan, al lui Sigheart\u0103u \u0219i a domnului Flutur.\nGreu de g\u0103sit o echip\u0103 mai putred\u0103 \u0219i mai corupt\u0103 dec\u00e2t echipa lui Ciuc\u0103.\nSigur c\u0103 Ciuc\u0103 a f\u0103cut f\u0103r\u0103 s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103 la pres\u0103 c\u00e2nd a b\u0103gat cele peste 4 milioane \u00een campania electoral\u0103 mascat\u0103.\nO mizerie care nu este anchetat\u0103 \u0219i dovada unui dublu standard \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103tor, c\u0103ci Georgescu probabil o s\u0103 intre \u00een pu\u0219c\u0103rie pentru practic acela\u0219i lucru.\nAu filmat \u00eempreun\u0103 \u0219i un clip electoral.\nDin partea mea ave\u021bi toat\u0103 sus\u021binerea, cu un Consiliu General care v\u0103 sus\u021bine, cu un guvern \u0219i un pre\u0219edinte de dreapta, Bucure\u0219tiul va ar\u0103ta cu adev\u0103rat spectaculos.\nV\u0103 mul\u021bumesc.\nV\u0103 urez succes \u00een alegeri.\nSunt optimist c\u0103 rom\u00e2nii \u0219i bucure\u0219tenii vor vota un pre\u0219edinte de dreapta \u0219i o majoritate de dreapta \u00een Parlament.\n\u0218i eu v\u0103 mul\u021bumesc.\nA\u0219a s\u0103 ne ajute Dumnezeu.\nSigur c\u0103 suporterii \u00eendr\u0103ji\u021bi ai domnului Nicu\u0219or Dan vor g\u0103si scuze pentru asta.\nVor g\u0103si scuze \u0219i pentru sondajul \u0103la iuristic care \u00eel punea pe Ponta pe a doua pozi\u021bie dup\u0103 Simion, pentru a for\u021ba retragerea Elenei Lasconi \u0219i a domnului Antonescu.\nVor g\u0103si scuze \u0219i pentru mizeria pe care a f\u0103cut-o \u00eencerc\u00e2nd s\u0103 aranjeze exact acela\u0219i lucru cu retragerea doamnei Lasconi \u00een favoarea lui Ciuc\u0103, \u00eemi vine iar sc\u00e2rb\u0103.\nNu, este adev\u0103rat c\u0103 Nicu\u0219or Dan mi-a spus s\u0103 m\u0103 \u00eent\u00e2lnesc cu el \u0219i s\u0103 m\u0103 duc la Stejarii ca s\u0103 m\u0103 retrag \u0219i s\u0103 m\u0103 \u00eent\u00e2lnesc \u0219i cu Ciuc\u0103.\n\u0218i asta a f\u0103cut-o dup\u0103 ce singurul partid parlamentar care l-a sus\u021binut a fost USR-ul.\nDup\u0103 ce USR-ul b\u0103gase o mul\u021bime de bani, mult mai mul\u021bi dec\u00e2t a b\u0103gat \u00een oricare dintre primarii USR-ului, \u00een campania lui.\nNicu\u0219or a fost nu o dat\u0103 tranzac\u021bional la limita bunului sim\u021b.\nSucces, sper\u0103m s\u0103 avem o majoritate parlamentar\u0103 \u0219i un pre\u0219edinte care s\u0103 sus\u021bin\u0103 aceste lucruri.\nV\u0103 mul\u021bumesc foarte mult, Nicu\u0219or.\nSuporterii domnului Nicu\u0219or Dan vor g\u0103si scuze \u0219i pentru faptul c\u0103 e un comunicator slab, c\u0103 mandatul lui de primar este departe de a fi pe at\u00e2t de glorios pe c\u00e2t ne-a promis, c\u0103 plecarea lui de la prim\u0103rie e o mic\u0103 tr\u0103dare, c\u0103 nu r\u0103spunde la telefon, c\u0103 nu a crescut pe nimeni \u00een jurul lui.\n\u0218i da, sigur, au dreptate s\u0103 spun\u0103 c\u0103 Nicu\u0219or, comparativ cu alternativele, e mult mai bun.\nDar la fel au spus mul\u021bi dintre ei \u0219i despre domnul Iohannis, iar Nicu\u0219or este, din p\u0103cate, cam pe acela\u0219i profil.\nNicu\u0219or are o mul\u021bime de probleme care trebuie discutate.\nNu este deloc un om care s\u0103 inspire curaj \u0219i \u00een ultimii ani a f\u0103cut o mul\u021bime de compromisuri care merit\u0103 analizate.\nUnul dintre aceste compromisuri \u0219i un lucru despre care s-a discutat pu\u021bin este afacerea lui Nicu\u0219or Dan.\nAv\u00e2nd ni\u0219te prieteni care aveau o firm\u0103 de IT \u0219i \u00een Rom\u00e2nia fiind o mare lips\u0103 de capital, am investit \u0219i le-am dat cu o dob\u00e2nd\u0103 corespunz\u0103toare.\nC\u00e2t s\u0103 fi fost dob\u00e2nda aia corespunz\u0103toare, nu \u0219tim.\nDar \u00een mod sigur, Nicu\u0219or Dan \u00een 2008, din v\u00e2nzarea ac\u021biunilor a primit 112400 \u20ac.\nLa vremea aia era o sum\u0103 important\u0103.\nChiar dac\u0103 ar fi investit \u00een 1998 o sum\u0103 echivalent\u0103 cu 20000 \u20ac, o sum\u0103 improbabil de mare, dac\u0103 \u021binem seama de declara\u021biile \u00een ceea ce prive\u0219te bursa lui Nicu\u0219or din Fran\u021ba, asta \u00eenseamn\u0103 c\u0103 \u00een opt ani a reu\u0219it s\u0103 ob\u021bin\u0103 un randament de peste 500%, adic\u0103 cu mult, mult peste media celei mai bune burse din lume.\nNicu\u0219or a fost mai tot timpul foarte evaziv c\u00e2nd a venit vorba de afacerea lui de componente IT.\nA\u0219a c\u0103 ne-am uitat la firma domniei sale, Atlas Computer.\n\u00cen 2004 apare un investitor \u00een firma \u00een care Nicu\u0219or Dan este ac\u021bionar principal, un offshore din Cipru, controlat de Octavian Radu, patronul de la Diverta.\nOctavian Radu a fost ales pe listele Alian\u021bei Da \u00een 2004, din partea liberalilor cei minuna\u021bi, pe care \u00eei curteaz\u0103 acum Nicu\u0219or Dan.\nEi bine, domnul Radu a fost dovedit nu numai c\u0103 a fost turn\u0103tor la securitate, dar \u0219i c\u0103 a f\u0103cut poli\u021bie politic\u0103, lucru care l-a obligat s\u0103 renun\u021be la pozi\u021bia din Parlament.\nAnca Otilia Radu, nevasta patronului de la Diverta, apare \u00een 2004 cu ac\u021bionare \u00eempreun\u0103 cu Nicu\u0219or Dan \u0219i cu mama patronului de la Diverta, \u00eempreun\u0103 cu offshore-ul cel minunat.\nDin februarie 2004, practic, Octavian Radu de\u021binea controlul firmei domnului Nicu\u0219or Dan.\nUn alt ac\u021bionar la firma lui Nicu\u0219or a fost senatorul USR Cristian Ghica, c\u0103 doar politica cea mai bun\u0103 se face \u00eentre partenerii de afaceri.\nTot \u00een 2004, firma trece majoritar la alt offshore cipriot, Scofield.\n\u00cen ianuarie 2005, compania era de\u021binut\u0103 majoritar de RTC Holding din Olanda, un grup controlat de Octavian Radu, av\u00e2nd 40% din ac\u021bionariat, comparativ cu 30% c\u00e2t mai avea Nicu\u0219or Dan.\nCristian Ghica de\u021binea 15%.\nLa acea vreme era deja c\u00e2t se poate de clar c\u0103 Octavian Radu, partenerul domnului Dan, a f\u0103cut poli\u021bie politic\u0103.\n\u00cen iulie 2005 apare \u00eenc\u0103 un offshore cipriot, Clabon Limited \u00een firm\u0103.\n\u00cen februarie 2006, Nicu\u0219or Dan \u0219i Cristian Ghica apar asocia\u021bi cu al patrulea offshore cipriot, Folitic Limited, reprezentat\u0103 de Facultescu Cristian, legat de acela\u0219i Octavian Radu, unde Nicu\u0219or Dan prime\u0219te 4,5% din ac\u021biuni.\nCristian Facultescu va ceda rapid procentele lui c\u0103tre RTC Holding.\n\u00cen august 2008, Nicu\u0219or Dan vinde cei 30% din firma ini\u021bial\u0103 \u0219i cei 4,5% din firma Proca.\n\u00cen 2009 apare articolul de mai jos.\nCe scrie acolo e c\u0103 Rimobi, divizia de real estate a grupului RTC, care reune\u0219te companii cu activit\u0103\u021bi \u00een domeniul imobiliarelor \u0219i construc\u021biilor, administra 11000 m p\u0103tra\u021bi de birouri, 45 m p\u0103tra\u021bi de depozitare, 1500 m p\u0103tra\u021bi de spa\u021bii comerciale \u0219i 570000 m p\u0103tra\u021bi de teren.\nPoza de aici este de acum.\nE clar c\u0103 Octavian Radu are interese imobiliare foarte mari \u00een Bucure\u0219ti.\n88000 m p\u0103tra\u021bi de birouri, adic\u0103 de opt ori mai mul\u021bi dec\u00e2t \u00een 2009.\nFaptul c\u0103 Nicu\u0219or Dan este cel mult evaziv c\u00e2nd vine vorba de numele celor care doneaz\u0103 bani este, prin prisma celor de mai sus, o problem\u0103.\nDe men\u021bionat este c\u0103 domnul Nicu\u0219or Dan a spus clar c\u0103 nu a primit bani \u00een ultimele trei campanii din partea lui Octavian Radu \u0219i c\u0103 probabil a primit ceva bani \u00een prima lui campanie din 2012.\nDar asta nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 Nicu\u0219or Dan nu ar fi putut primi bani prin interpu\u0219ii domnului Radu.\nM-am uitat atent \u0219i la mult discutatele leg\u0103turi ale domnului P\u0103un cu Rusia.\nLeg\u0103tura \u00eentre ru\u0219i \u0219i Matei P\u0103un este mult, mult mai sub\u021bire dec\u00e2t leg\u0103tura \u00eentre tat\u0103l domnului B\u00e2lduja \u0219i oligarhii ru\u0219i sau leg\u0103turile \u00eentre oricare dintre pesedi\u0219tii de frunte de la Adrian N\u0103stase, Geoan\u0103, Gu\u0219e \u0219i p\u00e2n\u0103 la Ciolacu \u0219i Grindeanu cu aceea\u0219i oligarhi ru\u0219i.\nNu exist\u0103 nicio dovad\u0103 c\u0103 P\u0103un a primit bani direct de la ru\u0219i \u0219i ar afacerile lui \u00een zon\u0103 au fost printr-un fond american.\nOricum, transparen\u021ba finan\u021b\u0103rilor primite de Nicu\u0219or Dan este cu mult peste transparen\u021ba oric\u0103ror altor fonduri folosite \u00een campania electoral\u0103 de alte partide, cu excep\u021bia candidatului USR, Elena Lasconi.\nDar s\u0103 ne uit\u0103m un pic \u0219i la felul cum comunic\u0103.\nComparativ cu Antonescu \u0219i Ponta, Nicu\u0219or, din punct de vedere comunica\u021bional, este o catastrof\u0103 \u0219i nu, nu prea are justific\u0103ri, c\u0103ci de mai bine de 20 de ani este \u00een aten\u021bia publicului.\nPe c\u00e2t de inteligent este c\u00e2nd vine vorba de matematic\u0103, pe at\u00e2t de slab c\u00e2nd vine vorba de mesaje pentru public.\nAcum, vorbind serios, care ar fi echipa dumneavoastr\u0103 pentru Cotroceni?\nSunt mul\u021bi oameni cu care lucrez acum, pentru c\u0103 eu p\u00e2n\u0103 acum am fost un politician de nivel local, cu tangen\u021be mai mult sau mai pu\u021bine cu zona na\u021bional\u0103.\nDeci sunt oameni cu care lucrez pe zona economic\u0103, pe zona de politic\u0103 extern\u0103, pe zona de justi\u021bie.\nO s\u0103 g\u0103sesc acolo la Cotroceni, de asemenea, ni\u0219te oameni \u0219i o s\u0103 fie o evaluare care s\u0103 fie absolut obiectiv\u0103 despre cine s\u0103 fie persoanele cele mai bune.\nDeci \u00een acest moment nu ave\u021bi ni\u0219te nume pe care pute\u021bi s\u0103 ni le spune\u021bi despre aceast\u0103 echip\u0103, pentru c\u0103 n-am v\u0103zut c\u0103 a\u021bi promovat pe cineva \u0219i de-asta v\u0103 \u00eentreb.\n\u00cen acest, da, \u0219i cred c\u0103 nici n-ar fi firesc \u00eenainte s\u0103 chiar s\u0103 ajungem acolo, s\u0103 \u00eencepem s\u0103 \u00eemp\u0103r\u021bim func\u021bii.\nDar pot s\u0103 v\u0103 spun c\u0103 lucrez cu ni\u0219te echipe foarte serioase \u0219i pe toate zonele pe care le-am men\u021bionat.\nMi se pare cam nesim\u021bit s\u0103 spui c\u0103 e salvarea Rom\u00e2niei la Cotroceni, dar nu po\u021bi s\u0103 zici cine sunt oamenii din echipa ta pentru Cotroceni.\nMi se pare incredibil \u0219i c\u0103 sunt o mul\u021bime de votan\u021bi pentru care scuza asta absolut stupid\u0103 func\u021bioneaz\u0103.\nDeci ce spun candida\u021bii e c\u0103 nu vor s\u0103-\u0219i expun\u0103 chipurile, echipa atacurilor.\nCum adic\u0103?\nEchipa lor plin\u0103 de la\u0219i sau sensibilo\u0219i sau cum?\nCe-i aia c\u0103 nu po\u021bi s\u0103 spui cine sunt exper\u021bii cu care tot v\u0103 l\u0103uda\u021bi c\u0103-i ave\u021bi, dar nu-i \u0219tie nimeni?\nSigur c\u0103 Antonescu, Ponta \u0219i Simion nu au ce s\u0103 zic\u0103, c\u0103 ei sunt \u00eenconjura\u021bi numai de panarame, mafio\u021bi, sona\u0219i \u0219i securici\u0219ti, dar echipa lui Nicu\u0219or Dan ar trebui s\u0103 fac\u0103 diferen\u021ba dintre el \u0219i restul celor care candideaz\u0103.\nCe e cu vr\u0103jeala aia ieftin\u0103 c\u0103 nu pot s\u0103 v\u0103 spun, c\u0103 vreau s\u0103-i protejez, pe care am auzit-o \u0219i la doamna Lasconi?\nP\u0103i dac\u0103 oamenii \u0103ia au nevoie de protec\u021bie din partea domnului Dan \u0219i a doamnei Lasconi, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 nu prea au ce s\u0103 caute la Cotroceni, nu de alta, dar nu se laud\u0103 am\u00e2ndoi c\u0103 vor rupe din du\u0219mani, c\u0103 vor fi curajo\u0219i, anticorup\u021bie.\nOf, vor rupe nemernicii \u00een dou\u0103.\n\u0218i dac\u0103 cei care vor fi \u00een echipele lor nu vor s\u0103 spun\u0103 nimic p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ei nu c\u00e2\u0219tig\u0103, nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 sunt ni\u0219te la\u0219i oportuni\u0219ti?\nSau care-i justificarea?\n\u0218i cum o s\u0103 faci o evaluare a celor care sunt acum la Cotroceni?\n\u0102ia care l-au pupat \u00een dos necondi\u021bionat pe Iohannis vor r\u0103m\u00e2ne \u00een func\u021bii?\nC\u0103 asta spune Nicu\u0219or Dan.\nSau echipa lui Bolojan va fi echipa lui Nicu\u0219or Dan?\nAsta negociaz\u0103 Nicu\u0219or cu Bolojan?\n\u0218i \u00een acest caz, cum e asta cinstit?\nDac\u0103 ar fi s\u0103 fim logici, e destul de clar c\u0103 nici Nicu\u0219or, nici Elena nu au echipe pentru Cotroceni.\nAr trebui s\u0103 aib\u0103, c\u0103ci ambii au o mul\u021bime de lucruri la care nu se pricep mai deloc \u0219i ar trebui s\u0103 aib\u0103 oameni buni care s\u0103-i ajute la ce nu se pricep.\nDar nu, nu au echipe \u0219i e foarte grav c\u0103 mint c\u0103 le-ar avea.\n\u00cen plus, vehicularea num", "type": "Document"}}