{"nodes": [{"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sandu St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "St\u0103nescu \u0218tefan Alexandru", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cremeneanu Vincen\u021biu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ilie Alexandru", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mo\u021b", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Oprescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "V\u00e2lcov", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Agromec Vi\u0219ina", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Agromec Bucini\u0219u", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Alcedo", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Agro Party Putinei", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Ferma Agru", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Carpatica Tur", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Consiliul Jude\u021bean Olt", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Apia", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Afir", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Asf", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Ancom", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Ministerul Dezvolt\u0103rii", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Ministerul Agriculturii", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Ministerul Educa\u021biei", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Parlamentul Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Camera Deputa\u021bilor", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Curtea De Apel Craiova", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Slatina", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Vi\u0219ina", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Piatra Olt", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Vi\u0219ina", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Olt", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Slatina", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Piatra Olt", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Craiova", "type": "Location", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sandu St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "BROTHER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "St\u0103nescu \u0218tefan Alexandru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FATHER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "SECRETARY_GENERAL_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Agromec Vi\u0219ina", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "DIRECTOR_OF", "properties": {"start_date": "1992", "end_date": "2008"}}, {"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Consiliul Jude\u021bean Olt", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Parlamentul Rom\u00e2niei", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "SENATOR_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ministerul Dezvolt\u0103rii", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MINISTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sandu St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Agromec Bucini\u0219u", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "DIRECTOR_GENERAL_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sandu St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Camera Deputa\u021bilor", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF_AGRICULTURE_COMMISSION", "properties": {}}, {"source": {"id": "St\u0103nescu \u0218tefan Alexandru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Agromec Vi\u0219ina", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "CONTROLS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cremeneanu Vincen\u021biu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cremeneanu Vincen\u021biu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Alcedo", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "FOUNDER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ilie Alexandru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mo\u021b", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FRIEND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mo\u021b", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Curtea De Apel Craiova", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Oprescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "RIGHT_HAND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Oprescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Consiliul Jude\u021bean Olt", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Agromec Vi\u0219ina", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Afir", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDS_FROM", "properties": {"amount": "1189350 EUR"}}, {"source": {"id": "Agromec Vi\u0219ina", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Apia", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDS_FROM", "properties": {"amount": "100000000 EUR"}}, {"source": {"id": "Alcedo", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Apia", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDS_FROM", "properties": {"amount": "1350000 RON"}}, {"source": {"id": "Agro Party Putinei", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Apia", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDS_FROM", "properties": {"amount": "33992154 RON"}}, {"source": {"id": "Ferma Agru", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Apia", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDS_FROM", "properties": {"amount": "6243767 RON"}}, {"source": {"id": "Carpatica Tur", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Apia", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDS_FROM", "properties": {"amount": "16817869 RON"}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Ret\u0326eaua nemafiota\u0306 \u201eFrat\u0326ii PSD Sta\u0306nescu\u201d. Ultimul episod, des\u0326i meritau 100. \uff5c Starea Impostorilor #35.mp3\n==================================================\n\nAzi, ultimul episod. Aici a\u0219 b\u0103ga vreo 15 minute de \u00eenjur\u0103turi despre re\u021beaua St\u0103ne\u0219tilor. Peste 250 de ore de cercetare pentru sociopa\u021bii \u0103\u0219tia. Suntem la starea impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae. Paul St\u0103nescu, fost tractorist, ca orice absolvent mediocru la f\u0103r\u0103 frecven\u021b\u0103 al Facult\u0103\u021bii de Agricultur\u0103 din Craiova, suspectat c\u0103 nu ar turna la securitate \u00een timpul facult\u0103\u021bii, ajunge imediat dup\u0103 absolvire, director la fabrica de conserve din municipoiul Caracal. Da, da, municipioiul scrie \u00een CV-ul oficial al fostului ministru \u0219i cel mai important agramat din PSD dup\u0103 Ciolacu, un alt impostor sinistru. Municioiul, zic \u0219i eu. \u00cen timpul lui Ceau\u0219escu, promov\u0103rile se f\u0103ceau desigur meritocratic \u0219i erau promova\u021bi oameni cinsti\u021bi \u0219i antreprenori. B\u0103, nebunilor, glumesc. \u00cen timpul lui Ceau\u0219cu se promovau turn\u0103torii la securitate \u0219i pilele, mai r\u0103u ca acum. Familia St\u0103nescu, dac\u0103 este ei dup\u0103 abera\u021biile declarate de Taxu \u00eentr-o limb\u0103 deghizat\u0103 ca articol nepl\u0103tit, St\u0103ne\u0219tii mai aveau pu\u021bin \u0219i luptau \u00een mun\u021bii din Lunca Dun\u0103rii \u00eempotriva comuni\u0219tilor. Lucru care desigur era foarte apreciat de regimul comunist care l-a uns imediat dup\u0103 facultate pe nemernicul \u0103sta director. B\u0103, b\u0103, \u00ee\u021bi vine s\u0103-\u021bi iei c\u00e2mpii cu dih\u0103niile astea. \u00cenainte de revolu\u021bie, Paulic\u0103 se mut\u0103 director la o \u00eentreprindere agricol\u0103 de stat, foarte aproape de Vi\u0219ina, iar fratele cel mic este inginer la Agromec Vi\u0219ina. Din 1992 p\u00e2n\u0103 \u00een 2008, Paul este directorul Agromec, iar fratele devine \u0219i el director general tot la un Agromec, la Bucini\u0219u, la vreo 20 de minute dep\u0103rtare. \u00cen 2004, ambii fra\u021bi St\u0103nescu sunt directori la stat, iar tat\u0103l e primar. Din salariile lor mizere, c\u0103 doar nu crede\u021bi c\u0103 din \u0219pag\u0103 \u0219i corup\u021bie, acumuleaz\u0103 multe milioane de metri p\u0103tra\u021bi de p\u0103m\u00e2nt agricol, c\u0103ci la Vi\u0219ina culc\u0103-i, frate, minunile. Paul devine asociat, desigur accidental, \u00een 2007 \u00eentr-o firm\u0103 cu unul dintre cei mai dubio\u0219i oameni de afaceri israelieni, care a fost implicat \u00een toate scandalurile posibile, de la retroced\u0103ri ilegale la firme offshore. Firesc, omul uit\u0103 s\u0103 treac\u0103 asta \u00een declara\u021biile de interese, de\u0219i prima astfel de declara\u021bie este din 2008, c\u00e2nd brusc directorul de la Vi\u0219ina ajunge pre\u0219edinte al Consiliului Jude\u021bean Olt. Faptul c\u0103 unul dintre cei mai mari afaceri\u0219ti \u00een imobiliare din Israel dorea s\u0103 \u00ee\u0219i fac\u0103 o firm\u0103 de vaci la Vi\u0219ina este un lucru normal \u00een capul de nesonat\u0103 a lui Paulic\u0103, c\u0103ci doar nu e nimeni nebun s\u0103 cread\u0103 c\u0103 e vorba de mafio\u021beal\u0103. Asociat cu St\u0103nescu, tot la ferma aia de vaci, era un alt nema-fiot \u0219i nesecurist celebru, Ilie Alexandru, \u0219eful Camerei de Comer\u021b Olt. Re\u021beaua familiei Alexandru este \u0219i ea \u00eembietoare, ambele fiice av\u00e2nd un senza\u021bional succes \u00een afaceri. Dar s\u0103 nu divaghez, c\u0103ci a\u0219a o s\u0103 facem 100 de episoade cu re\u021beaua St\u0103ne\u0219tilor. La urm\u0103toarele alegeri, fratele mai mic, Sandu, trece \u0219i el de la \u0219ef la Agromec Bucini\u0219u direct \u00een Comisia de Agricultur\u0103 a Parlamentului Rom\u00e2niei, c\u0103 a\u0219a e cu norocul \u0103sta. Rupe Parlamentul \u00een dou\u0103, cu mai pu\u021bin de dou\u0103 minute vorbite pe an. Fratele Paulic\u0103 continu\u0103 s\u0103 fie pre\u0219edintele la Consiliul Jude\u021bean Olt \u0219i unul dintre cei mai puternici baroni PSD. Din 2016, unul este deputat \u0219i cel\u0103lalt senator. Paul St\u0103nescu, inginer agronom care practic e o defini\u021bie a mediocului \u0219mecher, ajunge ministru la cel mai important minister pentru prim\u0103rii \u0219i consilii jude\u021bene, Ministerul Dezvolt\u0103rii. Alexandru devine pre\u0219edintele Comisiei pe Agricultur\u0103 la Camera Deputa\u021bilor. Ambii fra\u021bi au interese financiare enorme \u00een agricultur\u0103, iar jude\u021bul Olt e frunta\u0219 la banii primi\u021bi de la Ministerul Dezvolt\u0103rii \u00een perioadele pesediste. So\u021bia lui Paul, profesoar\u0103 la \u0219coala gimnazial\u0103 din Vi\u0219ina, va ajunge consilier\u0103 la Ministerul Educa\u021biei. Fiica, consilier a pre\u0219edintelui ANCOM, locul \u0103la unde pro\u0219tii pl\u0103tesc toate hahalerele cu mii de euro pe lun\u0103, iar ginerele, dup\u0103 ce este consilier parlamentar \u0219i pe la ministrul fondurilor europene, ajunge \u00een sf\u00e2r\u0219it meritoriu la cea mai bine pl\u0103tit\u0103 \u0219i c\u0103pu\u0219at\u0103 agen\u021bie de stat la ASF, tot pe mii bune de euro. Rudele lui Sandu, fratele lui, au \u0219i ele un noroc similar, vede\u021bi episodul trecut. Paul St\u0103nescu devine desigur un mare admirator al doamnei Firea. Coinciden\u021bele, coinciden\u021bele de felul \u0103sta sunt \u00een firea PSD-ului, cum s-ar zice. Acum, omul lui St\u0103nescu, o alt\u0103 pan\u0103 competent, competent, competent, competent sinistru, este \u0219ef peste Ministerul Agriculturii \u0219i deci peste APIA \u0219i AFIR. Nu v\u0103 zic ce \u00eenseamn\u0103, c\u0103 oricum n-o s\u0103 re\u021bine\u021bi. Ni\u0219te agen\u021bii care dau un purcoi de bani, miliarde \u0219mecherilor din politic\u0103, care chipurile au copii implica\u021bi \u00een agricultur\u0103, la munc\u0103 \u0219i nu la fur\u0103ciuni. Agromec Vi\u0219ina este afacerea principal\u0103 a lui Paul St\u0103nescu, secretarul general al PSD, omul care este \u00een mijlocul unei re\u021bele \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare de politicieni \u0219i oameni de afaceri care nu sunt mafio\u021bi, ci doar antreprenori cinsti\u021bi. Cifrele de la Agromec Vi\u0219ina sunt stupefiante \u0219i corespund perfect acensiunii politice al domnului St\u0103nescu. Despre securistul care e direct legat de Agromec Vi\u0219ina \u0219i care era \u00een conducerea 14 dintre cele mai mari societ\u0103\u021bi de stat privatizate, chipurile, am vorbit \u00een episodul trecut. Numai de la una dintre agen\u021biile statului, AFIR, Agromec Vi\u0219ina a lui Paul St\u0103nescu \u0219i al fiului lui a primit pentru tehnologizare 1.189.350 \u20ac. Nu e totul. V-am povestit despre ginerele lui Paulic\u0103, care a devenit cel mai tare func\u021bionar public la ASF, unde are salariul confiden\u021bial de cu mult peste 10.000 \u20ac pe lun\u0103. Da, da, acolo, la cei care controleaz\u0103 asigur\u0103rile. Ei, ia ghici\u021bi voi c\u00e2\u021bi bani a primit de la asigur\u0103ri doar \u00een anul februarie 2022 - februarie 2023 Agromec Vi\u0219ina a domnului St\u0103nescu. 116.612 \u20ac. Nu e tot. De la APIA, alt\u0103 agen\u021bie a statului, Agromec Vi\u0219ina a primit aproximativ 100 de milioane de euro. Da, m\u0103, a\u021bi auzit bine. 100 de milioane de euro primite de la stat. Acum, Agromec Vi\u0219ina este controlat\u0103 de fiul lui Paul St\u0103nescu, St\u0103nescu \u0218tefan Alexandru. Re\u021beaua fiului este \u0219i ea impresionant\u0103. Despre cum se extinde re\u021beaua acestuia au discutat at\u00e2t cei de la Recorder, c\u00e2t \u0219i cei de la Rom\u00e2nia, te iubesc. Ambii fac o treab\u0103 extraordinar\u0103. Firesc, firmele b\u0103iatului au contracte cu statul. Nu avem timp s\u0103 ne uit\u0103m la to\u021bi asocia\u021bii lui, dar v\u0103 promit c\u0103 doamna Iscu Marinela, care apare \u00een documentarul Recorder, nu este deloc, dar deloc cea mai tupeist\u0103 sau norocoas\u0103 c\u00e2nd vine vorba de bani de la stat. Re\u021beaua St\u0103ne\u0219tilor este extins\u0103 \u00een acest moment \u00een minim 11 jude\u021be din \u021bar\u0103, ceea ce \u00eenseamn\u0103 un control \u00eenfrico\u0219\u0103tor. Modelul acesta de re\u021bea este copiat \u0219i de Ciolacu, care \u0219i-a extins re\u021beaua din jurul Buz\u0103ului p\u00e2n\u0103 \u00een Timi\u0219, a\u0219a cum am ar\u0103tat \u00een documentarea despre el. Aici ave\u021bi o dovad\u0103 despre contractele \u00een Tulcea ale firmei fiului lui Paul St\u0103nescu. Cremeneanu Vincen\u021biu a fost asociatul la Agromec Vi\u0219ina al domnului Paul St\u0103nescu, a\u0219a cum apare \u00eenc\u0103 din 2007. Fiul acestuia este asociatul fiului domnului St\u0103nescu, c\u0103ci e o boal\u0103 veneric\u0103 afacerea \u00een agricultur\u0103 \u00een jude\u021bul Olt, care se transmite de la nema-fiot la fiu de nema-fiot \u0219i el nema-fiot. Domnul Cremeneanu a fost \u0219i cel care a \u00eenfiin\u021bat \u0219i condus firma Alcedo. Aici ave\u021bi cifrele impresionante ale Alcedo, care are o cifr\u0103 de afaceri enorm\u0103, de aproape 800 de milioane \u0219i un profit de peste 20 de 29 de milioane anual. De remarca\u021bi sc\u0103derea mare \u00een momentul \u00een care PSD nu era la guvernare. Ei bine, domnul Cremeneanu a fost asociat \u00een Alcedo p\u00e2n\u0103 \u00een 2018 \u0219i a fost pre\u0219edinte al Consiliului de Administra\u021bie \u0219i director general p\u00e2n\u0103 \u00een 2021. \u00cen perioada 2017-2023, Alcedo a avut 833 de contracte cu statul, \u00een valoare de 58.534.722 RON. \u00cen cei doi ani c\u00e2t PSD-ul nu a fost la guvernare, afacerile cu statul au fost doar de 2.543.000 RON, adic\u0103 4,34%. A mai fost administrator \u0219i la alt\u0103 firm\u0103, care pute \u0219i ea \u00eengrozitor a cinste. Alcedo a primit \u0219i ajutor de la APIA, \u00een valoare de peste 1.350.000 RON, c\u0103 doar nu se putea altfel. Ce v-am povestit e doar un mic exemplu. Am descoperit zeci de exemple similare. Da, da, zeci, \u00een care asocia\u021bii domnului Paul St\u0103nescu sau ai rudelor sale \u0219i asocia\u021bii acestora au contracte de sute de milioane de euro cu statul sau primesc sute de milioane din bani publici sau bani europeni. Multe, multe miliarde \u00een total. Hai s\u0103 v\u0103 dau \u00eenc\u0103 trei rapid. Agro Party Putinei a primit doar de la APIA 33.992.154 RON, Ferma Agru a primit 6.243.767 RON, iar Carpatica Tur 16.817.869 RON. Toate acestea sunt direct legate de St\u0103ne\u0219ti. Nu sunt singurele fonduri. Doar \u00een 2022, Agro Party a mai primit 600.000 RON din fonduri europene pentru modernizare. Pe foarte, foarte pe scurt, un mic exemplu din re\u021beaua mafio profesional\u0103 enorm\u0103 a lui Paul St\u0103nescu \u0219i a felului \u00een care copiii secu afaceri\u0219tilor no\u0219tri devin afaceri\u0219tii copiilor no\u0219tri. B\u0103i, b\u0103i, nu \u0219tiu ce am azi, de-mi ia gura pe dinainte. Apropiata, foarte apropiata, \u00een fapt prietena domnului Paul St\u0103nescu, doamna Mo\u021b, a fost \u0219efa Cur\u021bii de Apel Craiova, locul unde s-au achitat dosarele unora dintre cei mai importan\u021bi alia\u021bi ai lui St\u0103nescu, inclusiv dosarul lui V\u00e2lcov, fostul primar de la Slatina. Fiul doamnei Mo\u021b este acum primarul de la Slatina. Tat\u0103l lui Paul St\u0103nescu a fost primarul de la Vi\u0219ina, unde este cea mai important\u0103 afacere a St\u0103ne\u0219tilor \u0219i unde ace\u0219tia au cump\u0103rat la pre\u021buri mizere o gr\u0103mad\u0103 de p\u0103m\u00e2nt. Acesta a fost urmat de viceprimarul lui, al c\u0103rui fiu este \u0219i el un bosulic\u0103 \u00een una din afacerile St\u0103ne\u0219tilor. \u0102sta a fost \u0219eful Comitetului de Selec\u021bie al GAL-ului, care i-a umplut de bani pe St\u0103ne\u0219ti. Acum, primar este nepotul lui Paul St\u0103nescu, fostului lui viceprimar. M\u00e2na dreapt\u0103 a lui St\u0103nescu, \u0219eful Consiliului Jude\u021bean Olt, Oprescu, a fost \u0219i el achitat de justi\u021bia doamnei Mo\u021b din Craiova. E drept c\u0103 este na\u0219ul fiului ei, primarul de la Slatina. Oprescu are angajat\u0103 pe nevast\u0103-sa la Prim\u0103ria de la Piatra Olt, unul dintre ora\u0219ele cele mai mari din Olt, unde este \u0219ef\u0103 de birou. Fratele acesteia este \u0219eful ei, primarul de la Piatra Olt, unde cet\u0103\u021beni de onoare sunt Paul St\u0103nescu \u0219i Oprescu. Ginerele lui St\u0103nescu a devenit cel mai important om de la cea mai bine pl\u0103tit\u0103 \u0219i mai plin\u0103 de fo\u0219ti securi\u0219ti \u0219mecheri din politic\u0103 \u0219i rudele lor institu\u021bia statului, ASF. Peste 10.000 \u20ac ia ginereic\u0103, de\u0219i avea cam c-o experien\u021b\u0103 sau preg\u0103tire c\u00e2nd a fost angajat. CV-ul lui e la secret. Practic, el este cel care controleaz\u0103 asigur\u0103rile care pl\u0103tesc rapid \u0219i disciplinat c\u0103tre afacerile St\u0103ne\u0219tilor. Fiica lui Paulic\u0103 este \u0219i ea pe salariu confiden\u021bial de multe mii de euro, angajat\u0103 tot cu \u0219toi experien\u021b\u0103 sau studii la ANCOM. ANCOM-ul, \u0103ia care verific\u0103 operatorii de telefonie mobil\u0103, adic\u0103 pe cei care pot s\u0103 pun\u0103 la dispozi\u021bie convorbirile \u0219i mesajele voastre atunci c\u00e2nd e nevoie. \u0218i e mare are nevoie ca St\u0103ne\u0219tii s\u0103 \u0219tie. Concluziile document\u0103rii despre St\u0103ne\u0219ti, documentare care mi-a luat, mai zic o dat\u0103, peste 250 de ore, pa\u0219tele pisicilor lor, sunt \u0219ocante. Familia St\u0103nescu este legat\u0103 prin afaceri \u0219i politic\u0103 de zeci de mii de oameni. Afacerile lor au fost ajutate cu sute de milioane de euro de la stat. Controleaz\u0103 \u00een mod direct sau prin rudele lor oameni din peste 100 de prim\u0103rii din Olt, dar afacerile lor s-au extins \u00een minim 11 jude\u021be din \u021bar\u0103. Sinecuri incredibile, oameni pu\u0219i de ei \u00een magistratur\u0103, procuratur\u0103, poli\u021bie, consilii jude\u021bene, Ministerul Agriculturii, agen\u021biile care distribuie miliarde de euro anual, comitete de selec\u021bie pentru proiecte finan\u021bate din banul public, afaceri, asigur\u0103ri \u0219i foarte, foarte probabil servicii secrete. St\u0103ne\u0219tii, din punctul meu de vedere, sunt o amenin\u021bare grav\u0103 la siguran\u021ba statului pe care ironic \u00eel controleaz\u0103. Hai, sic tir, m\u0103.", "type": "Document"}}