{"nodes": [{"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {"description": "Plagiator, mitoman, implicat \u00een scandaluri de prostitu\u021bie, corup\u021bie \u0219i evaziune fiscal\u0103.", "status": "Favorit s\u0103 c\u00e2\u0219tige a patra oar\u0103 Prim\u0103ria Sectorului 3."}}, {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ceau\u0219escu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Fanatik", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {"description": "Patronul spiritual al Antenelor, turn\u0103tor la Securitate."}}, {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Realitatea Plus", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Dc News", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Chiriac", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Digi", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Prepuliceanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Luju.Ro", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Evenimentul Zilei", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Ionu\u021b Cristache", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pro Tv", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "M\u0103ru\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gabriela Firea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pandele", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Unchiul Lui Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {"description": "Unul dintre cei mai importan\u021bi securi\u0219ti, om de \u00eencredere a lui Ceau\u0219escu."}}, {"id": "Recorder", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Ciob\u00e2c\u0103 Marius Daniel", "type": "Person", "properties": {"description": "M\u00e2na dreapt\u0103 a lui Negoi\u021b\u0103, cu o biografie dubioas\u0103 \u0219i declara\u021bii de avere neconforme."}}, {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Unchiul Lui Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "NEPHEW_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Unchiul Lui Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ceau\u0219escu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "TRUSTED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CRITICIZES", "properties": {}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Fanatik", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {"date": "2023-10-01"}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {"date": "2023-08-22"}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {"date": "2023-08-01"}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Realitatea Plus", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Dc News", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Digi", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Luju.Ro", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 3", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Evenimentul Zilei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PATRON_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gabriela Firea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GODMOTHER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ciob\u00e2c\u0103 Marius Daniel", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "RIGHT_HAND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Recorder", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Ciob\u00e2c\u0103 Marius Daniel", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "INVESTIGATED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ATTACKS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Robert Negoit\u0326a\u0306, nepotul Securita\u0306t\u0326ii. Mitoman, arivist, plagiator, tupeist \uff5c Starea Impostorilor #53.mp3\n==================================================\n\nNegoi\u021b\u0103 e plagiator, adic\u0103 ho\u021b, s\u0103 fim clar c\u0103 furtul intelectual e mult mai grav dec\u00e2t furtul c\u0103-\u021bi e foame. E \u0219i mitoman, cu un tupeu infinit, implicat \u00een ni\u0219te scandaluri oribile de prostitu\u021bie, neconsumator de droguri, om cu afaceri care du\u0219nesc \u00eengrozitor a corup\u021bie \u0219i evaziune fiscal\u0103, cu datorii enorme la stat \u0219i foarte, foarte mul\u021bi bani \u00een firme \u00eenregistrate \u00een \u021b\u0103ri renumite pentru sp\u0103larea de bani. E \u0219i nepot unuia dintre cei mai importan\u021bi securi\u0219ti \u0219i om de \u00eencredere a lui Ceau\u0219escu. Robert Negoi\u021b\u0103 este favorit s\u0103 c\u00e2\u0219tige a patra oar\u0103 Prim\u0103ria Sectorului 3. Sunte\u021bi la Starea Impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae. Un aliniament de copaci frumos, deci at\u00e2t de frumos, at\u00e2t de necesar \u00een mijlocul Bucure\u0219tiului. \u0102\u0219tia, \u0103\u0219tia sunt copaci legali. Deci \u0103\u0219tia-s copaci legali. Da, m\u0103. Nesonatul \u0103sta e favorit pentru al patrulea mandat de primar. Cum e posibil ca agramatul \u0103sta care pare s\u0103 fie reclam\u0103 la etnobotanice, s\u0103 fie ales de patru ori consecutiv \u00een sectorul unde tr\u0103iesc unii dintre cei mai bine educa\u021bi cet\u0103\u021beni ai Rom\u00e2niei? Simplu. Negoi\u021b\u0103 beneficiaz\u0103 de o ma\u0219in\u0103 de propagand\u0103 mediatic\u0103 agresiv\u0103, sus\u021binut\u0103 cu milioane din bani publici, adic\u0103 ai vo\u0219tri, pro\u0219tilor. Este partea din re\u021beaua rudelor fo\u0219tilor securi\u0219ti care au dezvoltat leg\u0103turi extrem de eficiente cu toate institu\u021biile de for\u021b\u0103 \u0219i interlopi deghiza\u021bi \u00een afaceri\u0219ti \u0219i oameni de televiziune din Rom\u00e2nia. Am g\u0103sit peste 100, da, peste 100 de clipuri \u00een care Negoi\u021b\u0103 este lins cu o slug\u0103rnicie vomitiv\u0103 de tot felul de vede\u021bi \u0219i vedete, f\u0103r\u0103 \u00eens\u0103 ca acele clipuri s\u0103 fie prezentate ca reclam\u0103 electoral\u0103. \u00cen iulie 2022, o companie subordonat\u0103 Prim\u0103riei Sectorului 3 a primit 30 de milioane pentru publicitate, bani publici. \u00cen 2023, aproape 9 milioane au fost aloca\u021bi pentru televiziuni \u0219i alte limbi. Hai s\u0103 vedem cum func\u021bioneaz\u0103 sistemul. Aici, interviul de pe site-ul Fanatik, urm\u0103rit de suporterii fotbalului, un interviu f\u0103r\u0103 menajamente, cu detectorul de minciuni, tati. Titlu. Trebuie s\u0103 munce\u0219ti. De-aia oamenii v-au pus acolo, c\u0103 au \u00eencredere. Cum v-a venit ideea s\u0103 face\u021bi mai t\u00e2rgul \u0103sta de Cr\u0103ciun, care repet, ce zice\u021bi, e cam cel mai frumos din Rom\u00e2nia acuma? Ca s\u0103 zici a\u0219a ceva, scuza\u021bi, mai aud \u0219i eu pe cineva care spune cu toat\u0103 gura: \u201eS\u0103 fim m\u00e2ndri c\u0103 suntem rom\u00e2ni, c\u0103 am pierdut-o, \u00een sf\u00e2r\u0219it.\u201d V\u0103d \u0219i eu un om normal. Cum v-a venit ideea s\u0103 face\u021bi frumuse\u021bea asta de acolo \u0219i crede\u021bi-m\u0103, v\u0103 invit pe to\u021bi, duce\u021bi-v\u0103 la la Minorul, la acest Winter Wonderland, este chiar Wonderland, e de vis, oameni buni. Deci, duce\u021bi-i pe copii, pentru c\u0103 o s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 acas\u0103 cei mai ferici\u021bi din lume, o s\u0103-i face\u021bi cei mai ferici\u021bi. Emisiune f\u0103r\u0103 menajamente. Ce e, m\u0103, f\u0103r\u0103 menajamente? Linsul curului lui Negoi\u021b\u0103 f\u0103r\u0103 menajamente? M\u00e2ncat de c\u0103cat f\u0103r\u0103 menajamente? Slug\u0103rnicie f\u0103r\u0103 menajamente? Ce anume? Interviul a fost publicat pe 23 decembrie 2023. Cu numai dou\u0103 luni \u00een urm\u0103, Fanatik semnase un contract de publicitate pl\u0103tit din banii Prim\u0103riei Sectorului 3. Emisiunea nu are \u00eensemn de publicitate electoral\u0103. Tot \u00een decembrie 2023 avem \u0219i minun\u0103\u021bia asta de la Antena 3, tot f\u0103r\u0103 semnalizare de propagand\u0103 electoral\u0103. Un interviu \u00een care Negoi\u021b\u0103 recunoa\u0219te totul. Bun\u0103 ziua, domnule primar. Da, s\u0103rut m\u00e2na. Bine v-am g\u0103sit. La mul\u021bi ani. Bine a\u021bi venit, v\u0103 rog. De unde pasiunea asta pentru plante? Din obi\u0219nuin\u021b\u0103. Sunte\u021bi perfec\u021bionist? Mi-e team\u0103 c\u0103 da. Pe final a\u0219a o s\u0103 vreau s\u0103 face\u021bi o demonstra\u021bie. Piano. \u00cel c\u00e2nta\u021bi des? M\u0103, mai avea s\u0103-l \u00eentrebe dac\u0103 recunoa\u0219te c\u0103 se cac\u0103 aur \u0219i c\u0103 pl\u00e2nge diamante. Jurnalist, tati, jurnalist. Pe 22 august, acela\u0219i an, Antenele primiser\u0103 \u0219i ele o alt\u0103 gr\u0103mad\u0103 de bani, prin intermediar, desigur, tot de la Prim\u0103ria Sectorului 3. \u00cen fapt, firma intermediar\u0103 pentru contractul de publicitate este de\u021binut\u0103 de o consilier\u0103 de la minister care a fost angajat\u0103, \u021bine\u021bi bine, la Funda\u021bia Turn\u0103torului la Securitate \u0219i patronul spiritual al Antenelor, Dan Voiculescu. La Rom\u00e2nia TV, tot \u00een decembrie, Negoi\u021b\u0103 era prezentat ca omul momentului. Eventualele inten\u021bii de candidatur\u0103 la Capital\u0103, \u00een condi\u021biile \u00een care \u0219i am v\u0103zut ni\u0219te sondaje de opinie recente, sta\u021bi cam cel mai bine dintre to\u021bi edilii bucure\u0219teni. Din punctul dumneavoastr\u0103 de vedere, da, primarul lui cel mai de succes al sectoarelor capitalei. Momentan \u0103sta sunte\u021bi, da? Mul\u021bumesc mult. Intr\u0103m absolut orice subiect vre\u021bi dumneavoastr\u0103 s\u0103 aborda\u021bi \u00een aceast\u0103 sear\u0103. V\u0103 r\u0103spund cu foarte Suntem p\u00e2n\u0103 la urm\u0103 unul dintre primarii de succes, dintre pu\u021binii primari de succes, da? Nu exista niciun sondaj \u00een care Negoi\u021b\u0103 s\u0103 stea cel mai bine pentru Bucure\u0219ti. M\u0103, Ciutacu arunc din el \u00een emisiune. Mai avea s\u0103-l \u00eentrebe pe care parte a bucilor \u00ee\u0219i dore\u0219te s\u0103 fie lins sau pupat. Rom\u00e2nia TV \u00eel promoveaz\u0103 agresiv \u0219i slinos pe Negoi\u021b\u0103 \u0219i, \u00een fapt, pe oricine care marcheaz\u0103 banul. Lins \u0219i lin\u0219aj mediatic e ce fac oamenii \u0103ia acolo \u0219i nu jurnalism. Milioane s-au dus de la Prim\u0103ria Sectorului 3 la Rom\u00e2nia TV, ultimul contract la care ne-am uitat noi fiind din august 2023. Banii s-au dus \u0219i la Realitatea Plus, urma\u021bi de o emisiune: \u201eNegoi\u021b\u0103 atac\u0103, Nicu\u0219or Dan fuge.\u201d Domn primar, dar acuma pe bune trebuie s\u0103-l fug\u0103ri\u021bi pe Nicu\u0219or Dan pe la conferin\u021be de pres\u0103 ca s\u0103 pute\u021bi vorbi cu el, c\u0103 parc\u0103 e cam aceea\u0219i capital\u0103, totu\u0219i, \u00een\u021beleg eu. Da, domnule Botinoiu. \u00cemi pare r\u0103u c\u0103 trebuie s\u0103 ajungem la situa\u021bii din astea la limit\u0103. Bani \u0219i la DC News, chestia aia infect\u0103 a lui Chiriac, al monument de impostur\u0103 despre care avem o emisiune \u00eentreag\u0103 aici. \u0218i Chiriac a lins disciplinat \u00eentr-o emisiune despre proiectele unice, m\u0103, unice \u00een \u021bar\u0103 ale lui Negoi\u021b\u0103. Digi au primit \u0219i ei bani gr\u0103mad\u0103 \u0219i Prepuliceanu a prestat \u0219i el disciplinat. \u0218i la Luju.ro, alt instrument de propagand\u0103, s-au dus o mul\u021bime de bani publici. B\u0103ie\u021bii au prestat imediat cu dou\u0103 articole ling\u0103toare. \u0218i Evenimentul Zilei, unde lucreaz\u0103 Ionu\u021b Cristache, a primit bani. Firesc. \u0218i domnul Cristache, mare, mare jurnalist, l-a lins rapid \u0219i regulamentar pe Negoi\u021b\u0103. Din toat\u0103 schema asta nu putea s\u0103 lipseasc\u0103 vedeta Pro TV-ului, sufl\u0103torul \u00een curul finu\u021bului Piedone, marele domn M\u0103ru\u021b\u0103. \u0102\u0103, Bulevardul Unirii va fi mai tare dec\u00e2t \u0103\u0103 foarte multe bulevarde celebre din Europa \u0219i din lume. Foarte tare. Felicit\u0103ri. Da, m\u0103. Ne pi\u0219\u0103m pe el de Champs-\u00c9lys\u00e9es. Stau oamenii la cozi, \u00een aeroporturile din toat\u0103 lumea, ca s\u0103 vin\u0103 s\u0103 vad\u0103 Bulevardul Unirii a lui Negoi\u021b\u0103. Nu \u0219ti\u021bi voi, m\u0103, nebunilor. Robert Negoi\u021b\u0103 e foarte hot\u0103r\u00e2t. C\u00e2nd \u00ee\u0219i pune ceva \u00een cap, duce la bun\u0103 \u00eendeplinire povestea asta. M\u0103ru\u021b\u0103 ar putea lejer s\u0103-\u0219i deschid\u0103 \u0219i o chestie de pompe funebre, c\u0103 e super priceput la sp\u0103lat tot felul de cadavre politice. Dar hai s\u0103 vedem cine este Negoi\u021b\u0103 dincolo de reclama pe banii fraierilor care pl\u0103tesc taxe. Alte articole care sunau cam a\u0219a: \u201eNegoi\u021b\u0103 e distrus. E un fiasc\u0103. De-asta probabil c\u0103 \u0219i-a intrat \u00een politic\u0103, pentru ca s\u0103 fure \u0219i s\u0103-\u0219i pl\u0103teasc\u0103 datoriile.\u201d Adev\u0103rul este undeva la mijloc. Asta spune el despre el. \u0218i da, adev\u0103rul e undeva, dar sigur nu e deloc la mijloc. Am zis c\u0103 Negoi\u021b\u0103 e un mitoman cu un tupeu infinit. Aici Negoi\u021b\u0103 predic\u0103 la o biseric\u0103 adventist\u0103. Pacea Domnului tuturor. Am mari emo\u021bii. De mult n-am mai vorbit la un amvon \u00een biseric\u0103. M\u0103 uitam pe program, la domnul Robert Negoi\u021b\u0103, oficialit\u0103\u021bi. N-a\u0219 vrea s\u0103 fiu oficialitate, a\u0219 vrea s\u0103 fiu de-al casei. Am crescut, sunt aici, fac parte din aceast\u0103 comunitate adventist\u0103, cre\u0219tin\u0103. El e cu Domnul. Cu Dumnezeu, m\u0103, c\u0103 \u0219tiu c\u0103 e greu de crezut c\u0103 Domnul de care vorbe\u0219te Negoi\u021b\u0103 nu e vreun mafiot ca cei de aici. Ei bine, adventistul Negoi\u021b\u0103, sectantul, cum ar zice na\u0219ii lui la limita fanatismului delirant ortodox Firea \u0219i Pandele. Vl\u0103du\u021b este preg\u0103tit pentru a primi taina Sf\u00e2ntului Botez. Negoi\u021b\u0103 apare implicat \u00eentr-un scandal oribil de prostitu\u021bie. Caza gratuit la el doi proxene\u021bi cunoscu\u021bi, cum se face la biseric\u0103, \u0219i comanda fete pentru petreceri. M\u0103, ce biseric\u0103-i, tati, asta? Pare ceva special pentru pesedi\u0219ti. A doua so\u021bie avea 19 ani c\u00e2nd l-a n\u0103scut, adic\u0103 jum\u0103tate din v\u00e2rsta lui Negoi\u021b\u0103. Se \u00eent\u00e2mpla ca fosta doamn\u0103 Negoi\u021b\u0103 s\u0103 fie acum apropiat\u0103 a domnului Ciolacu. M\u0103, cele, Marcele! Din iubire, m\u0103. C\u0103ci cum s\u0103 nu iube\u0219ti un patriot ortodox, c\u0103s\u0103torit cu zeci de ani mai mul\u021bi dec\u00e2t tine, care se roag\u0103 smerit, of, la Muntele Athos? C\u0103 firmele fetei sunt doldora de banii PSD-ului e doar o coinciden\u021b\u0103, cum am mai ar\u0103tat aici la emisiune. Dialogurile publicate din \u00eenregistr\u0103rile dintre Negoi\u021b\u0103 \u0219i proxene\u021bi sunt dincolo de abject. Negoi\u021b\u0103 zicea asta la momentul scandalului de prostitu\u021bie: \u201eNu are importan\u021b\u0103 ce rela\u021bie am avut eu cu fetele. Nu am pl\u0103tit niciodat\u0103 pentru a\u0219a ceva, nici nu am nevoie s\u0103 pl\u0103tesc.\u201d \u00centrebat de cur\u00e2nd dac\u0103 a pl\u0103tit pentru sex, omul r\u0103spunde a\u0219a: \u00cen sensul \u00een care este definit\u0103 chestiunea, nu. Dar, cu toat\u0103 zarva asta pe domeniu, eu \u0219tiu, tat\u0103l meu \u00eei d\u0103dea bani mamei mele. Da, da, da, \u0219tiu. Eu am fost martor c\u00e2nd tat\u0103l meu d\u0103dea bani mamei mele. B\u0103i, \u0103sta e fie foarte, foarte prost, fie are nevoie de pastile, pastile din alea tari. Deci e\u0219ti \u00eentrebat dac\u0103 ai pl\u0103tit pentru sex \u0219i tu r\u0103spunzi c\u0103 tactu-i d\u0103dea bani m\u0103-tii? Deci tu zici c\u0103 tactu pl\u0103tea pentru sexul cu maic\u0103-ta, diliule? Zice asta la televizor? Alo! B\u0103, nu \u0219tiu pe ce e\u0219ti tu c\u00e2nd te duci la emisiuni televizate, dar \u00eencearc\u0103 chestii mai u\u0219oare, c\u0103 bagi \u00een faliment dealerii \u0103ia s\u0103racii. Am s\u0103 m\u0103 lupt pentru asta. M\u0103, \u0219i cum s\u0103-l invi\u021bi pe nemernicul \u0103sta s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00eentr-o biseric\u0103? B\u0103, \u0103sta s-a cununat cu neamanta de-acum a lui Ciolacu la morm\u00e2ntul lui Iisus din Ierusalim. C\u00e2t de neam prost s\u0103 fii? Aia avea atunci 18 ani, iar \u0103sta 37. Deci, cu jur\u0103minte la morm\u00e2ntul lui Iisus, dup\u0103 care la nici doi ani a \u00een\u0219elat-o pe preacinstita nevast\u0103 la greu. Dar el e credincios, m\u0103, \u0219i nu de oricare, ci din \u0103la sectant, care a murit pe cruce pentru valorile cre\u0219tine. Negoi\u021b\u0103 zice c\u0103 vine dintr-o familie s\u0103rac\u0103 de oameni mode\u0219ti. Da, familie s\u0103rac\u0103, tat\u0103l \u0219ofer, mam\u0103 casnic\u0103, care tr\u0103iau la sat. Of! Care au cump\u0103rat un pian, s\u0103 moar\u0103 Bibi, c\u0103 \u00een timpul comuni\u0219tilor s\u0103racii la sate erau plini de piane. Noi muream de foame \u0219i s\u0103racii \u0103\u0219tia \u00ee\u0219i luau piane. Nu numai asta, dar pl\u0103teau profesor s\u0103 vin\u0103 acas\u0103 la sat s\u0103 dea lec\u021bii celor patru copila\u0219i. Familie care \u00ee\u0219i permitea s\u0103-\u0219i trimit\u0103 fiul, prostovan care nu a putut s\u0103 termine liceul, la o \u0219coal\u0103 de muzic\u0103 la 50 km dep\u0103rtare. Familie s\u0103rac\u0103 cu drujb\u0103 \u00een timpul comuni\u0219tilor \u0219i care i-a luat fiului o ma\u0219in\u0103 de t\u0103iat lemne ruseasc\u0103, ma\u0219in\u0103 care costa \u00eengrozitor de mult. Cei care aveau drujbe \u00een timpul comuni\u0219tilor erau ni\u0219te mega \u0219mecheri \u0219i \u00een marea lor majoritate se ocupau cu furtul de lemne \u0219i erau plini de bani f\u0103cu\u021bi din furt. \u00cen alt interviu, povestea e diferit\u0103. Taxu a avut \u0219i o fabric\u0103 de c\u0103r\u0103mid\u0103, un comunism unde de fapt fiul f\u0103cea bani de la 12 sau 14 ani, depinde pe ce legale e c\u00e2nd vorbe\u0219te cu reporterii. Ce uit\u0103 Negoi\u021b\u0103 s\u0103 zic\u0103 e c\u0103 unchiul lui, el zice c\u0103 e doar rud\u0103, era unul dintre cei mai puternici securi\u0219ti, omul care se ocupa de averile celor care fugeau din \u021bar\u0103 \u0219i de schimb valutar. Sta\u021bi, sta\u021bi c\u0103 nu e totul aici. V-am spus \u00een episodul trecut c\u0103 Gabriela Firea, na\u0219a lui Negoi\u021b\u0103, \u0219i-a \u00eenceput cariera la Bucure\u0219ti la un ziar controlat de securi\u0219ti. Ei bine, unchiul lui Negoi\u021b\u0103, om din acela\u0219i sac cu el, pe care \u0103sta zice ca un nesociopat c\u0103 nu-l \u0219tia, dar care este sigur rud\u0103, era ac\u021bionar la ziarul \u0103la unde lucra Firea. Ziar specializat \u00een manipulare \u0219i lin\u0219ajul opozi\u021biei \u00een anii '90. Coinciden\u021be, m\u0103, fututurism \u0219i pisici albastre de nesecuri\u0219ti. Eu m-am n\u0103scut \u00eentr-o familie de oameni mode\u0219ti. De pe la 14 ani eu d\u0103deam bani p\u0103rin\u021bilor mei, nu invers. \u0102, am muncit de la 12 ani. \u00cencep\u00e2nd de la 14 ani, nu c\u0103 nu le mai ceream bani p\u0103rin\u021bilor mei, eu le d\u0103deam bani. Am b\u0103gat m\u00e2na mea de copil acolo \u0219i am scos un fi\u0219ic de 10.000 RON \u0219i m-am dus \u0219i i-am pus pe mas\u0103, eu, la 14 ani. Stai, cum? C\u0103-n alt interviu zice c\u0103 a f\u0103cut asta la 16 ani. Am scos un fi\u0219ic de 10.000 RON din cele dou\u0103 fi\u0219icuri pe care le aveam, din bani pe care \u00eei aveam eu. Cred c\u0103 aveam undeva la 16 ani atunci c\u00e2nd aveam banii mei. Dar hai s\u0103 vedem care sunt valorile domnului Negoi\u021b\u0103. Era p\u0103catul de neiertat, s\u0103 nu min\u021bi \u0219i s\u0103 nu furi. \u00cen rest, po\u021bi s\u0103 faci, po\u021bi s\u0103 faci gre\u0219eli, c\u0103 suntem oameni. Mai pu\u021bin cele dou\u0103. Deci erau, repet, p\u0103cat de neiertat. Te doare capul. \u0102sta care minte cum respir\u0103, spune c\u0103 p\u0103catul cel mai mare e s\u0103 min\u021bi? Omul care a furat evident plagii \u0219i care zicea c\u0103 d\u0103dea mit\u0103 din 15 \u00een 15 minute, spune c\u0103 p\u0103catul cel mai mare e s\u0103 furi? Uite ce spunea \u00een 2020. Da, al treilea \u0219i ultimul, c\u0103 n-am s\u0103 mai candidez. Asta e chestiune clar\u0103. Crede\u021bi c\u0103 a\u0219a va fi? Ce spune acum? Ve\u021bi reveni \u00een PSD p\u00e2n\u0103 la alegeri? Foarte probabil, da. \u0218i atunci ve\u021bi \u021bine decizia de a candida s\u0103 \u021bin\u0103 doar de mine. \u0218i atunci ve\u021bi fi candidatul PSD la Prim\u0103ria Sectorului 3? Foarte probabil c\u0103 a\u0219a va fi. \u00cen 2003, Negoi\u021b\u0103 \u0219i Fraxu \u0219i-au luat am\u00e2ndoi, el la 31 de ani, Fraxu la 29 de ani, bacalaureatele la un liceu de tot r\u00e2sul din Ilfov, nu din Bucure\u0219ti, din Ilfov. Da, se duceau multimilionarii Negoi\u021b\u0103 \u00een fiecare zi la liceul \u0103la de tot r\u00e2sul \u00een afara Bucure\u0219tiului \u0219i studiau la greu. Dar \u0219pag\u0103 s\u0103-\u0219i ia diploma de bacalaureat e stupefiant. A\u021bi dat \u0219pag\u0103 la bac? Nu cred. Nu cred. E mult. E mult. S-a f\u0103cut mult de atunci. M\u0103, c\u00e2te \u0219p\u0103gi s\u0103 fi dat pentru diplome ca s\u0103 nu-\u021bi aminte\u0219ti? Pe bune, c\u00e2te? Alo, nebunule, tu-\u021bi dai seama ce zici? E drept c\u0103 imediat dup\u0103 ce termin\u0103 liceul, omul se apuc\u0103 de dou\u0103 facult\u0103\u021bi \u00een acela\u0219i timp, ambele la zi, ambele pe bani \u0219i cunoscute pentru calitatea catastrofal\u0103 a educa\u021biei, beizadele, securi\u0219ti, corup\u021bie. A f\u0103cut \u0219i un doctorat la celebra fabric\u0103 de plagiate, Academia de Poli\u021bie, doctorat care s-a dovedit copiat \u00een \u00eentregime. Doctorat f\u0103cut f\u0103r\u0103 masterat, lucru care atunci era ilegal. Adic\u0103, furt, ho\u021bie, fal\u0103 \u0219i pisicile doamnei Docuz de smeritul ploi care e \u0219i continuu cu Dumnezeu \u00een gur\u0103. Repet, p\u0103cat de neiertat. M\u0103, e clar c\u0103 e\u0219ti ho\u021b, dar cum s\u0103 nu mai \u021bii minte unde ai dat \u0219i unde nu ai dat \u0219pag\u0103, c\u0103 doar ai patru diplome, nu mii. A, \u0219i s\u0103 nu uit. Cu mai pu\u021bin de dou\u0103 minute \u00eenainte de asta a zis \u0219i c\u0103 se filmeaz\u0103. Crede\u021bi-m\u0103, nu n-o s\u0103 \u00eent\u00e2lni\u021bi vreodat\u0103 vreo declara\u021bie de-a mea \u00een fals, vreodat\u0103 \u00een lumea asta. B\u0103, deci dac\u0103 un politician de la noi \u00eencepe cu \u201eCrede\u021bi-m\u0103\u201d, e clar c\u0103 minte ca porcul. Nebunule, sunt zeci de declara\u021bii false pe care le-am documentat doar noi \u00een materialul \u0103sta. False c\u0103 tu, prostul lumii, te contrazici. Tu dovede\u0219ti c\u0103 sunt false. M\u0103, c\u00e2t tupeu poate s\u0103 aib\u0103 dihania asta? Nu avem timp s\u0103 insist\u0103m pe cariera super dubioas\u0103 a lui Negoi\u021b\u0103. De la firme \u00een paradisuri fiscale, la mit\u0103, la angaj\u0103ri c\u00e2t se poate de stranii, rela\u021bii cu securitatea, Robert Negoi\u021b\u0103 le are pe toate. Sunt bine documentate, dar niciodat\u0103 la televiziuni. Jurnali\u0219tii no\u0219tri de la haznalele TV sunt \u00een sufletul lor, \u00een fapt, ni\u0219te pasiona\u021bi vidanjori. \u0102ia de cur\u0103\u021b\u0103 c\u0103catul, c\u0103 m\u0103 ascult\u0103 \u0219i suporterii doamnei \u0218o\u0219oac\u0103 \u0219i nu pricep despre ce vorbesc. \u00cen \u00eencheiere, \u00eens\u0103, a\u0219 vrea s\u0103 vorbim pu\u021bin despre oamenii lui Negoi\u021b\u0103. Iar faptul c\u0103 multe milioane din banul public pleac\u0103 \u00eenspre ni\u0219te priva\u021bi, c\u0103tre o clientel\u0103 politic\u0103, pe ni\u0219te criterii numai de ei \u0219tiute, nu e ceva major. Da\u021bi-mi voie s\u0103 nu fiu absolut de acord cu o astfel de atitudine. Eu cred c\u0103 a comis o mare gre\u0219eal\u0103. Asta era demult c\u00e2nd sociopatul \u0103sta \u00ee\u0219i construia cariera politic\u0103. Acum g\u0103si\u021bi o mul\u021bime de anchete care arat\u0103 foarte clar cum se duc banii de la Prim\u0103ria lui Negoi\u021b\u0103 la priva\u021bi. Adic\u0103, el face exact ceea ce-i acuz\u0103 pe adversarii lui c\u0103 fac. Ultima anchet\u0103, cea a celor a celor de la Recorder, senza\u021bional materialul, trebuie v\u0103zut, \u00eel are ca personaj principal pe Ciob\u00e2c\u0103 Marius Daniel, m\u00e2na dreapt\u0103 a lui Negoi\u021b\u0103. \u00cen film\u0103ri, fratele acestuia minte c\u0103 nu e el. So\u021bia lui minte \u0219i ea c\u0103 nu este ea. M\u0103, so\u021bia e judec\u0103toare. Da, mint c\u0103 nu sunt ei, c\u0103 doar au personalit\u0103\u021bi multiple sona\u021bii \u0103\u0219tia din jurul preacinstului Negoi\u021b\u0103. E de noaptea min\u021bii ce pute\u021bi g\u0103si \u00een materialul Recorder. O s\u0103 zic totu\u0219i c\u00e2teva lucruri care nu sunt \u00een ancheta celor de la Recorder \u0219i care sunt practic tipice oamenilor din jurul lui Negoi\u021b\u0103. Ciob\u00e2c\u0103 are \u0219i el o biografie super dubioas\u0103, absolvent al unei fabrici de diplome, cu patru ani de \u0219omaj \u00eenainte de a se angaja la Prim\u0103ria lui Negoi\u021b\u0103, angajat \u00eentr-un domeniu \u00een care are zero expertiz\u0103 \u0219i zero experien\u021b\u0103. Declara\u021biile lui de avere sunt ni\u0219te mizerii. Omul care se plimba cu Bentley \u0219i \u00ee\u0219i f\u0103cea piscin\u0103 pe acoperi\u0219, \u00een 2017 avea zero propriet\u0103\u021bi, niciun ban \u00een conturi \u0219i tr\u0103ia din 704 RON pe lun\u0103. Firma lui nu a avut niciun rulaj, ci doar a pl\u0103tit contabila, lucru care duce venitul lunar la 500 RON pe lun\u0103. Venituri din care pl\u0103tea \u0219i asigurarea la ma\u0219ina asta. Un audit din 2012, re\u021bine\u021bi, v\u0103 rog. Ei bine, anul urm\u0103tor, salariul acestuia se duce pe la vreo 800 \u20ac pe lun\u0103, din care \u00ee\u0219i acoperea cheltuielile \u0219i chiria \u00een Bucure\u0219ti, c\u0103 din nou, omul nu avea nimica, nimicu\u021ba trecut \u00een declara\u021bia de avere. \u00cen 2019 este avansat la pozi\u021bia de director general, m\u0103. Totul e din nou pe zero \u00een declara\u021biile lui, iar veniturile lui ajung la 2.000 \u20ac pe lun\u0103. Ei bine, \u00een decembrie 2019 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u0219i o mega minune. Omul \u0103sta, s\u0103rac lipit, \u0219omer timp de patru ani \u00eenainte de a fi angajat la stat, f\u0103r\u0103 nimica, nimica \u00een conturi, f\u0103r\u0103 nicio proprietate, vinde Audi-ul \u0103la din 2012, adic\u0103 cu mai mult de \u0219apte ani vechime, cu 95.000 \u20ac. 95.000 \u20ac, a\u021bi auzit bine, unui polonez. Da. Da, a venit unul din Polonia la Bucure\u0219ti s\u0103 cumpere ma\u0219ina directorului s\u0103rac lipit de la Prim\u0103ria lui Negoi\u021b\u0103 cu 95.000 \u20ac. M\u0103, ce mor\u021bii ei de ma\u0219in\u0103 avea \u0103sta, c\u0103 niciun Audi vopsit cu aur de \u0219apte ani nu se vinde cu mai mult de 30.000 \u20ac. \u0218i-i bun s\u0103 presupunem c\u0103 e adev\u0103rat ce scrie mincinosul \u0103sta. Dar din ce pl\u0103tea Ciob\u00e2c\u0103 asigurare, impozit \u0219i \u00eentre\u021binere pentru ma\u0219ina lui care nou\u0103 probabil valora jum\u0103tate de milion? Alo, Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Integritate, dormi\u021bi bine acolo? Culmea tupeului e c\u00e2nd \u00eel ascul\u021bi pe Negoi\u021b\u0103 care zice asta. Este \u0219i foarte bine sus\u021binut\u0103. Chiar au fost candida\u021bi din Sectorul 3 care s-au exprimat \u00een sensul \u00een c\u0103 vor da bani mafiei, vor expropria terenuri, adic\u0103 vor pl\u0103ti terenuri pe care noi le-am c\u00e2\u0219tigat \u00een instan\u021b\u0103. Au fost candida\u021bi care au zis c\u0103 vor da bani mafiei. Asta zice nebunul. Care mafie, tati? C\u0103 voi pute\u021bi lejer s\u0103 redefini\u021bi descrierea de dic\u021bionar a mafiei. \u00cen cercetarea mea am g\u0103sit opt oameni la fel ca Ciob\u00e2c\u0103, foarte solid lega\u021bi de primarul Sectorului 3. Oameni care s-au mutat \u00eentre sectoarele 3, 4 \u0219i 5, c\u0103 poate nu pricepea\u021bi de ce e fr\u0103\u021bia asta \u00eentre nesecuri\u0219tii Piedone, B\u0103lu\u021b\u0103 \u0219i Negoi\u021b\u0103. Vede\u021bi episoadele pe care le-am f\u0103cut despre oamenii lui Piedone care cam to\u021bi au trecut pe la Negoi\u021b\u0103 \u0219i B\u0103lu\u021b\u0103. Da, m\u0103, \u0219tiu, B\u0103lu\u021b\u0103, dar a\u0219a-i zic eu, B\u0103li\u021b\u0103, cel care avea afaceri cu fiul lui Piedone. \u0102ia \u00eel fac pe Nu\u021bu C\u0103m\u0103taru s\u0103 par\u0103 cinstea \u00eentruchipat\u0103. B\u0103i, doar ho\u021bii voteaz\u0103 ho\u021bi. Presupunem c\u0103 nu a\u021bi \u0219tiut lucrurile de mai sus despre Negoi\u021b\u0103 \u0219i clanul lui. Acum le \u0219ti\u021bi. Nu vota\u021bi, m\u0103, ho\u021bi. Nu fi\u021bi \u0219i voi ho\u021bi. \u0218i Negoi\u021b\u0103? Hai, sictir, m\u0103.\n", "type": "Document"}}