{"nodes": [{"id": "Sebastian Burduja", "type": "Person", "properties": {"role": "Ministru al Energiei"}}, {"id": "Andrei Drago\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mircea Andrei", "type": "Person", "properties": {"role": "Director al Direc\u021biei de Protocol al Ministerului de Externe"}}, {"id": "Marin Burduja", "type": "Person", "properties": {"role": "Mare \u0219ef la Bancorex"}}, {"id": "Florescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Electrica", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Berd", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Funda\u021bia Cezar", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Steve Jardine", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Harvard Kennedy School", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Rice", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Roibu Drago\u0219 \u0218tefan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "M\u0103d\u0103lina Ana Toma", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Constantin Toma", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Omniasig", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Bancorex", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Daniel B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {"role": "Primar al sectorului 4"}}, {"id": "Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {"role": "Conduc\u0103tor al PNL"}}], "relationships": [{"source": {"id": "Sebastian Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sebastian Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "POTENTIAL_SUCCESSOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sebastian Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Funda\u021bia Cezar", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FOUNDER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Andrei Drago\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mircea Andrei", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON", "properties": {}}, {"source": {"id": "Andrei Drago\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Funda\u021bia Cezar", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "SUCCESSOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "SUCCESSOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Andrei Drago\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Florescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE", "properties": {"context": "Consiliul de administra\u021bie \u00een sectorul energetic"}}, {"source": {"id": "Florescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Electrica", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "BOARD_MEMBER", "properties": {"appointed_by": "BERD"}}, {"source": {"id": "Andrei Drago\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Berd", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "REPRESENTATIVE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sebastian Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Daniel B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADMIRES", "properties": {}}, {"source": {"id": "Steve Jardine", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Harvard Kennedy School", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FORMER_EMPLOYEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Steve Jardine", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sebastian Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CONSULTANT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Steve Jardine", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "CONSULTANT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Steve Jardine", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rice", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Roibu Drago\u0219 \u0218tefan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rice", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Roibu Drago\u0219 \u0218tefan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "M\u0103d\u0103lina Ana Toma", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "BUSINESS_PARTNER", "properties": {}}, {"source": {"id": "M\u0103d\u0103lina Ana Toma", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sebastian Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SISTER", "properties": {}}, {"source": {"id": "M\u0103d\u0103lina Ana Toma", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Constantin Toma", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Constantin Toma", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Omniasig", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "FORMER_HEAD", "properties": {}}, {"source": {"id": "Omniasig", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Bancorex", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "FOUNDED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marin Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bancorex", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "EXECUTIVE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marin Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sebastian Burduja", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FATHER", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Ba\u0306iet\u0326ii des\u0326tept\u0326i din jurul lui Sebastian Burduja. Plini de energie! Siktirut\u0326! Starea Impostorilor 75.mp3\n==================================================\n\nOf, Stelic\u0103, Stelic\u0103, ce ne faci tu nou, c\u0103 aproape renun\u021basem s\u0103-\u021bi mai d\u0103m \u0219mecheria asta.\nPlin de tic\u0103lo\u0219i ca ai mei, te episoade \u0219i matale e\u0219ti cum am mai zis, acili\u0219a, chiar digerabil, comparativ cu clasa noastr\u0103 politic\u0103.\nDar te-ai trezit s\u0103 stai cu Tesla \u00een societatea civil\u0103 care nu vrea, m\u0103, nu vrea s\u0103-\u021bi asculte ordinele lui matale de Harvard \u0219i cum subiectul nostru e chiar despre \u0219mecherii din energie, uite, te ajut\u0103m un pic, poate, poate \u00ee\u021bi mai revii un pic, c\u0103ci oricum alegerile astea sunte\u021bi ciuci.\nAzi ne uit\u0103m la oamenii din jurul domnului Stelian Floric\u0103 Burdujanu.\nDe ce?\nPentru c\u0103 eu cred c\u0103 Burdujanu este cel mai probabil succesor al tontelului care conduce PNL-ul.\nCred, de asemenea, c\u0103 este mult mai liberal dec\u00e2t sicofan\u021bii din jurul lui Ciuc\u0103 \u0219i c\u0103 are energia \u0219i contactele \u00een interiorul sistemului pentru a reu\u0219i \u00een masacrul care o s\u0103 vin\u0103 \u00een PNL dup\u0103 alegeri.\nVorbim ast\u0103zi \u00een special de oamenii din jurul lui Burduja, lega\u021bi de energie.\nLocul \u0103la care bubuie de b\u0103ie\u021bi de\u0219tep\u021bi \u0219i senza\u021bional de boga\u021bi din contractele cu statul.\nNu de alta, dar Burduja a fost numit ministru al Energiei cu zero, zero experien\u021b\u0103 \u00een domeniu, cum e \u0219i normal pentru oameni f\u0103r\u0103 rela\u021bii cu serviciile secrete.\nDe ce zic de servicii?\nPentru c\u0103 mai to\u021bi despre cei care o s\u0103 vorbim dufnesc a a\u0219a ceva.\nSigur c\u0103 Stelian o s\u0103 ne spun\u0103 iar\u0103\u0219i c\u0103 sunt coinciden\u021be, Pa\u0219tele pisicilor lor de coinciden\u021be.\n\u00cen fapt, ne-a spus c\u0103 pe primul dintre ei, domnul Andrei Drago\u0219, ei, nu prea \u00eel \u0219tie, m\u0103.\nA auzit el ceva, dar nu, nu e nimic important.\nAndrei Mircea a fost unul dintre cei mai ciumeci comuni\u0219ti promovat \u00een perioada cea mai nenorocit\u0103 a comunismului lui Gheorghe Gheorghiu Dej, sf\u00e2r\u0219itul anilor '50.\nProbabilitatea ca directorul Direc\u021biei de Protocol al Ministerului de Externe \u00een timpul lui Ceau\u0219escu s\u0103 nu fi avut rela\u021bii senza\u021bionale cu securitatea este zero.\nPensionat \u00een 1997, a fost adus \u00eenapoi \u00een minister.\nDe cine?\nDe Mircea Geoan\u0103.\nMircea Geoan\u0103, m\u0103.\nVarianta ini\u021bial\u0103 de Burdujache, fiu de fost general comunist, fost ministru de Externe \u00een timpul celui mai corupt guvern PSD, cel N\u0103stase.\nRela\u021bia dintre Ministerul de Externe \u0219i serviciile de informa\u021bii de externe ale fostei securit\u0103\u021bi sunt foarte, foarte bine \u0219tiute.\nEi bine, domnul Andrei Drago\u0219 este fiul domnului Mircea \u0219i apare \u00een Funda\u021bia Cezar, care a fost fondat\u0103 de domnul Burduja \u0219i care a primit bani de la Ministerul de Externe.\nAripa aia, m\u0103, care nu e legat\u0103, Doamne fere\u0219te, de Serviciul de Informa\u021bii Externe, urma\u0219ul Direc\u021biei de Informa\u021bii Externe a securit\u0103\u021bii.\nM\u0103, \u0219i Iulian Dumitrescu, colegul PNL-ist al domnului Burduja, e \u0219i el la loc de cinste acolo.\n\u0218i Andrei Caramitru \u0219i domnul D\u0103ianu, ofi\u021ber acoperit al securit\u0103\u021bii.\n\u00cen conducerea Cezar sunt ni\u0219te nume foarte, foarte solid legate de securitate \u0219i urma\u0219ele SIE \u0219i SRI, s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 domnul Iuga \u0219i domnii ambasadori.\nDar s\u0103 revenim la Andrei Drago\u0219.\nSigur c\u0103 nu faptul c\u0103 taxul a fost un comunist de frunte a dus la angajarea lui la Institutul de Economie Mondial\u0103, locul \u0103la unde director adjunct era un general de securitate \u0219i care duduia de turn\u0103tori la securitate.\nNu, m\u0103, meritocra\u021bia a fost, c\u0103 doar a\u0219a era \u00een comunism.\nO mare parte din turn\u0103torii de la institutul \u0103sta au devenit dup\u0103 revolu\u021bie oameni extrem de boga\u021bi \u0219i cu foarte mare putere \u00een Rom\u00e2nia, parlamentari, rectori de universit\u0103\u021bi, iar turn\u0103torul Manole, s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 domnul Is\u0103rescu, a devenit cel mai longeviv guvernator de Banc\u0103 Na\u021bional\u0103 \u0219i fost prim-ministru al Rom\u00e2niei.\nDup\u0103 revolu\u021bie \u0219i el, ca \u0219i colegul Marin Burduja de la Banca de Investi\u021bii, un alt bra\u021b financiar al al partidului comunist, ajunge tot \u00een sectorul bancar.\nCarierele celor doi se intersecteaz\u0103 \u00eentr-o alt\u0103 banc\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul anilor '90, c\u0103ci a\u0219a sunt coinciden\u021bele astea.\nMai exist\u0103 o leg\u0103tur\u0103 foarte interesant\u0103, cea cu fostul ministru de Externe condamnat la patru ani de \u00eenchisoare pentru corup\u021bie, Adrian Severin, cel care preda la Academia \u0218tefan Gheorghiu \u00een timpul comuni\u0219tilor.\nCel care este probabil cel mai bun exemplu de neofi\u021ber acoperit al SIE, lacom, m\u00e2rlan \u0219i corupt.\nDrago\u0219 Andrei, so\u021bia acestuia \u0219i Adrian Severin au fost asocia\u021bi \u00eentr-o afacere care vindea dulciuri de lux.\n\u00cen 2012, domnul Drago\u0219 Andrei apare pentru prima dat\u0103 \u00een consiliile de administra\u021bie ale celor mai profitabil de c\u0103pu\u0219at companii din Rom\u00e2nia, cele de energie, cele care au dat cei mai mul\u021bi miliardari b\u0103ie\u021bi de\u0219tep\u021bi.\n\u0218i \u00een 2021, de c\u00e2nd e ultima declara\u021bie de avere publicat\u0103, omul tot mare \u0219ef \u00een energie era, pe l\u00e2ng\u0103 multe altele.\nCe e foarte ciudat aici este pensia aia special\u0103 enorm\u0103 primit\u0103 de la Ministerul Ap\u0103r\u0103rii.\nDe\u0219i omul, conform CV-ului lui, a fost toat\u0103 via\u021ba lui banchier \u0219i nu a lucrat nicic\u00e2nd pentru armat\u0103 sau servicii.\nCel pu\u021bin nu descoperit.\nAm scris despre minunea asta \u0219i \u00eentr-un articol \u00een Libertatea, \u00een care \u00eentrebam cum e posibil acest lucru.\nDe atunci nu mai exist\u0103 declara\u021bii de avere ale domnului mare, mare sus\u021bin\u0103tor al domnului Burduja, cel cu transparen\u021ba, meritocra\u021bia \u0219i neacoperirea.\nAcum omul se ocup\u0103 cu consultan\u021b\u0103.\n\u00cen 2021 a f\u0103cut consultan\u021b\u0103 de aproape, voi v\u0103 \u021bine\u021bi bine, 1 milion de euro, cu un profit net de peste 800.000 \u20ac.\nUnde a f\u0103cut consultan\u021b\u0103 nu se \u0219tie, dar sigur e afacere cinstit\u0103, b\u0103i, haterilor.\nEi bine, s\u0103 v\u0103 mai zic o coinciden\u021b\u0103.\nLa 20 zile dup\u0103 ce l-am \u00eentrebat pe Sebastian Burduja de domnul Andrei Drago\u0219, am primit o ofert\u0103 foarte generoas\u0103 de sponsorizare a casei bune de la o firm\u0103 de energie.\n\u00cen bordul acestuia, s\u0103 vede\u021bi coinciden\u021b\u0103, era domnul Andrei.\nAm refuzat oferta.\nDrago\u0219 Andrei apare \u00een acela\u0219i consiliu de administra\u021bie \u00een sectorul energetic \u0219i cu domnul Florescu, cel care se declar\u0103 fie cet\u0103\u021bean francez, fie cet\u0103\u021bean american \u0219i fie are un nume, fie altul, c\u0103ci folose\u0219te dou\u0103 nume diferite \u00een func\u021bie de cum are chef.\nOm cinstit, m\u0103, cum s-ar spune.\n\u0218i care, de\u0219i nici el nu are nici \u00een clin, nici \u00een m\u00e2nec\u0103 cu energia sau aviatica, el fiind om de publicitate, a avut \u0219i are ni\u0219te sinecuri senza\u021bionale la Tarom \u0219i Electrica \u00eempreun\u0103 cu domnul Drago\u0219 Andrei.\nNu mai zicem c\u0103 b\u0103iatul are afaceri prin paradisuri fiscale, cum e \u0219i normal pentru oameni cinsti\u021bi \u0219i patrio\u021bi.\nOm care a luat vreo 5 milioane de euro ca orice multimilionar s\u0103rac din fonduri europene.\nFaptul c\u0103 tat\u0103l domnului Florescu a fost, conform presei, un colaborator al securit\u0103\u021bii \u00een timpul comuni\u0219tilor \u00een Statele Unite \u0219i c\u0103 Burduja era ministrul Energiei \u00een perioada \u00een care acesta e pus \u00een Consiliul de Administra\u021bie la Electrica, e doar, din nou, o coinciden\u021b\u0103 nefericit\u0103.\nCum tot coinciden\u021b\u0103 este c\u0103 numirea la Electrica a lui Florescu a fost f\u0103cut\u0103 prin BERD, banca aia unde Drago\u0219 Andrei reprezenta Rom\u00e2nia.\nNumirile la BERD, tradi\u021bional, sunt foarte solid legate de servicii.\nAu trecut mai mult de trei luni de c\u00e2nd l-am rugat pe domnul Florescu s\u0103 l\u0103mureasc\u0103 dubla identitate.\nI-a m\u00e2ncat pisica limba, m\u0103.\nPisica nu e nume de cod, s\u0103 fim cla\u0219i.\nBiografia domnului Florescu are la fel de mult sens cum este \u0219i numirea lui la Electrica.\n\u00cen ea apare ca \u0219i cum dup\u0103 ce a absolvit o \u0219coal\u0103 de afaceri, omul ar fi lucrat pentru una dintre cele mai mari \u021bepe de b\u0103nci care au existat vreodat\u0103.\nApoi, la 28 de ani \u0219i-a f\u0103cut omul firma lui, plus o mul\u021bime de alte minuni, care de care mai pu\u021bin probabil \u00een Rom\u00e2nia \u0219i alte multe \u021b\u0103ri.\nA rezolvat \u0219i cu Rom\u00e2nia \u00een NATO.\nEl, el l-a adus pe Clinton \u00een Bucure\u0219ti.\nAsta \u00een timp ce lucra pentru tot felul de firme care de care mai cunoscute.\nDesigur, ca orice multimilionar, a avut nevoie \u0219i de ni\u0219te sinecuri pe la Tarom.\nPe l\u00e2ng\u0103 o mul\u021bime de tot felul de pozi\u021bii care de care mai minunate pentru oameni care nici ei nu au niciun fel de leg\u0103tur\u0103 cu serviciile secrete.\nCum ar fi Camera de Comer\u021b Rom\u00e2no-American\u0103, o organiza\u021bie care se ocup\u0103 de reprezentarea caselor de publicitate la nivel european, c\u00e2teva ONG-uri foarte importante \u0219i o universitate foarte iubit\u0103 de oamenii politici.\nCe caut\u0103 domnul Florescu, un milion de super succes \u00een sinecurile statului nostru, cu c\u00e2\u021bi experien\u021b\u0103?\nDesigur, nu e treaba domnului Burduja, suntem noi c\u00e2rcota\u0219i.\nDrago\u0219 Andrei a fost asociat \u0219i cu Rovana Plumb, c\u0103 doar nu sunte\u021bi pro\u0219ti s\u0103 crede\u021bi c\u0103 doar acum PNL e PSD la banul public.\nDa, Rovana \u0219i au super \u0219mecher \u00een timpul comuni\u0219tilor \u0219i foarte iubit\u0103 de aripa serviciului secret extern.\nPrietenii \u0219tiu de ce.\nAsociat la afacerea cu dulciuri, \u00eenainte de cariera senza\u021bional\u0103 \u00een energia a domnului Andrei, era \u0219i domnul Stancu Drago\u0219 Eduard.\nCe face domnul Eduard acum?\nDesigur, energie.\nDa, da, domeniul \u0103la deloc, dar deloc dominat de fo\u0219ti securi\u0219ti.\nToate declara\u021biile lui din 2016 p\u00e2n\u0103 acum arat\u0103 identic \u0219i toate sinecurile sunt din domeniul energetic.\nM\u0103, toate, toate.\nOmul nu are nimic, nimic trecut \u00een declara\u021biile de avere.\nDesigur, nu este singura afacere a domnului Drago\u0219 Andrei.\nNu are rost s\u0103 mai detaliem toat\u0103 re\u021beaua din jurul domnului Andrei, nu vrem s\u0103 v\u0103 b\u0103g\u0103m definitiv \u00een depresie.\nCe trebuie s\u0103 \u0219ti\u021bi e c\u0103 ce am spus p\u00e2n\u0103 acum reprezint\u0103 nici m\u0103car 10% din oamenii din jurul lui, unii dintre ei fiind printre bog\u0103ta\u0219ii de frunte ai Rom\u00e2niei.\nPoate alt\u0103 dat\u0103 discut\u0103m \u0219i despre ei.\nDar s\u0103 revenim la oamenii din jurul lui Burduja.\nBurduja nu are nicio problem\u0103 s\u0103 o dea sus \u0219i tare cu meritocra\u021bia.\nCe spune Burduja despre Jardine?\nC\u0103 a fost ales de dou\u0103 ori profesorul anului la Harvard Kennedy School, iar cursurile sale au r\u0103mas memorabile.\nPrezentarea lui Burduja despre Steve Jardine este simplu, fals\u0103.\nOmul a fost dat afar\u0103 de la Kennedy School \u0219i nu, nu a fost niciodat\u0103 profesorul anului.\nA fost declarat profesorul anului de organiza\u021bie studen\u021beasc\u0103, sunt peste 450 de organiza\u021bii acolo.\nM\u0103, 450.\n\u0218i asta o singur\u0103 dat\u0103 \u0219i nu de dou\u0103 ori cum ne vr\u0103je\u0219te Burduja.\nNiciodat\u0103 cursurile lui nu au fost considerate cele mai bune.\nNiciodat\u0103.\nAu fost de dou\u0103 ori propuse pentru a fi votate ca fiind printre cele mai bune \u0219i de fiecare dat\u0103 a ratat.\n\u00cen plus, omul face consultan\u021b\u0103 \u0219i a fost pl\u0103tit.\nDa, m\u0103, da, pl\u0103tit de Burduja \u0219i PNL.\nEl este creierul sondajului senza\u021bional care \u00eel d\u0103dea pe Burduja dat 21,6% \u0219i cu cel mai conving\u0103tor program electoral la 35,1%.\nAdic\u0103 a ratat cu mai mult de 14%.\nProfesionist, m\u0103, cum s-ar spune.\nJardine apare \u0219i \u00een organiza\u021bia lui Burduja, Rice, organiza\u021bia \u00een care locul doi dup\u0103 Burduja este Roibu Drago\u0219 \u0218tefan, om pl\u0103tit de Rice Consortium.\nSigur c\u0103 Burduja s-a pi\u0219at pe ea de meritocra\u021bie \u0219i a promovat agresiv \u0219i m\u00e2rl\u0103ne\u0219te partenerul \u00een tot felul de sinecuri, dup\u0103 cum se vede aici.\nMare, mare om de afaceri, a\u0219a este prezentat.\nPrima lui firm\u0103 are urm\u0103toarea cifr\u0103 de profit, din 2011 \u0219i p\u00e2n\u0103 acum.\nRoibu, coinciden\u021b\u0103, a fost partener cu sora lui Burduja, M\u0103d\u0103lina Ana Toma acum.\nSo\u021bia lui Constantin Toma, fostul \u0219ef de la Omniasig, \u00eenfiin\u021bat\u0103 de cine crede\u021bi, m\u0103?\nDe Bancorex, m\u0103, unde Burduja tat\u0103l era mare \u0219ef.\nS\u0103 vezi coinciden\u021b\u0103, \u00een Pa\u0219tele mamii ei de coinciden\u021b\u0103.\n\u0218i M\u0103d\u0103lina \u0219i so\u021bul ei apar parteneri \u00een firma aia de asigur\u0103ri care e legat\u0103 de scandalul de corup\u021bie de la ASF, \u00een urma c\u0103ruia Dan Hosu, \u0219ef la Direc\u021bia de Investiga\u021bii a Crimei Organizate, fusese cercetat \u0219i condamnat pentru instigare la acces ilegal la un sistem informatic \u0219i instigare la folosirea \u00een orice mod direct sau indirect de informa\u021bii ce nu sunt destinate publicit\u0103\u021bii.\nDa, bre, Dan Hosu, so\u021bul celebrei Georgiana Hosu, \u0219efa DIICOT-ului \u0219i acum avocata favorit\u0103 a ofi\u021berilor SRI.\nSo\u021bii Hosu erau prieteni apropia\u021bi ai lui Ciutacu, goarna lui Ghi\u021b\u0103, ho\u021bul \u0103la at\u00e2t de atent protejat de servicii.\nNu avem timp de to\u021bi oamenii din jurul lui Burduja, sunt destui exact pe acela\u0219i calapod.\nFaptul c\u0103 Sebastian Burduja, din nou, un b\u0103iat inteligent, harnic \u0219i comparativ cu nenorocirile din PNL, un tip decent, nu are niciun fel de problem\u0103 s\u0103 fac\u0103 orice de la cir penibil la pupincurist dedicat, este \u00eengrozitor, c\u0103ci indic\u0103 o cultur\u0103 institu\u021bional\u0103 a partidelor care implic\u0103 o total\u0103 lips\u0103 de jen\u0103 \u0219i de sim\u021b al ridicolului, lucruri care faciliteaz\u0103 sicofantismul \u0219i extirp\u0103 oric\u0103rei urme de coloan\u0103 vertebral\u0103.\nMai \u0219ti\u021bi c\u00e2t de revoltat era Burduja \u00eempotriva PSD-ului pe 10 august?\nAcum, oameni buni \u0219i rom\u00e2ni dragi din toat\u0103 lumea, e nevoie \u0219i de voi aici, acas\u0103.\nS\u0103 ne p\u0103str\u0103m democra\u021bia, s\u0103 ne p\u0103str\u0103m justi\u021bia \u0219i dreptatea, s\u0103 ne p\u0103str\u0103m apartenen\u021ba la Europa.\nPe 10 august veni\u021bi acas\u0103, pentru c\u0103 aici e nevoie de voi.\nLumea m\u0103 \u00eentreab\u0103 dac\u0103 am venit \u00een Rom\u00e2nia s\u0103 sting lumina.\nCe mai caut pe aici?\n\u0218i le r\u0103spund: nu, am venit s-o aprind.\nVeni\u021bi \u0219i voi pe 10 august s\u0103 aprinde\u021bi lumina.\nDa, da, s\u0103 lupt\u0103m pentru justi\u021bie, pentru democra\u021bie, pentru lumin\u0103, m\u0103.\nAuzi ce zice acum despre B\u0103lu\u021b\u0103, m\u00e2na dreapt\u0103 a lui Piedone, b\u0103iatul cu justi\u021bia clanului sportivilor.\nB\u0103lu\u021b\u0103, cel care a umplut Bucure\u0219tiul cu poze cu Ciola\u0219.\nDar de bucuros s\u0103 fiu \u00een sectorul 4 la Daniel B\u0103lu\u021b\u0103.\nEu un om pe care \u00eel respect foarte mult pentru c\u0103 a schimbat via\u021ba oamenilor \u00een bine, a creat oportunit\u0103\u021bi care n-au existat niciodat\u0103 \u00een aceast\u0103 zon\u0103, \u00een Berceni.\nCa bucure\u0219tean am vrut s\u0103 v\u0103d \u0219i lucrurile bune din ora\u0219.\nDe fapt, minunile Bucure\u0219tiului f\u0103cute de oameni care au demonstrat c\u0103 \u0219i la noi \u00een capitala \u021b\u0103rii se poate.\nUn asemenea om e primarul sectorului 4, Daniel B\u0103lu\u021b\u0103.\nNimeni nu m\u0103 poate acuza de subiectivism, e \u00een alt partid politic, dar este un om care a f\u0103cut, e un om care are echip\u0103, e un om care are un plan.\nSunt lucrurile pe care \u0219i eu le propun pentru bucure\u0219teni.\n\u0218i ast\u0103zi, \u00een prima zi a por\u021bilor deschise de la ceea ce vede\u021bi \u00een spatele meu, am vrut s\u0103 v\u0103d cum arat\u0103 \u00eentr-adev\u0103r o clinic\u0103 la nivel top, top mondial.\n\u0218i ea exist\u0103 \u00een Bucure\u0219ti.\nAstfel de proiecte, astfel de solu\u021bii n-au culoare politic\u0103.\nTrebuie doar s\u0103 fii un lider.\nExact.\nFace minuni B\u0103lu\u021b\u0103, cel care f\u0103cea bani din afacerile cu statul ale firmei lui \u00een care era asociat cu b\u0103iatul lui Piedone.\nB\u0103, e gre\u021bos, gre\u021bos.\nNu sunt politicianul cu care te-ai obi\u0219nuit.\nEu am un crez \u0219i un sens, s\u0103 fac ceea ce trebuie pentru \u021bara mea, pentru o Rom\u00e2nie pe bune, pentru o Rom\u00e2nie pe merit, pentru o Rom\u00e2nie f\u0103r\u0103 impostur\u0103.\nO Rom\u00e2nie \u00een care s\u0103 ne fie drag s\u0103 tr\u0103im, \u00een care s\u0103 ne cre\u0219tem copiii \u0219i nepo\u021bii.\nNu este nimic ie\u0219it din comun.\nVreau pur \u0219i simplu o \u021bar\u0103 de oameni ferici\u021bi, liberi \u0219i puternici.\nSunt Sebastian Burduja \u0219i te a\u0219tept al\u0103turi.\nDa, omul care a beneficiat indirect de banii de la Bancorex, care a fost \u00een tot felul de sinecuri care nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu meritocra\u021bia, care exagereaz\u0103 cu o senin\u0103tate demn\u0103 de Cezar, care \u00ee\u0219i a pus ling\u0103torii \u00een sinecuri f\u0103r\u0103 niciun fel de probleme, care e \u00eentr-un conflict de interese uria\u0219, c\u0103ci promoveaz\u0103 Banca Mondial\u0103 \u00een timp ce nevasta e pl\u0103tit\u0103 de Banca Mondial\u0103, omul care atent pup\u0103 m\u00e2na plagiatorului Ciuc\u0103, colegul de partid al ho\u021bului de Iulian Dumitrescu despre care a fost pe burt\u0103, colegul cam slugarnic al istericului \u0103luia de Rare\u0219 Bogdan \u0219i al plagiatorului Bode, Burduja este \u00een fapt speran\u021ba liberalismului.\nExist\u0103 o posibilitate, una infim\u0103, ca leg\u0103turile astea stridente cu fosta securitate, mai ales divizia de spionaj extern, s\u0103 fie doar coinciden\u021be.\nSincer, eu nu cred.\nMai ales c\u0103 am avut un episod \u00een care domnul Burduja m-a sunat s\u0103 discut\u0103m despre un pasaj dintr-un raport nepublicat \u0219i confiden\u021bial care nu intrase \u00een versiunea final\u0103 \u0219i despre care nu avea de unde s\u0103 fi \u0219tiut dac\u0103 nu a\u0219 fi fost informat de o trompet\u0103 a jurnalismului securist de la noi.\nPentru cele de mai sus, chiar dac\u0103 \u00eemi este un pic simpatic, domnul Burduja merit\u0103 \u0219i el un haisic tirs, m\u0103.\n", "type": "Document"}}