{"nodes": [{"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {"alias": "Diana Iovanovici", "birth_year": "1975", "occupation": "avocat"}}, {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Mother", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Skopie", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Fran\u021ba", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Partidul Neamul Rom\u00e2nesc", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "George Simion", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Denis Rafai", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Grandmother", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dinamo", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Realitatea Tv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Dan Bittman", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Grandfather", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sos", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Avignon", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Otopeni", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Andone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Uncle", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Tribunalul Jude\u021bean Prahova", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Partidul Comunist", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Israel", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Gigi Becali", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Canada", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Ministerul Justi\u021biei De Acolo", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Guvernarea Psd N\u0103stase", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Eugen Di\u0219m\u0103rescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Institutul De Economie Mondial", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Ana Aslan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "P\u0103storel Teodoreanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Anca Alexandrescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Senat", "type": "Government body", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "DAUGHTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Mother", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "DAUGHTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Skopie", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "FROM", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Mother", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Fran\u021ba", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "LIVES_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Mother", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Neamul Rom\u00e2nesc", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "INFLUENCED_CREATION", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Denis Rafai", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "INTERVIEWED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "LIVED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Grandmother", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GRANDDAUGHTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dinamo", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "ATHLETE_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Realitatea Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "INTERVIEWED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Bittman", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "INTERVIEWED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Grandfather", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GRANDDAUGHTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sos", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Avignon", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "QUALIFIED_FOR_FESTIVAL", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Otopeni", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "WORKED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Andone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dinamo", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "AFFILIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Uncle", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Tribunalul Jude\u021bean Prahova", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Uncle", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Comunist", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "COLLABORATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Israel", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "VISITED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Canada", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "VISITED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Guvernarea Psd N\u0103stase", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "WORKED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Eugen Di\u0219m\u0103rescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WORKED_IN_CABINET", "properties": {}}, {"source": {"id": "Eugen Di\u0219m\u0103rescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Institutul De Economie Mondial", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "SECRETARY_OF_PARTY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103'S Mother", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ana Aslan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLABORATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Anca Alexandrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FORMER_AIDE_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Senat", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Diana S\u0326os\u0326oaca\u0306\uff1a sora lui Mozart, fiica lui James Bond. Regina amazoanelor\ud83d\ude31 \uff5c Starea Impostorilor #48.mp3\n==================================================\n\nAzi vorbim de Diana \u0218o\u0219oac\u0103, patrioat\u0103, s\u0103n\u0103toas\u0103 \u0219i femeie care poate. Sunte\u021bi la starea impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae. Rom\u00e2nc\u0103 adev\u0103rat\u0103, b\u0103i! E tot timpul cu steagul Rom\u00e2niei \u00een spate \u0219i convins\u0103 c\u0103 noi, noi suntem neamul ales. Stai, stai, stai, bre! Care noi? C\u0103 matale, dup\u0103 cum tu zici, vii dintr-o familie de slavi din Skopie, din partea tat\u0103lui \u0219i una sigur nu de r\u0103ze\u0219i puri \u0219i sigur de securici\u0219ti din partea maic\u0103-ti. Maic\u0103-ta, aia care acum e c\u0103s\u0103torit\u0103 cu un francez, care nu vrea s\u0103 aud\u0103 de tine \u0219i care tr\u0103ie\u0219te \u00een Fran\u021ba \u0219i care a fost \u00eentr-o re\u021bea foarte influent\u0103 a ofi\u021berilor de securitate masoni, care au f\u0103cut partidul neamul rom\u00e2nesc. So\u021bul t\u0103u are un nume c\u00e2t se poate de \u021big\u0103nesc. Pe bune, c\u0103 eu fiu de \u021biganc\u0103, comparativ cu tine, sunt urma\u0219ul direct al lui Mihai Viteazu. \u0218i tu \u0219i George Simion, dac\u0103 tot vorbim de \u0103\u0219tia care v\u0103 crede\u021bi a fi direct urma\u0219i \u0219i veni\u021bi din unirea pasional\u0103, dar deosebit de patriotic\u0103 a lui Decebal cu un viezure, m\u00e2n\u0103 sau o barz\u0103, sunte\u021bi sigur, sigur genetic mai pu\u021bin rom\u00e2n dec\u00e2t sunt eu. Dar s\u0103 intr\u0103m \u00een subiect. Diana Iovanovici declar\u0103 cu un tupeu demn de orice psihopat serios, c\u0103 nu a min\u021bit niciodat\u0103. M\u0103, niciodat\u0103! Face asta la interviu cu doamna Rafai. N-am spus niciodat\u0103 minciuni. Absolut niciodat\u0103. Eu nu mint. Da, a zis absolut niciodat\u0103. Ei bine, la nici 5 minute dup\u0103 asta, tot ea spune c\u0103 e un avocat impecabil, cu 28 de ani de experien\u021b\u0103 \u00een instan\u021be. Interviul e din 2022. Ea e n\u0103scut\u0103 \u00een 1975. Un calcul simplu arat\u0103 c\u0103 Diana \u0218o\u0219oac\u0103 a \u00eenceput \u0219coala la v\u00e2rsta de 2 ani \u0219i 10 luni. Am descoperit \u00een documentarea asta peste 100 de minciuni evidente ale doamnei senator. Aici doar c\u00e2teva. Senatoarea \u0218o\u0219oac\u0103 a spus c\u0103 mama domniei sale s-a dus \u00een timpul comuni\u0219tilor la ministru, s-o apere de profesoara de rom\u00e2n\u0103, dup\u0103 ce \u0218o\u0219ocu\u021ba, probabil pe la 12 ani, i-a spus acesteia: \u201eTovar\u0103\u0219a, m\u0103 opun \u0219i dac\u0103 da\u021bi \u00een mine, v\u0103 rup linia!\u201d \u0218i a ridicat linia. Eu smulg linia din m\u00e2n\u0103 \u0219i obi\u0219nuit\u0103 ca la \u021bar\u0103, o rup pe genunchi. A vrut s\u0103 m\u0103 pocneasc\u0103. Evident, m-am dat la o parte \u0219i i-am prins m\u00e2na. I-am spus: \u201eDac\u0103 \u00eendr\u0103zni\u021bi s\u0103 da\u021bi \u00een mine, o s\u0103 p\u0103\u021bi\u021bi! \u00cen mine nu d\u0103 dec\u00e2t mama \u0219i familia mea.\u201d Ministrul comunist a intervenit, dac\u0103 e s\u0103 ne lu\u0103m dup\u0103 amintirile fetei de la \u021bar\u0103. Fie asta e o minciun\u0103, nu c\u0103 doamna ar min\u021bi cum respir\u0103, fie dovede\u0219te leg\u0103turile senza\u021bionale ale familiei ei \u00een interiorul sistemului comunist. Fata de la \u021bar\u0103, nenino, tr\u0103ia de fapt \u00een buricul Bucure\u0219tiului, cu bunica favorit\u0103 care i-a l\u0103sat un apartament cu mobil\u0103 boiereasc\u0103 \u0219i o avere impresionant\u0103. Bunica care o ducea ca pe orice alt\u0103 fat\u0103 de la Bolintin Deal, adic\u0103 de la \u021bar\u0103, doar la patinaj, gimnastic\u0103, balet, atletism \u0219i dans. Dans, m\u0103! Lucru pe care ea zice c\u0103 l-a f\u0103cut profesionist timp de 14 ani. \u0102, bunica mea mergea \u0103 cu mine la patinaj, la gimnastic\u0103, la balet. Era cea care A\u021bi f\u0103cut patinaj, gimnastic\u0103 \u0219i balet? \u0218i dansuri profesioniste 14 ani. \u0218i atletism tot profesionist a f\u0103cut, 5000 de m legitimat\u0103 la Dinamo. \u0218i pian, timp de 8 ani de zile. A\u0219a zice \u00een interviul de la Realitatea TV. E drept c\u0103 la interviul de la Dan Bittman zicea un pic diferit. Eu f\u0103ceam c\u00e2te trei, patru, cinci sporturi, plus pian \u00een fiecare zi. Am f\u0103cut cinci, \u0219ase ani de pian. Trebuia s\u0103 fac dou\u0103, trei ore de studiu pentru pian, c\u0103 a\u0219a dorea mama. Cinci, \u0219ase ani, opt ani, tot dracul \u0103la e. La \u0218o\u0219ocu\u021ba a m\u00e2ncat mam\u0103 de nedus\u0103 cu capul. Toate sporturile, plus pianul, \u00een timp ce aveam medita\u021bii la englez\u0103, francez\u0103, matematic\u0103 \u0219i altele. \u00cen plus, st\u0103tea p\u00e2n\u0103 la 4:00 diminea\u021ba citind. Citea c\u0103r\u021bi la \u00een\u021belegere cu bunicul ei de la 4 ani. Scria tot de la 4 ani. M\u0103, pe bune c\u0103 a\u0219a zice. Mai are pu\u021bin \u0219i zicea c\u0103 a fost sora mai precoce a lui Mozart. Bunicul, tot asta zicea, a fost erou \u00een cel de-al doilea r\u0103zboi mondial. M\u0103, erou! C\u0103 nu se putea altfel. Informa\u021bia asta, sigur, e imposibil de verificat. Citea, zicea, toat\u0103 noaptea, p\u00e2n\u0103 la ora 4:00 diminea\u021ba, cu lanterna sub plapum\u0103. S\u0103 trecem peste cititul \u0103la care n-a l\u0103sat niciun fel de efecte. M\u0103, dar la ce baterii erau pe timpul lui Ceau\u0219escu \u0219i la c\u00e2t timp zice senatoarea c\u0103 citea, fie familia Dianei Iovanovici se oua baterii, fie femeia redefine\u0219te mitomania. Nu numai asta, dar ea sus\u021bine c\u0103 a fost \u0219i la lotul na\u021bional de matematic\u0103. O informa\u021bie care nu se verific\u0103. \u00cen timp ce-\u0219i cre\u0219tea cei patru fra\u021bi din partea tat\u0103lui. Tat\u0103, care o s\u0103 vede\u021bi, se pi\u0219a pe James Bond. Deci, dac\u0103 ne lu\u0103m dup\u0103 spusele senatoarei, \u00een copil\u0103rie, D\u0103nu\u021ba avea zile \u00een care \u00een afara \u0219colii f\u0103cea balet, dans, atletism, patinaj \u0219i gimnastic\u0103, medita\u021bii la cel pu\u021bin trei materii \u0219i mai citea \u0219i 15 ore sub p\u0103tur\u0103 noaptea, \u00een timp ce-\u0219i cre\u0219tea patru fra\u021bi. Plus c\u0103 era \u00eentr-o trup\u0103 de teatru care s-a calificat la un super festival de teatru din Fran\u021ba. Ea interpreta rolul reginei amazoanelor. B\u0103, b\u0103, nu e banc! \u0218o\u0219oaca a fost \u0219i regina amazoanelor, m\u0103! V\u0103 citesc. Am f\u0103cut parte dintr-o trup\u0103 de teatru cu care m-am calificat la festivalul de la Avignon. Interpretam rolul reginei amazoanelor, c\u0103 doar nu se putea altceva. Nu a mai ajuns la festivalul pe care sigur \u00eel c\u00e2\u0219tiga, c\u0103 n-au vrut p\u0103rin\u021bii s\u0103-i dea bani. Of! M\u0103, deci se calific\u0103 o trup\u0103 de teatru la cel mai \u0219mecher festival de teatru din Fran\u021ba \u0219i p\u0103rin\u021bii plini de bani se opun ca ea s\u0103 se duc\u0103? Cum e, frate, asta? S\u0103 mor c\u0103 partidul ei SOS pare a fi f\u0103cut ca o chemare de ajutor, a salv\u0103rii. SOS, salvarea! Sta\u021bi, sta\u021bi, c\u0103 nu e tot. \u00cen timpul zilei, \u00een vacan\u021be, tot citea, desigur, \u00een timp ce p\u0103zea turme de mii de oi ale unui vecin de la Otopeni. M\u0103, mii de oi la Otopeni \u00een comunism? A zis femeia asta la televizor. Femeia asta care e senator \u0219i se vede pre\u0219edinte. Pre\u0219edinte de \u021bar\u0103, nu de salon de spital. Dar hai s\u0103 vedem alte c\u00e2teva din incredibilele aventuri ale doamnei patinatoare, gimnast\u0103, balerin\u0103, dansatoare, actri\u021b\u0103 \u0219i alerg\u0103toare de fond. \u0218i geniu. La Dan Bittman, doamna spune c\u0103 tata avea urm\u0103torul tratament: diminea\u021ba la ora 6:30 m\u0103 trezea, m\u00e2ncarea era ou\u0103 crude cu lapte de capr\u0103, dup\u0103 care ne duceam la r\u00e2u \u0219i trebuia s\u0103 am dou\u0103 ore de not \u00een apa aceea. Iarna era \u0219i mai r\u0103u. Tata \u00eentotdeauna se \u00eengropa \u00een z\u0103pad\u0103. \u00ce\u0219i cronometra c\u00e2t de mult poate rezista \u0219i asta a f\u0103cut \u0219i cu mine de c\u00e2teva ori. Eu m-am c\u0103lit \u0219i mi-a prins foarte bine. Foarte bine la ce? C\u0103 dac\u0103 e s\u0103 ne uit\u0103m la ori la orice, de la corpul atletic p\u00e2n\u0103 la ce inep\u021bii zice, numai bine nu i-a prins. La interviul de la Realitatea, \u00een vacan\u021be la tat\u0103l domniei sale, \u00een mun\u021bi, se trezea la 7:00, nu la 6:30 \u0219i m\u00e2ncau tot ou\u0103 crude cu br\u00e2nz\u0103 \u0219i ro\u0219ii, dar nu cu lapte de capr\u0103. \u0218i prindea pe\u0219ti cu furculi\u021ba. M\u0103, de ce ai omor\u00e2t pe\u0219ti cu furculi\u021ba care n-ai cum s\u0103-i m\u0103n\u00e2nci? Nu ne zice. Tot dou\u0103 ore de not, numai c\u0103 nu mai zice nimic de \u00eempachetatul din iarn\u0103. \u00cenotul i-a prins foarte bine, spune ea, pentru c\u0103 acum cum prinde un p\u00e2r\u00e2u, cum st\u0103 cum st\u0103 cu picioarele cu orele acolo. A\u0219a m-a \u00eenv\u0103\u021bat s\u0103 \u00eenot. \u0218i mi-a prins foarte bine. Deci, acuma dac\u0103 c\u00e2nd c\u00e2nd m\u0103 mai duc prin \u021bar\u0103, \u00eentotdeauna c\u00e2nd am p\u00e2r\u00e2u, m\u0103 descal\u021b \u0219i stau \u00een p\u00e2r\u00e2u cu orele. Ce leg\u0103tur\u0103 este \u00eentre not \u0219i statul cu orele cu picioarele \u00een p\u00e2r\u00e2u? Nu conteaz\u0103, c\u0103 doar logica e du\u0219manul pe via\u021b\u0103 al ei \u0219i al suporterilor ei. Obsesia asta cu c\u0103lirea apare \u0219i la atletism, unde doamna, spune ea, era for\u021bat\u0103 de antrenor s\u0103 alerge la -20\u00b0 \u00een teni\u0219i, pantaloni scur\u021bi \u0219i tricou. Tot la 7:00 de diminea\u021ba, \u00een vacan\u021ba de iarn\u0103. 5 km de \u00eenc\u0103lzire \u0219i apoi alergare \u00een pant\u0103. Dac\u0103 nu f\u0103ceai ceea ce spune antrenorul, zice doamna \u0218o\u0219oac\u0103, venea Andone peste tine, care f\u0103cea ni\u0219te gesturi de mai bine alergai \u00eenc\u0103 10 km. N-am spus niciodat\u0103 minciuni. Absolut niciodat\u0103. M\u0103, deci Andone, fotbalist de na\u021bional\u0103, era sperietoare \u00een timpul liber, la -20\u00b0 la ora 7:00, la copii care f\u0103ceau atletism la Dinamo. B\u0103, nino, nino, nino! Unchiul favorit al doamnei \u0218o\u0219oac\u0103 a fost pre\u0219edintele Tribunalului Jude\u021bean Prahova, func\u021bie care necesita o pozi\u021bie \u00eenalt\u0103 \u00een interiorul Partidului Comunist \u0219i o foarte bun\u0103 colaborare cu securitatea \u0219i sistemul represiv comunist. La 5 ani, spune doamna \u0218o\u0219oac\u0103, \u00eentr-o pauz\u0103 de c\u0103lire, a stat pe genunchii unchiului \u0219i a vorbit cu un criminal care a omor\u00e2t cu cu\u021bitul 20 de oameni la o nunt\u0103. Nu exist\u0103 nicio informa\u021bie c\u0103 ar fi existat a\u0219a ceva pe teritoriul Rom\u00e2niei, dar sigur exist\u0103 \u00een capul doamnei \u0218o\u0219oac\u0103. Evident c\u0103 nu-mi iese tot timpul, da? Sunt om. Tot Diana \u0218o\u0219oac\u0103, senatoare, alo, senatoare, spune c\u0103 la momentul \u00een care bunica ei era pe moarte, ea a luat avionul s\u0103 se duc\u0103 \u00een Israel, s\u0103 se roage la morm\u00e2ntul sf\u00e2nt ca s-o salveze. B\u0103, b\u0103, voi v\u0103 da\u021bi seama c\u0103 asta s-a dus acolo sigur\u0103 c\u0103 exist\u0103 un telefon direct cu Dumnezeu la care ea trebuia s\u0103 aib\u0103 acces? Gigi Becali pare pe l\u00e2ng\u0103 ea un monument de echilibru. Dup\u0103 ce am auzit inep\u021bia asta, a \u00eenceput s\u0103 aib\u0103 sens \u0219i rela\u021bia ei cu Sf\u00e2ntul \u0218pag\u0103 de la Constan\u021ba. \u0218o\u0219oac\u0103 e acum tot timpul cu Dumnezeu \u0219i ortodoxia \u00een gur\u0103. \u00cen 2017 era foarte userist\u0103, pro-Kovesi \u0219i \u00eempotriva bisericii ortodoxe rom\u00e2ne. Nu, nu e dovad\u0103 de schizoidie. A\u0219a se manifest\u0103 oportunismul abject la noi. Am nenum\u0103rate premii de poezie. M\u0103, nu un premiu, nenum\u0103rate premii. Zeci, sute, c\u00e2te, mii de premii? Nu exist\u0103 nicio carte publicat\u0103 de doamna \u0218o\u0219oac\u0103. M\u0103, dac\u0103 m\u00e2ine ar zice c\u0103 e campioan\u0103 mondial\u0103 la parapant\u0103 sau c\u0103 e cea mai mare gladiol\u0103, tot ar fi idio\u021bi care s-o cread\u0103 pe senatoarea asta. Pisici albastre, mai are un pic \u0219i zice c\u0103 e re\u00eencarnarea lui Zamolxis \u00een ritmul \u0103sta. Am stat \u00een Canada o lun\u0103 \u0219i jum\u0103tate. Chiar am avut posibilitatea s\u0103 m\u0103 angajez la Ministerul Justi\u021biei de acolo, \u00eens\u0103 n-am putut. Am venit acas\u0103 de dor. B\u0103, asta e pur \u0219i simplu idiot. \u00cen Canada nu te po\u021bi angaja dac\u0103 te duci \u00een vizit\u0103. Ministerele canadiene nu angajeaz\u0103 turi\u0219ti. \u0218i angaj\u0103rile reziden\u021bilor canadieni sunt foarte, foarte rare, prefer\u00e2nd cet\u0103\u021beni canadieni pentru ministere. Am tr\u0103it \u00een Canada, am un fiu cet\u0103\u021bean canadian, chiar \u0219tiu. Afl\u0103m c\u0103 tanti, acum mare lupt\u0103toare \u00eempotriva sistemului pesedist, s-a dus \u00een vizit\u0103 \u00een Canada dup\u0103 ce a fost \u00een cabinetul ministrului din guvernarea PSD N\u0103stase. M\u0103, cel mai nenorocit guvern care a fost vreodat\u0103. Stai, cum? Cabinetul lui Di\u0219m\u0103rescu, m\u0103! Unul dintre cei mai soli\u021bi lega\u021bi de securitate mini\u0219tri pe care i-am avut, Eugen Di\u0219m\u0103rescu. Acesta apare pe lista lui Turcu ca ofi\u021ber de securitate acoperit. A fost \u0219i secretar de partid \u00een timpul comunismului, la Institutul de Economie Mondial, unde director adjunct era un general de securitate \u0219i locul care a dat unul dintre cei mai de succes bog\u0103ta\u0219i din Rom\u00e2nia capitalist\u0103, incluz\u00e2nd pe turn\u0103torul Manole, guvernatorul BNR-ului. Zice \u0219i c\u0103 mama ei a lucrat cu Ana Aslan \u0219i \u0219tie secretul tinere\u021bii. Colaborarea cu Ana Aslan a f\u0103cut-o pe aceasta s\u0103 dezvolte programe care reu\u0219esc s\u0103 vindece chisturi de 12 cm f\u0103r\u0103 opera\u021bie. Chisturi de 12 cm sunt enorme \u0219i nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 de vindecare de a\u0219a ceva ezoteric\u0103, f\u0103r\u0103 opera\u021bie. Doi medici ginecologi au r\u00e2s copios c\u00e2nd le-am spus despre declara\u021bia asta. Dac\u0103 cite\u0219ti ce zice mama ei, e clar c\u0103 e o gen\u0103 acolo \u00een familie care duce la tot felul de deliruri. A zis \u0219i c\u0103 a fost \u00eenscris\u0103 la concursul de MasterChef de prieteni, pentru c\u0103 g\u0103te\u0219te senza\u021bional. A g\u0103tit, de exemplu, trei zile \u0219i trei nop\u021bi. M\u0103, ca-n pove\u0219ti! Pentru 85 de persoane. Nu mai \u0219tie ce a g\u0103tit, dar la 20 de secunde diferen\u021b\u0103 \u00ee\u0219i reaminte\u0219te c\u0103 le-a preg\u0103tit 32 de antreuri diferite. Da, m\u0103, 32, exact 32. \u0218i nu numai asta, dar dup\u0103 ce au venit oamenii la petrecere, le-a \u0219i dovedit \u00eenc\u0103 o dat\u0103 c\u0103 ea le-a g\u0103tit, c\u0103 n-o credeau \u0103ia. \u0218i face \u0219i cozonac belea cu 120 de ou\u0103, dup\u0103 celebra re\u021bet\u0103 a lui P\u0103storel Teodoreanu. E drept c\u0103 re\u021beta are 150 de ou\u0103, dar nu ne \u00eencurc\u0103m aiurea. Facerea cozonacilor duce \u0219i la o sl\u0103bire \u00eentre 3 \u0219i 5 kg a creierului, probabil, c\u0103 a\u0219a zice doamna \u0218o\u0219oac\u0103. Am aflat \u0219i c\u0103 Diana \u0218o\u0219oac\u0103 are prieteni miliardari, cu firme rom\u00e2ne\u0219ti care o roag\u0103 pe ea s\u0103 le g\u0103seasc\u0103 cazuri de b\u0103tr\u00e2ni pe care ace\u0219tia s\u0103-i \u0219i ajute, care au fost amenin\u021ba\u021bi c\u0103 s-au \u00eent\u00e2lnit cu ea. B\u0103i, exist\u0103 \u0219ase miliardari rom\u00e2ni. Niciunul dintre ei nu are nimic, dar nimic de a face cu \u0218o\u0219oac\u0103. Unul dintre ei, spune iar\u0103\u0219i senatoarea, a avut 167 de controale \u00een trei luni, fiindc\u0103 s-a \u00eent\u00e2lnit cu ea. B\u0103i, mai clar, a existat un miliardar rom\u00e2n care nu a zis nimic, nimic, de\u0219i a fost controlat de stat de 2,6 ori pe zi. M\u0103, nu o dat\u0103 pe zi, de minim dou\u0103 ori pe zi \u0219i c\u00e2teodat\u0103 de trei ori pe zi, timp de trei luni, \u00een fiecare zi. \u0218o\u0219oac\u0103 spune c\u0103 a fost amenin\u021bat\u0103 cu moartea \u00een Parlament. Cu moartea lui, zice, cu moartea bunului sim\u021b. A ce? A spus la o emisiune televizat\u0103 c\u0103 e interzis\u0103 la televizor. Sunt interzis\u0103 la televiziuni, sunt interzis\u0103 pe Facebook, sunt interzis\u0103 \u0103 peste tot. Da, da. La o emisiune de televizor cu o audien\u021b\u0103 foarte bun\u0103, femeia a zis c\u0103 ea e interzis\u0103. A spus \u0219i c\u0103 dac\u0103 ar pune m\u00e2na pe cineva, cu sensul c\u0103 dac\u0103 l-ar lovi, l-ar omor\u00ee. Pe bune c\u0103 tanti asta \u00een capul ei este personajul principal \u00eentr-un film idiot de ac\u021biune. \u00cen timpul document\u0103rii, am sim\u021bit de nenum\u0103rate ori c\u0103 creierul meu o s\u0103 m\u0103 dea \u00een judecat\u0103 pentru perversiuni incompatibile cu logica. Declara\u021biile ca \u0219i amintirile doamnei senator sunt \u00een general stupefiante. Felul \u00een care interpreteaz\u0103 realitatea e clar la limita patologicului \u0219i spun la limit\u0103 pentru ca s\u0103 evit un proces. Firesc, refuz\u0103 s\u0103-\u0219i publice CV-ul pe site-ul Senatului. Tupeist\u0103, agresiv\u0103, suferind de mitomanie \u0219i de o imens\u0103 lips\u0103 de bun sim\u021b, doamna senator ar putea fi f\u0103cut\u0103 zob de orice jurnalist profesionist sau politician inteligent, ne\u0219antajabil \u0219i cu un pic de curaj. Toate interviurile pe care le-am v\u0103zut cu ea p\u0103reau f\u0103cute pentru reclam\u0103 la Xanax, un medicament care calmeaz\u0103 lumea agitat\u0103, dac\u0103 pricepe\u021bi ce vreau eu s\u0103 spun. Dar nu, nici Anca Alexandrescu \u0219i nici Denis Rafai nu au nicio leg\u0103tur\u0103 cu jurnalismul. Despre Anca Alexandrescu, fosta m\u00e2n\u0103 dreapt\u0103 a lui Dragnea \u0219i principala vuvuzea a unui pu\u0219c\u0103ria\u0219 extrem de dubios \u0219i patron de televiziune, vom avea un episod aici, la starea impostorilor. Hai, s\u0103n\u0103tate! Mental\u0103, c\u0103 e mai bun\u0103 dec\u00e2t toate.\n", "type": "Document"}}