{"nodes": [{"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {"profession": "artist", "description": "Proven to have been an informer for the Securitate.", "self_perception": "savior and conscience of the Romanian people"}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {"political_position": "Former First Deputy Prime Minister", "party_role": "Party Leader", "criminal_record": "convict", "allegation": "Securitate informer"}}, {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {"role": "narrator"}}, {"id": "Gu\u0219\u0103", "type": "Person", "properties": {"former_role": "Secretary General of PSD", "current_role": "AUR candidate"}}, {"id": "Ghi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {"former_role": "Member of Parliament", "party_role": "Party President"}}, {"id": "Ionel Pop", "type": "Person", "properties": {"family_relation": "nephew of Maniu", "collaboration": "important informer for the Securitate"}}, {"id": "Antonescu", "type": "Person", "properties": {"actions": "responsible for the death of hundreds of thousands of Jews and over 11,000 Roma"}}, {"id": "Omar Khayyam", "type": "Person", "properties": {"profession": "mathematician", "belief": "agnostic and most likely atheist"}}, {"id": "Doamna \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Institutul De Teatru", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Dan Puric'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Iuliu Maniu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Tudor Vladimirescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dan Puric'S Great-Great-Grandfather", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pade\u0219", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Dobrogea", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Morar", "type": "Person", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "INFORMER_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Institutul De Teatru", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "APPLIED_TO", "properties": {"outcome": "failed admission twice"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CRITICIZES", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "APPEARED_ON", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gu\u0219\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_SECRETARY_GENERAL_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gu\u0219\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "INFORMER_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ionel Pop", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "INFORMER_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ionel Pop", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "HUNTING_PARTNER_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ionel Pop", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Iuliu Maniu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "NEPHEW_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Puric'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antonescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADMIRER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Puric'S Great-Great-Grandfather", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "DESCENDANT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric'S Great-Great-Grandfather", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Tudor Vladimirescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ALLY_OF", "properties": {"role": "right-hand man"}}, {"source": {"id": "Dan Puric'S Great-Great-Grandfather", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pade\u0219", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "RESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric'S Great-Great-Grandfather", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dobrogea", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MIGRATED_TO", "properties": {"date": "1870"}}, {"source": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Morar", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "INTERVIEWED_BY", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Dan Puric. Pui de acvila\u0306. Pescuind cu Zamolxes. Ca\u0302te prostii zice pe secunda\u0306! Starea Impostorilor 57.mp3\n==================================================\n\nDan Puric e p\u0103lit at\u00e2t de zdrav\u0103n de sufletul rom\u00e2nesc, c\u0103 \u021bi se pare c\u0103 e mai tot timpul beat fr\u00e2nt. Doar o be\u021bie crunt\u0103 \u0219i permanent\u0103 ar putea justifica delirul verbal al domnului Puric, c\u0103ci televiziunile noastre profesioniste \u0219i decente nu promoveaz\u0103 \u021b\u00e2c\u0103ni\u021bi. Nu, nu. Dan Puric \u0219i doamna \u0218o\u0219oac\u0103 sunt oameni normali, c\u0103ci altfel nu ar fi propunerile pentru pre\u0219edinte ale unor partide. Ce? Am auzit c\u0103 ai c\u0103zut la institut, nu? Da. Ia de aici, du-te \u0219i bea o bere. N-am s\u0103 uit niciodat\u0103 berea aia care m-a eliberat, niciun repro\u0219. Eu a\u0219a a\u0219 face cu poporul rom\u00e2n. Niciun repro\u0219. Prea p\u0103timit. Cu bunica \u0219i c\u00e2nd s\u0103 pl\u0103tesc a zis: \u201e\u021a\u00e2c!\u201d Mi-a dat peste m\u00e2n\u0103. Niciodat\u0103 s\u0103 nu pl\u0103te\u0219ti la comuni\u0219ti. Domnule, eu nu \u0219tiam cine-s comuni\u0219tii, domnule. C\u0103 eu aveam cinci ani, de unde s\u0103 \u0219tiu eu, zic: \u201eCine-s comuni\u0219tii?\u201d O dat\u0103, de dou\u0103 ori, nu. A treia oar\u0103 n-am mai pl\u0103tit. Dup\u0103 cinci blaturi cu bunica, ne-a prins mili\u021bia. Deci, domnul Puric a ratat intrarea la Institutul de Teatru, de dou\u0103 ori, desigur, din cauz\u0103 c\u0103 p\u0103timea, m\u0103, anticomunist s\u0103racul, de mic, de la cinci ani, cum a\u021bi auzit. P\u0103timea r\u0103u, venind din una dintre cele mai bogate familii din ora\u0219 \u0219i cu rela\u021bii senza\u021bionale cu elitele comuniste, a\u0219a cum tot el poveste\u0219te. Dan Puric, cel care e dovedit indiscutabil c\u0103 a fost turn\u0103tor la securitate. Din demnitate \u0219i anticomunism a semnat \u0219i turnat la securitate. Din suferin\u021b\u0103, din aia grea, cu patim\u0103, t\u0103ticu. Deci a ratat intrarea la universitate \u0219i taxul i-a dat bani de bere. \u0218i de aici rezult\u0103 c\u0103 a\u0219a ar trebui tratat poporul rom\u00e2n. Bine, logic, dac\u0103 am fi sona\u021bi s\u0103 interpret\u0103m orice zice Dan Puric, logic, omul zice fie c\u0103 el e poporul rom\u00e2n, fie c\u0103 ar trebui s\u0103 d\u0103m mai multe bere poporului rom\u00e2n. Din p\u0103cate, pare a fi mai degrab\u0103 prima variant\u0103. Pe mine m\u0103 intereseaz\u0103 salvarea acestui neam. Iar salvarea acestui neam, v-am spus, eu, sigur, c\u00e2t pot s\u0103 fac mai bine \u00een condi\u021bia mea de artist \u0219i de con\u0219tiin\u021b\u0103 rom\u00e2neasc\u0103, at\u00e2ta c\u00e2t sunt. Deci, nu, nu e chiar poporul, e doar salvatorul \u0219i mai ales con\u0219tiin\u021ba poporului rom\u00e2n, m\u0103. Un modest, dar cu o familie fantastic\u0103. Pe bune fantastic\u0103, nu metaforic. \u0218i mama a \u00eentins o arip\u0103 de \u00eenger \u0219i aia zice c\u0103 s\u0103 vin\u0103 c\u0103-l ia cutare, cutare, cutare, c\u0103 diploma de nu \u0219tiu ce, onoare de. \u0218i a zis at\u00e2ta: \u00cei d\u0103 bani? Eu eu m-am responsabilizat din propria structur\u0103. A\u0219a m-a n\u0103scut mama \u0219i bunul Dumnezeu. Mili\u021bienii se uitau la noi a\u0219a cu o fa\u021b\u0103 zootehnic\u0103 de porc care nu \u0219tie c\u0103 exist\u0103 Cr\u0103ciunul. Cum st\u0103tea m\u0103m\u0103ica. \u0102la a zis: \u201e\u0102\u0103, \u0103\u0103, tovar\u0103\u0219a, \u0103\u0103, \u0103\u0103, z\u0103 buletinul dumneavoastr\u0103.\u201d Domnule, \u0219i-atunci ca o acvil\u0103, z\u00e2c! L-a s\u0103getat \u0219i a zis a\u0219a: \u201eEu nu sunt tovar\u0103\u0219, eu sunt doamn\u0103.\u201d Dac\u0103 mama ar fi tr\u0103it, cum s\u0103 zic, co\u0219marul \u0103sta, cu legea asta nenorocit\u0103 cu educa\u021bia sexual\u0103, Dumnezeule, cred c\u0103 cu o sabie ar fi t\u0103iat totul sau m\u0103m\u0103ica, spulberau. Merg pe strad\u0103 \u0219i m\u0103 \u00eent\u00e2lnesc cu triste\u021bea poporului rom\u00e2n. Ce \u00een\u021belegem de aici? \u00cen primul r\u00e2nd, c\u0103 Dan Puric este urma\u0219ul unor personaje mitice ca orice nesonat. Acvile, vulturi, \u00eengeri, posibile Jeanne d'Arc, cu sabia ale boborului rom\u00e2n adev\u0103rat. C\u0103 Dan Puric, ve\u021bi vedea, nu se \u00eencurc\u0103 cu poporul rom\u00e2n fals, ca voi, nenoroci\u021bilor. Mama domnului Puric a \u00eentins o arip\u0103 de \u00eenger \u0219i a \u00eentrebat dac\u0103 Cotroceniul \u00eei d\u0103 \u0219i bani fiului ei, nu numai distinc\u021bie, cum ar face orice \u00eenger. Eu m-am responsabilizat din propria structur\u0103. A\u0219a m-a n\u0103scut mama \u0219i bunul Dumnezeu. Deci, pe Dan B\u00e2i l-a n\u0103scut m\u0103-sa \u0219i bunul Dumnezeu. Taxul nu a avut niciun rol. A, \u0219i s\u0103 nu uit. Dan Puric, c\u00e2nd merge pe strad\u0103, se \u00eent\u00e2lne\u0219te nu cu oameni, st\u00e2lpi sau c\u0103ca\u021bi de c\u00e2ine. Nu, nu, nu. El se \u00eent\u00e2lne\u0219te cu triste\u021bea poporului rom\u00e2n, cu durerea lui. Sunt sute de abera\u021bii similare pe care le b\u00e2r\u0219e\u0219te creierul lui Puric. Omul pute a tot felul de vomituri bombastice, ni\u0219te idio\u021benii patriotarde de care de multe ori se bat cap \u00een cap, asezonate, firesc, cu xenofobie \u0219i rasism, ca s\u0103 prind\u0103 c\u00e2t mai bine la t\u00e2mpi\u021bii care-i pl\u0103tesc bani s\u0103-l asculte. Am p\u0103timit foarte multe \u0219i acuma p\u0103timesc inima lui Dumnezeu \u00een oamenii care vin peste noi, mai ales de dincolo. Nu \u0219tiu ce las\u0103. Ei trebuie s\u0103 ne \u00eenve\u021be cum s\u0103 iubim limba rom\u00e2n\u0103? Este o esen\u021b\u0103 de iubire. Dar noi acolo, satul acela, acuma nu mai \u0219tiu cum se mai nume\u0219te, N\u0103r\u0103\u0219el, nu mai \u0219tiu. Dar satul acela era format dintr-o lumin\u0103 care con\u021binea peste tot iubire. Dar \u00eencrederea \u021b\u0103ranului rom\u00e2n \u00een Dumnezeu este indestructibil\u0103. Cum s-ar numi romanul vie\u021bii lui Dan Puric? Suferin\u021b\u0103 m\u00e2ng\u00e2iat\u0103 de Dumnezeu. \u0218i \u021b\u0103ranul care-l mai \u0219tie pe Antonescu, privirea aia extraordinar\u0103 care trece prin istorie peste \u0103\u0219tia care s-au n\u0103scut \u00eentre \u00eentre. Un \u021b\u0103ran rom\u00e2n, fii brav, fii orgolios. Suntem singurul singurul popor din lume care ne-am b\u0103tut joc de martiri. Bun. Ce s\u0103 mai zici, m\u0103? Trece la starea neinterna\u021biilor cu mine, Valeriu Nicolae. Dan Puric spunea c\u0103 ar trebui ca lumea s\u0103 nu se mai uite la talk-show-uri, c\u0103 acolo sunt cei care nenorocesc Rom\u00e2nia. \u00cen care o s\u0103 vede\u021bi gol\u0103nime, mitoc\u0103nime. V\u0103 v\u0103 propun un exerci\u021biu s\u0103 \u00eenchide\u021bi sonorul, mai ales la talk-show-uri. S\u0103 le vede\u021bi fe\u021bele u\u0219or zootehnice. El a fost prezent la zeci de talk-show-uri cu oameni care de care mai toxici \u0219i mai impostori. Sunt multe zeci de declara\u021bii ale lui Dan Puric \u00een care acesta spune c\u0103 politicienii no\u0219tri sunt ticc\u0103lo\u0219i, c\u0103 cei care ne conduc sunt ni\u0219te catastrofe pentru popor. Chiar \u0219i la Antena 3 a spus c\u0103-i consider\u0103 ni\u0219te repeten\u021bi care merit\u0103 nota 2. A fost la toate televiziunile controlate de cei mai nenoroci\u021bi politicieni, de la Gu\u0219\u0103, fost secretar general al PSD \u0219i pre\u0219edinte de partid, acum candidat aur, la Ghi\u021b\u0103, fost parlamentar \u0219i pre\u0219edinte de partid, la Dan Voiculescu \u0219i el fost prim-viceprim-ministru \u0219i \u0219ef de partid, la televiziunile care tr\u0103iesc din banii \u00eencasa\u021bi de la partide pentru a face propagand\u0103 pentru ticc\u0103lo\u0219ii care au nenorocit sufletul poporului, cum zice acela\u0219i Dan Puric. V\u0103 propun s\u0103 nu verifica\u021bi a\u0219a ceva. Noi am zis s\u0103 verific\u0103m totu\u0219i. Nu c\u0103 nu l-am crede pe marele artist anticomunist, turn\u0103tor la securitate \u0219i con\u0219tiin\u021ba poporului rom\u00e2n, nino, nino, nino. P\u0103i s\u0103 \u0219tii c\u0103-i accidentul meu. Acuma se pare c\u0103 mai mult din dup\u0103 ideile care vin de acolo s\u0103racii, c\u0103 sunt \u00eennebuni\u021bi. \u00cen clipa asta e cam \u00een \u00een Fran\u021ba d\u0103r\u00e2m\u0103 2800 de biserici. \u00cen\u021belegi? Dar 2800 \u0219i au zis c\u0103 prim\u0103ria, deci bijuteriile, nu, deci zidurile alea, domnule, s-au rugat oamenii acolo. \u00cen clipa aia, \u00een noiembrie 2017, francezii d\u0103r\u00e2mau 2800 de biserici. Exact 2800. Biserici \u00een ale c\u0103ror ziduri se auzeau rug\u0103ciunile. Deci au distrus rug\u0103ciunile oamenilor cu buldozerele. Cum? Cum s\u0103 nu-l crede\u021bi pe Dan Puric? B\u0103, el \u0219tie. B\u0103i, fraierilor, nu trebuie s\u0103 mai verifica\u021bi voi. A zis la televizor \u0219i clovnii \u0103\u0219tia, care chipurile sunt jurnali\u0219ti, nu au c\u0103 at\u00e2ta dic\u0219it s\u0103 verifice inep\u021bia asta, c\u0103 doar ei sunt speciali\u0219ti \u00een linsul curului lui Dan Voiculescu \u0219i nu altceva. Asta-i bun\u0103. Bun\u0103 asta. M\u0103, nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 c\u0103 francezii ar fi d\u0103r\u00e2mat vreo biseric\u0103 la data aia. Singurul lucru care e dovedit e c\u0103 sunt foarte, foarte aten\u021bi la p\u0103strarea patrimoniului cultural. Exist\u0103 un video pe Facebook, promovat de un grup de radicali cre\u0219tini din martie 2017, care spunea c\u0103 2800 de biserici ar putea fi \u00een pericol de a fi demolate \u00een urm\u0103torii 10 ani. Video care a fost scos de pe Facebook pentru c\u0103 era \u0219tire fals\u0103. Cele mai multe biserici demolate \u00eentr-un an de francezi au fost \u0219ase. La ritmul de demol\u0103ri de biserici \u00een Fran\u021ba, sunt aproape 50000, ar trebui s\u0103 treac\u0103 mai mult de 1400 de ani ca s\u0103 se \u00eent\u00e2mple ce zicea Dan Puric c\u0103 se \u00eent\u00e2mpla chiar atunci c\u00e2nd vorbea el. \u00cen clipa asta e cam \u00een \u00een Fran\u021ba d\u0103r\u00e2m\u0103 2800 de biserici. Dan Puric este fie mitoman, fie dus r\u0103u. A folosit de foarte multe ori minciuni idioate ca aceasta pentru a promova o propagand\u0103 toxic\u0103 anti-occident. Discursurile lui sunt ni\u0219te ame\u021beli cu preten\u021bii intelectuale, \u00eentrerupte de ni\u0219te p\u00e2r\u021biel pompoase, prezentate ca perle ale g\u00e2ndirii maestrului. Oric\u00e2t de multe ai aduna numere inferioare, nu po\u021bi s\u0103 ob\u021bii un num\u0103r superior. \u0102\u0103, aglutin\u0103rile cantitative nu fac salturi calitative dec\u00e2t la tovar\u0103\u0219ul Marx. Un om de o anumit\u0103 factur\u0103 se na\u0219te a\u0219a \u0219i moare a\u0219a. De asta Eminescu spunea c\u0103 avem dou\u0103 specii de rom\u00e2ni: rom\u00e2nculul, provenit din ziceau cumuncul, rom\u00e2nul degenerat \u0219i celula moral impenetrabil\u0103 a rom\u00e2nului. Maic\u0103, a\u0219a func\u021bioneaz\u0103 aritmetica numerelor naturale. Aduni numere \u0219i \u0103lea sunt superioare \u0103lora pe care le-ai adunat. \u0218i cum, cum aglutinarea cantitativ\u0103 nu duce la salturi calitative dec\u00e2t la tovar\u0103\u0219ul Marx? S\u0103 mori tu. Aglutinarea e o treab\u0103 \u0219i de biologie \u0219i este exact procesul prin care ni\u0219te aglomer\u0103ri de celule duc la ni\u0219te chestii mult superioare calitativ. Aglutinarea ne ajut\u0103 \u0219i cu sistemul imun. Bun, e clar c\u0103 sistemul \u0103sta imun nu reac\u021bioneaz\u0103 la prostie, c\u0103 altfel nu te-ar mai asculta nimeni. \u0218i cum un om de o anumit\u0103 factur\u0103 se na\u0219te a\u0219a \u0219i moare a\u0219a? P\u0103i, atunci ce rost mai are educa\u021bia, m\u0103? Ce rost mai au experien\u021bele de via\u021b\u0103, bol\u00e2ndule? Care e factura de om de care vorbe\u0219ti? C\u0103 se pare c\u0103 admiri psihopa\u021bi, c\u0103 mai aveai un pic \u0219i aveai un orgasm c\u00e2nd vorbeai de Antonescu. Omul responsabil de moartea a sute de mii de evrei \u0219i peste 11000 de romi. \u0218i ce leg\u0103tur\u0103 au toate aiurelile astea cu Eminescu? Celula moral\u0103 impenetrabil\u0103 a rom\u00e2nului? B\u0103, asta o spui tu, un turn\u0103tor la securitate \u0219i iubitor al unui criminal rasist \u0219i antisemit, la televiziunea unui pu\u0219c\u0103ria\u0219 turn\u0103tor la securitate \u0219i el, \u00een fa\u021ba unui pastor adventist? B\u0103, unul care a semnat cu securitatea vorbe\u0219te despre celula moral\u0103 impenetrabil\u0103 a rom\u00e2nului? \u0218i cum adic\u0103 se \u021bine celula de destin? \u0218i stupefiante nu numai solemnitatea asta cu care zici idio\u021benii, ci \u0219i lipsa de reac\u021bie a bolovanilor care te intervieveaz\u0103. Singura justificare ar fi c\u0103 le-a amor\u021bit creierul de la t\u00e2mpeniile pe care le vomi\u021bi. \u0218ti\u021bi cu ce se cu ce seam\u0103n\u0103 situa\u021bia rom\u00e2nului adev\u0103rat ast\u0103zi? E un vers teribil al lui Emil Botta, din \u00centunecatul April. \u021aine\u021bi minte: Iubirea m\u0103 ap\u0103r\u0103. Treceam cu fruntea sus \u00een exil printre oameni. Numai iubirea mai ap\u0103r\u0103. \u0218i acolo \u00een banchetul lui Platon, \u00een discu\u021biile care au avut, dau a\u0219a c\u00e2teva idei pentru c\u0103 dumneavoastr\u0103 n-ave\u021bi nevoie de conferin\u021b\u0103. Eu am venit aici cu o \u00eent\u00e2lnire. \u00cen primul r\u00e2nd, zici c\u0103 tu \u0219tii situa\u021bia rom\u00e2nului adev\u0103rat. Da. Ai tu un rom\u00e2nometru, nesonatule, care ne \u00eemparte \u00een rom\u00e2ni adev\u0103ra\u021bi \u0219i al\u021bii. Apoi, ne reci\u021bi din Botta, altul care e legat prin familie solid de legionari. Problema e c\u0103 ultimul vers nu exist\u0103 \u00een poezia lui Botta. Trecerea de la poezia lui Botta la banchetul lui Platon este halucinant\u0103 \u0219i complet lipsit\u0103 de logic\u0103. Un alt p\u00e2r\u021b al creierului t\u0103u. Ca s\u0103 nu mai zic c\u0103 banchetul este unul dintre textele cele mai deschise c\u0103tre homosexualitate. Este textul \u00een care Aristofan zice c\u0103 doar homosexualii sunt capabili s\u0103 fie b\u0103rba\u021bi adev\u0103ra\u021bi \u00een politic\u0103. Practic, tu, cre\u0219tinul ploi, ghiciul ortodoxismului adev\u0103rat, \u0103la pe care doar matale \u0219i prietenii \u00eenvantale cu simpatii legionare \u00eel practic\u0103, promovezi aici un text evident pro-homosexual. E\u0219ti progresist sau legionar, cum s-ar zice, nebunule? Zi drept! \u00centre Socrate \u0219i maestrul meu din R\u0103dulescu nu-i nicio diferen\u021b\u0103. El zicea: \u201eDe ce? De Hegel.\u201d \u0102\u0103, nu Socrate, Aristotel. Aristotel zice: \u201eEste dincolo de cauzalitate.\u201d Eros, zic, altfel zic, a fost cel mai t\u00e2n\u0103r dintre zei. Calc-\u0103 pe inimile oamenilor, inima bl\u00e2nd\u0103. \u00cenrobe\u0219te, \u00eel face poet \u0219i pe \u0103la care n-a scris \u00een via\u021ba lui o poezie. Este bl\u00e2nd, este este contradictoriu, este aspru. Grecia. Mai aveai tu s\u0103 zici c\u0103 tu e\u0219ti Platon \u0219i gata, rezolvam de tot orice urm\u0103 de bun sim\u021b posibil\u0103. \u0218i cum Eros e cel mai t\u00e2n\u0103r dintre zei? Nu e, bre. Dionysius, Hermes, Apollo, Artemis sunt doar c\u00e2\u021biva care sunt mai tineri. Problema e c\u0103 tu te bazezi pe faptul c\u0103 vorbe\u0219ti cu t\u00e2mpi\u021bi care nu vor verifica niciodat\u0103 inep\u021biile pe care le zici. Omar Khayyam n-a b\u0103ut \u00een via\u021ba lui at\u00e2ta vin. A scris cele mai frumoase catrene despre vin \u0219i despre femeie, \u00een contextul \u00een care persanul, \u0219i era lumea musulman\u0103 care au femeile \u00een harem, care erau \u00eenghesuite \u0219i n-aveau drepturi, de-acolo a r\u0103s\u0103rit de la persanul \u0103sta cele mai frumoase imnuri despre dragoste. Sufi\u021bii v-au \u00eenv\u0103\u021bat cum s\u0103 iubi\u021bi o femeie. Abia \u00een secolul XII apare \u00een Europa conceptul de \u00eendr\u0103gostit. Musulmanii i-au c\u0103rat pe persani, pe acest sufit, sufi vine de la in, de la o c\u0103ma\u0219\u0103 alb\u0103, curat\u0103. Filozofi, \u00een\u021belep\u021bii lor, propriu, civiliza\u021bie de mii de ani. V-au \u00eenv\u0103\u021bat s\u0103 iubi\u021bi to\u021bi truverii, to\u021bi trubadurii evului mediu ies din sufi\u021bi. Apare cultul doamnei. Aoleu, sta\u021bi! Fugi\u021bi de la ferestre, c\u0103 acum a devenit Puric specialist \u0219i-n cultura musulman\u0103. Khayyam a fost \u00een primul r\u00e2nd un super matematician. Omul e considerat de marea majoritate a exper\u021bilor, oameni care vorbesc farsi, care au studiat \u00een detaliu ce-a scris Khayyam, c\u0103 a fost un agnostic \u0219i cel mai probabil ateu. Dar ce conteaz\u0103 c\u0103 nimeni nu spune c\u0103 acesta a scris cele mai frumoase catrene despre vin \u0219i femeie? C\u0103 doar de ce s\u0103 ne mai \u00eencurc\u0103m cu academicieni c\u00e2nd avem un impostor tupeist, specialist \u00een pantomim\u0103, pe care l-a lovit duhul cunoa\u0219terii. Sunt foarte mul\u021bi exper\u021bi. Exper\u021bi, bre, s\u0103 fim clari \u0219i nu sona\u021bi mistici, care zic explicit c\u0103 e pu\u021bin probabil ca Khayyam s\u0103 fi scris o mare parte din catrenele care-i sunt atribuite. \u0218i zici c\u0103 abia \u00een secolul XII apare conceptul de \u00eendr\u0103gostit \u00een Europa? S\u0103 mori tu. P\u0103i, doar cu dou\u0103 minute-nainte ne povesteai de Eros, \u0103la cu c\u0103lcatul pe inimi \u0219i care face din orice Puric poet. Grecia. Fie grecii nu sunt europeni, fie matale e\u0219ti diliu. \u0218i cum e cu Ovidiu, nea Puric, nu v\u0103 sup\u0103ra\u021bi? Are \u0219i o poezie, Amores. Of! Of, cum vr\u0103je\u0219ti matale pe o gr\u0103mad\u0103 de bani o gr\u0103mad\u0103 de fraieri. \u0218i mai zici c\u0103 sufi vine de la in. Nu, bre. Suf \u00een arab\u0103 e l\u00e2n\u0103, nu in. A\u0219a cum Puric nu e melc. Ambele sunt animale, dar nu sunt acela\u0219i lucru. Bine, \u00een cazul t\u0103u am dubii. \u0218i nu era deloc o c\u0103ma\u0219\u0103 alb\u0103. Asta e doar \u00een imagina\u021bia ta de nes\u0103rit \u00een care tu e\u0219ti n\u0103scut de \u00eengeri. \u00cengeri care nu au sex, care sunt puri. De ce zic asta? C\u0103 poate te \u00eentrebi ce logic\u0103 are. Pentru c\u0103 e mult mai probabil s\u0103 vin\u0103 cuv\u00e2ntul de sufi, care \u00eenseamn\u0103 mistici, s\u0103 vin\u0103 cuv\u00e2ntul \u0103sta de la safa, \u00een arab, care \u00eenseamn\u0103 puritate. \u0218i cum, cum s\u0103 sus\u021bii inep\u021bia asta c\u0103 to\u021bi trubadurii evului mediu ies din sufi\u021bi? Halo! A\u0219a un neam de cl\u0103ca\u0219i, de iobagi, \u00een care \u00een mod coerent, \u00een mod logic nu se putea na\u0219te ni\u0219te v\u00e2rfuri. Spunea un sociolog american c\u0103 suntem \u021bara care, raportat la num\u0103rul de popula\u021bie, am dat cel mai mare num\u0103r de genii. Faptul c\u0103 Puric vorbe\u0219te la Morar, ho\u021bomanul \u0103la de \u0219parlea poantei din Academia Ca\u021bavencu despre coeren\u021b\u0103 \u0219i logic\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 st\u00e2rneasc\u0103 hohote isterice de r\u00e2s, este o dovad\u0103 a c\u00e2t de jalnic este jurnalismul la noi. Da, suntem \u021bara care a dat cel mai mare num\u0103r de genii. I-a spus lui un sociolog american. Nu ne spune care-i sociologul, e unul pe secret, pe alea, dar sigur suntem cei mai geniali din lume. Cei din lume, din univers, d\u0103-l mor\u021bii lui. Sigur c\u0103 nu avem niciun Nobel pe \u021bara noastr\u0103, dar \u0219tie el, Dan Puric, c\u0103 noi \u0219i irlandezii avem cel mai mare num\u0103r de genii. De ce s\u0103 nu-l credem? C\u0103 doar uite, el \u00eensu\u0219i e prezentat ca geniu \u0219i nu ca sonat. Zicea c\u0103 noi la nivel de cultur\u0103 suntem minori, \u0103\u0103, istoric vorbind fa\u021b\u0103 de \u0103\u0103, Europa occidental\u0103. Istoric. Dar trans-istoric suntem majori. Nu ai cum, m\u0103, nu ai cum. Adic\u0103, \u00een afara istoriei suntem mari? E ca \u0219i cum ai zice c\u0103 tu pe fapte e\u0219ti regele dacilor, dar trans-istoric \u00een fapt e\u0219ti Einstein. A fost Bach cu contrapunctul. A fost \u0219i Leibniz cu monadele. C\u00e2nd a fost Bergson cu filozofia intui\u021bionist\u0103, a fost \u0219i Rodin cu sculptura aia a lui lumin\u0103 \u0219i umbr\u0103. \u0218i vezi dintr-odat\u0103 c\u0103 faci ni\u0219te conexiuni extraordinare. \u0102\u0103, analizeaz\u0103 arta lui Van Gogh, zice: \u201eArtist de peisaj.\u201d Nu, v\u0103 \u00een\u0219ela\u021bi. Chiparo\u0219ii \u0219i lanul, acea de gr\u00e2u care se zbate este \u0103\u0103, pictor de autoportret. Mam\u0103! Nu? Zice: \u201eEste eul lui.\u201d Mam\u0103! Ca \u0219i cum ar fi zis o chestie genial\u0103, ni\u0219te t\u00e2mpenii. Dar ce s\u0103-i ceri lui Morar? C\u00e2nd a fost Bach cu contrapunctul, a fost \u0219i Leibniz cu monadele? Ce leg\u0103tur\u0103 este \u00eentre o tehnic\u0103 muzical\u0103 \u0219i metafizica substan\u021belor simple? \u0218i nea Puric, Bach nu a fost inventatorul contrapunctului. Cu 300 de ani \u00eenaintea lui, tehnica asta muzical\u0103 era folosit\u0103-n vestul Europei. \u0218i cum, cum Van Gogh \u00een lanuri picteaz\u0103 eul lui? Bre, Van Gogh a pictat 43 de autoportrete. 43. Dac\u0103 avea chef s\u0103 nu picteze lanuri, se picta pe el. Ai ajuns acum \u0219i critic de pictur\u0103? M\u0103, c\u00e2t\u0103 lips\u0103 de bun sim\u021b s\u0103 ai s\u0103-\u021bi dai cu p\u0103rerea despre absolut orice. Dar s\u0103 revenim la familia domnului Puric. Ai mei din partea lui tata, Puric, sunt din P\u0103ni\u0219. \u0102\u0103, \u00een casa str\u0103 str\u0103bunicului meu s-a f\u0103cut declara\u021bia de la Pade\u0219 \u0219i era m\u00e2na dreapt\u0103 a lui Tudor Vladimirescu. Nu la \u0103sta, domnule, nu sp\u0103la\u021bi. Am\u0103r\u00e2\u021bii \u0103\u0219tia. Pe tr\u0103d\u0103tori. P\u0103i, da, am\u0103r\u00e2\u021bii \u0103\u0219tia care sunt aici, zic, \u00een fruntea \u021b\u0103rii. Am am o palm\u0103, am reflexul \u0103sta. Ei erau mocani. Au plecat pe la 1870 cu turma de oi. Am \u0219i acuma acte de la sultan \u00een Dobrogea. Puric spune c\u0103 str\u0103, str\u0103, str\u0103bunicul lui a fost m\u00e2na dreapt\u0103 a lui Tudor Vladimirescu \u0219i c\u0103 au plecat de la Pade\u0219 cu turma de oi \u00een Dobrogea \u0219i c\u0103 are \u00eenc\u0103 acte de la sultan care dovedesc asta. De ce s\u0103 fi plecat cu turma de la Pade\u0219, o localitate mai \u00een vest de T\u00e2rgu Jiu, p\u00e2n\u0103 \u00een Dobrogea? \u0102sta \u00eenseamn\u0103 cu mult peste 600 de km, deci luni de zile de c\u0103l\u0103torie, o mare parte a timpului de mers prin cea mai secetoas\u0103 zon\u0103 a Rom\u00e2niei. De ce s\u0103 mute oile din zona montan\u0103 \u00eentr-o zon\u0103 a c\u0103rei limb\u0103 nici m\u0103car nu o vorbeau, c\u0103ci \u00een Dobrogea pe-atunci se vorbea turc\u0103. \u00cen alt\u0103 declara\u021bie spune c\u0103 str\u0103bunicul lui, deci nu str\u0103, str\u0103, str\u0103bunicul, a luptat al\u0103turi de Tudor Vladimirescu, iar tat\u0103l domniei sale \u0219i-a schimbat numele din Purice \u00een Puric spre a-\u0219i pierde urma sub comuni\u0219ti. H\u0103? P\u0103i, \u00een timpul comuni\u0219tilor, Tudor Vladimirescu era glorificat tocmai pentru c\u0103 a luptat \u00eempotriva nenoroci\u021bilor de boieri. Puric din bunica acvil\u0103, mam\u0103 brazd\u0103 de \u00eenger, era \u0219i din tata, atunci c\u00e2nd nu e Dumnezeu, s\u00e2nge din bra\u021bul lui Tudor Vladimirescu, m\u0103. \u0218i v\u0103 mai aminti\u021bi c\u0103 omul era anticomunist r\u0103u de la cinci ani? La un moment dat m-am \u00eent\u00e2lnit cu un domn, cam de v\u00e2rsta lui, aveam vreo doi prieteni care \u0219i mi-a zis: \u201eEste Ionel Pop.\u201d \u0218i este nepotul lui Maniu, care a fost \u00een marea adunare na\u021bional\u0103 de unire. P\u0103i \u0219tiam unde era \u0219i s-a angajat. Deci, Puric poveste\u0219te de cum taxul se ducea la v\u00e2n\u0103toare cu Ionel Pop, nepotul lui Maniu, \u00een 1965. Ce uit\u0103 domnul Puric s\u0103 zic\u0103 este c\u0103 Ionel Pop era un turn\u0103tor foarte, foarte important al securit\u0103\u021bii \u0219i unul dintre foarte pu\u021binii \u021b\u0103r\u0103ni\u0219ti care au devenit colaboratori \u0219i au promovat \u00een scris, \u00een mod absolut gre\u021bos, regimul comunist. Ce c\u0103uta el la v\u00e2n\u0103toare cu tat\u0103l lui Puric? Cum se \u0219tie, \u00een timpul comunismului la v\u00e2n\u0103toare se duceau doar diziden\u021bii comuni\u0219ti, m\u0103. Era s\u0103 mor, m-am electrocutat \u0103\u0103, cu 20000 de vol\u021bi la pescuit, am intrat pe un p\u00e2r\u00e2ia\u0219, \u0103\u0103, \u00een \u0103\u0103, ne-am uitat \u00een capul c\u0103 era un ceru\u0219el, \u00een c\u00e2mp. Erau \u0219i alea l\u0103sate prost. Eu acolo s\u0103 prind doi pe\u0219ti a\u0219a, p\u0103l\u0103munte, c\u0103 erau mun\u021bii \u0219i au trecut 20000 de vol\u021bi din palma asta pe aici, \u00een partea asta \u0219i am le\u0219inat. Cred c\u0103 am stat vreo 40 de minute a\u0219a \u0219i s-a dus dulcii, c\u0103\u021belul meu la caban\u0103 \u0219i i-a anun\u021bat pe to\u021bi. Incredibil. \u0218i-atunci am mai v\u0103zut, \u0219tiam c\u0103 mor, c\u0103 na, inima era aici. Pe aici at\u00e2rna, pe aici fumega tot. \u0218tiam c\u0103 mor \u0219i \u00een acela\u0219i timp aveam o lumin\u0103 \u0219i o \u00eencredere extraordinar\u0103 c\u0103 sim\u021beam c\u0103 mai e ceva dincolo de fiziologia mea. Dar eram limpede, \u00eemi mirosea tot a carne ars\u0103. Culmea, m-am dus, eram la 50 de km de locul unde am copil\u0103rit \u0219i m-am dus \u00een spital. De ce era acel senin sufletesc care \u0103\u0103, pentru omului-i fric\u0103 de moarte. N-ai cum s\u0103 nu-\u021bi fie fric\u0103, mai ales c\u0103 eu c\u0103zusem \u00eentr-o pr\u0103pastie, acolo eram eram praf. M\u0103, n-am c\u0103 te-ai electrocutat cu 20000 de vol\u021bi la pescuit, pescuiai \u00eempreun\u0103 cu Zamolxe acu\u0219, c\u0103 nu ai cum s\u0103 tr\u0103ie\u0219ti. Dar s\u0103 s\u0103rim peste \u0219tiin\u021b\u0103, c\u0103 evident nu e pentru matale. Deci erai la pescuit pe c\u00e2mp, unde erau cabluri de 20000 de vol\u021bi. Frumos cum se face. Da, erai la un c\u00e2mp \u00een creierul mun\u021bilor \u0219i a trecut curentul dintr-o palm\u0103-n alta, ca-n filmele cu Pu\u0219ca, a\u0219a trece curentul, c\u0103 la tine fizica nu se aplic\u0103. \u0218i ai le\u0219inat 40 de minute. Noroc c\u0103 eram \u00een filmul \u0103la cu Lassie sau Dulcii, cum \u00eei zici tu, c\u00e2ine care s-a dus la caban\u0103 \u0219i i-a anun\u021bat pe to\u021bi. \u0218i v\u0103d c\u00e2inele \u0103la care s-a dus \u0219i le-a zis \u0103lora dup\u0103 ce \u0219i-a dres glasul: \u201eHam, ha, ha, alo, bre! E Puric la pescuit pe c\u00e2mp \u00een creierul mun\u021bilor \u0219i s-a electrocutat. V\u0103 duc eu acolo s\u0103 moar\u0103 du\u0219manii mei de nu.\u201d Cine era \u00een caban\u0103? Nu \u0219tim. Cel mai probabil dacii liberi sau apostolii lui Hristos, c\u0103 nu m-ar mai mira nimic din ce-ar zice Puric. \u0102ia te-au salvat, c\u0103ci c\u0103zusei \u00eentr-o pr\u0103pastie \u0219i erai praf. Da, pescuiai pe un c\u00e2mp cu cabluri electrice \u00een creierul mun\u021bilor, la marginea unei pr\u0103p\u0103stii. Pr\u0103pastie din care ai fost salvat de c\u00e2inele care a chemat oamenii, dar tu te-ai dus singurel muribund la un spital la 50 de km dep\u0103rtare. Aoleu, e plin\u0103 \u021bara asta de s\u0103n\u0103to\u0219i. Faptul c\u0103 Dan Puric, un om cu foarte, foarte multe probleme de la percep\u021bia realit\u0103\u021bii la antisemitism, este promovat agresiv de vedete \u0219i televiziuni \u00een c\u0103utare de rating, \u00een timp ce acelea\u0219i vedete \u0219i televiziuni sunt chipurile \u00eempotriva extremismului, e dincolo de sinistru. E abject \u0219i groaznic de ipocrit. \u00cen fapt, marea majoritate a personajelor noastre foarte toxice sunt practic crea\u021bia lor. Lipsa asta \u00eengrozitoare de minim profesionalism al jurnali\u0219tilor de la televiziunile \u0219i podcast-urile ploi duce la popularitatea unor oameni evident instabili psihic. Oameni care pot fi vota\u021bi \u00een func\u021bii de conducere, c\u0103ci g\u00e2ndirea critic\u0103 la noi pare mai degrab\u0103 un blestem. \u0218i domnul Puric, matale, din toat\u0103 inima, hai sictir, bre, nesonatule. Indiferent de concluziile dumneavoastr\u0103, sunt nevinovat, a\u0219a c\u0103 a\u0219tept, ca orice om cinstit, ni\u0219te explica\u021bii.", "type": "Document"}}