{"nodes": [{"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {"profession": "professor", "affiliation": "university in Pite\u0219ti", "title": "leader of a cult"}}, {"id": "Gheorghe Funar", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Becali", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mike Neam\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "\u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {"profession": "politician"}}, {"id": "Dan Diaconescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Vadim Tudor", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Daniel Iona\u0219cu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {"title": "head of a political party"}}, {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "\u0218tefan Cel Mare", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mircea Nesie Ioan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Mihai Viteazu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Eugen Di\u0219m\u0103rescu", "type": "Person", "properties": {"title": "covered security officer"}}, {"id": "N\u0103stase Government", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Institutul De Economie Mondial", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Turcu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Manole", "type": "Person", "properties": {"title": "informer"}}, {"id": "Bnr", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Ana Aslan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "\u0218o\u0219oac\u0103'S Mother", "type": "Person", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mircea Nesie Ioan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADVISOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Diaconescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Daniel Iona\u0219cu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "GUEST", "properties": {}}, {"source": {"id": "Daniel Iona\u0219cu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Becali", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADVISES", "properties": {}}, {"source": {"id": "Becali", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mike Neam\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADMIRES", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mike Neam\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mike Neam\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Eugen Di\u0219m\u0103rescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WORKED_IN_CABINET_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Eugen Di\u0219m\u0103rescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "N\u0103stase Government", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MINISTER_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Eugen Di\u0219m\u0103rescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Turcu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "LISTED_AS_OFFICER_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Eugen Di\u0219m\u0103rescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Institutul De Economie Mondial", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PARTY_SECRETARY_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Manole", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bnr", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "GOVERNOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218o\u0219oac\u0103'S Mother", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ana Aslan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLABORATED_WITH", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: S\u0326arlatanii care ne dau Roma\u0302nia i\u0302napoi\uff1a Georgescu, Neamt\u0326u, Becali, Funar \uff5c Starea Impostorilor #83.mp3\n==================================================\n\nAz suntem pe patriotism, pe \u021b\u0103ri\u0219oar\u0103. Gata, s-a terminat cu vr\u0103jeala. Ne lu\u0103m Rom\u00e2nia \u00eenapoi. Asta e o obsesie veche, veche. Au folosit-o la greu comuni\u0219tii \u0219i apoi o gr\u0103mad\u0103 de al\u021bi \u0219arlatani. S\u0103 ne lu\u0103m \u021bara \u00eenapoi de la cine, b\u0103? Cine v-a luat \u021b\u0103ri\u0219oara, nebunilor? \u0218i care \u021bar\u0103? C\u0103 voi v\u0103 ur\u00e2\u021bi cu spume \u00eentre voi. \u021aara lui \u0218o\u0219oac\u0103, a lui Ciolacu, a lui Antonescu, a lui Ioan, a lui Georgescu, a SRI-ului, a SIE-ului, a lui Sile C\u0103m\u0103taru, a cui, m\u0103? P\u00e2n\u0103 la \u021bar\u0103 s\u0103 ne ajute bunu\u021bul s\u0103 ne lu\u0103m s\u0103n\u0103tatea c\u0103pu\u021bului \u00eenapoi. C\u0103 de politicieni care v\u00e2nd nostalgicilor na\u021bionalism ipocrit e plin\u0103 istoria noastr\u0103 recent\u0103. Ne trezim \u0219i noi \u0219i ne uit\u0103m la c\u00e2t de \u0219mechere\u0219te folosesc to\u021bi oportuni\u0219tii \u0103\u0219tia temele legate de \u021b\u0103ri\u0219oar\u0103, popor \u0219i Dumnezeu sau ne l\u0103s\u0103m pro\u0219ti\u021bi cu toc\u0103ni\u021ba asta de vr\u0103jeli servit\u0103 pe post de jeratic\u0103, echip\u0103rile va transforma Rom\u00e2nia, m\u0103, din m\u00e2r\u021boag\u0103 \u00een arm\u0103sarul lui F\u0103t Georgescu. Mii-ne doare-n mii-ne \u00eenchide ochii, crede-n mii-ne. Stai pu\u021bin, te rog. Po\u021bi dormi lini\u0219tit dac\u0103 \u0219tii c\u0103 s-aici. Alo, trezirea! Suntem la starea de neinterna\u021bilor. Un alt mesaj transmis de Funar a fost acela c\u0103 trebuie s\u0103 ne rec\u00e2\u0219tig\u0103m \u021bara, deoarece la ora actual\u0103 Rom\u00e2nia nu mai este a rom\u00e2nilor. Nu se vorbe\u0219te despre acest adev\u0103r \u0219i anume c\u0103 \u00een urma loviturii de stat din decembrie 1989, Rom\u00e2nia nu mai este \u00een m\u00e2na rom\u00e2nilor. Acum 12 ani, Gheorghe Funar neinternat. Trebuie s\u0103 ne lu\u0103m \u021bara \u00eenapoi. Rom\u00e2nia rom\u00e2nilor, rom\u00e2nii ge\u021bi, \u0103ia buni. \u0218i practic toate popoarele de pe planet\u0103 au ca ascenden\u021bi pe ge\u021bi, fie direct sau prin intermediari mai multe genera\u021bii ale popoarelor respective. Limba primordial\u0103 a fost limba get\u0103 \u0219i a r\u0103mas limba get\u0103. Str\u0103mo\u0219ii no\u0219tri au avut primul alfabet din lume, alfabetul getic \u0219i au scris, a\u0219a cum este cunoscut, cu cel pu\u021bin 6000 de ani \u00eenainte de Hristos. Str\u0103mo\u0219ii no\u0219tri ge\u021bi au fost singurul popor de pe planet\u0103 care \u0219i-a scris istoria pe pl\u0103ci de aur. Alfabetul get exist\u0103 \u0219i alfabetul fenician care provine din alfabetul get \u0219i alfabetul grecesc care se trage din cel fenician \u0219i alfabetele multor altor popoare. Str\u0103mo\u0219ii no\u0219tri vechi au avut limba primordial\u0103. Str\u0103mo\u0219ii no\u0219tri au fost extraordinari. Limba veche, bre, limba lui Georgescu, un oval neinternat. N-am fost doar o \u021bar\u0103, am fost o civiliza\u021bie prin tot ce am produs. Domnul, at\u00e2ta timp c\u00e2t nu \u00een\u021belegi r\u0103d\u0103cinile. M-a\u021bi lovit, de m-a\u021bi lovit. Haide\u021bi s\u0103 spunem a\u0219a. \u0218ti\u021bi ce am? Nu pot s\u0103 nu nu mai pot. Uita\u021bi-v\u0103 \u00een ce hal m-a\u021bi adus. Proto rom\u00e2na reprezint\u0103 r\u0103d\u0103cina limbii latine \u0219i nu invers. Indiscutabil, c\u0103 \u0103sta e un light motiv al dumneavoastr\u0103, indiscutabil. Eminescu, mai pu\u021bin. Eminescu a fost pentru noi. Dar dac\u0103 \u00eemi da\u021bi voie s\u0103 v\u0103 r\u0103spund. Noi am inventat \u0219i limba latin\u0103, domnule. Eu v\u0103 spun doar at\u00e2ta. Cu protocronismul orice orice orice nu. Orice neam din orice popula\u021bie din Europa, dac\u0103 c\u00e2nd va dori s\u0103-\u0219i cunoasc\u0103 identitatea \u0219i r\u0103d\u0103cinile, va da sigur de limba rom\u00e2n\u0103. \u0218i nu \u0219tiu cum se face c\u0103 to\u021bi \u0219arlatanii \u0103\u0219tia sunt speciali\u0219ti \u00een orice. Funar era specialist \u0219i \u00een fizic\u0103 cuantic\u0103 \u0219i \u00een lingvistic\u0103 \u0219i \u00een istorie \u0219i \u00een administra\u021bie \u0219i \u00een religie, la fel ca \u0219i Georgescu. La fel \u0219i \u0218o\u0219oac\u0103. M\u0103, to\u021bi du\u0219ii \u0103\u0219tia se cred genii. \u0218ti\u021bi cum a\u021bi trecut ca c\u00e2inele prin ap\u0103 c\u00e2nd v-am repro\u0219at c\u0103 a\u021bi f\u0103cut din proto rom\u00e2n\u0103 mama limbii latine, da? N-a\u021bi spus nimic. \u0218i nu este a\u0219a? Nu, nici g\u00e2nd. Nu s\u0103 fie a\u0219a. De ce? Spune\u021bi-mi dumneavoastr\u0103 contrariul. S\u0103 citi\u021bi o via\u021b\u0103, ar trebui s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u021bi de politic\u0103. O via\u021b\u0103 ave\u021bi de citit ca s\u0103 descoperi\u021bi c\u0103 limba latin\u0103 ne-a dat nou\u0103 limba rom\u00e2n\u0103, nu invers. Domnul. Dar de ce n-ar fi invers? Ce loterie, ce? Nu e de loterie. Poate e loterie \u00een sensul \u0103sta pe care mi-l spune\u021bi dumneavoastr\u0103. Eu zic c\u0103 este invers. Tipic \u0219arlatan. Nu \u0219tie, nu are dovezi, dar el crede c\u0103 e invers. Da, a\u0219a crede el. Se pi\u0219\u0103 pe logic\u0103, pe educa\u021bie. El vrea s\u0103 fie cum zice el. B\u0103i, b\u0103i, peste 2 milioane dintre voi a\u021bi votat dih\u0103nia asta. \u0218i chem cu toat\u0103 seriozitatea pe orice rom\u00e2n care aude, care vede, care simte, care nu mai poate, s\u0103 construim la nivel na\u021bional un proces \u00een a\u0219a fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 ne lu\u0103m libertatea, \u021bara \u0219i demnitatea noastr\u0103 de rom\u00e2ni \u00eenapoi. S\u0103 ne lu\u0103m libertatea, demnitatea \u0219i \u021bara \u00eenapoi. Daniel Iona\u0219cu, un alt s\u0103n\u0103tos la cap. Despre el avem un ditamai episod. Dar aici hai s\u0103 vede\u021bi c\u0103 \u0219i \u0103sta avea exact discursul lui Georgescu. Mai mare instan\u021b\u0103 pe care o recunosc este con\u0219tiin\u021ba \u0219i demnitatea moral\u0103 a unui om. M\u0103 crucesc. Cum Dumnezeul meu au ajuns ace\u0219ti oameni \u00een fruntea \u021b\u0103rii mele \u0219i cine i-a adus acolo pentru c\u0103 tot neamul meu strig\u0103, strig\u0103 c\u0103 avem nevoie de oameni integri \u00een frunte. P\u0103i dac\u0103 aceste lucruri nu sunt ru\u0219inoase, care sunt ru\u0219inoase? Asta spunea domnul Iona\u0219cu, invitat semipermanent la Antena 3, locul \u0103la mai plin de integritate dec\u00e2t politica de sfin\u021bi. \u0218i Iona\u0219cu, ca \u0219i Georgescu, au vorbit cu \u0218tefan cel Mare. Pe bune, am bizic asta. Iona\u0219cu, cel care linge acum \u00een dos pe Dan Voiculescu, turn\u0103tor la sinistrul la securitate \u0219i ho\u021b, a fost \u0219eful partidului Dan Voiculescu, un impostor sinistru care la un moment dat spunea c\u0103 f\u0103cea \u0219ase doctorate \u0219i dou\u0103 masterate \u00een acela\u0219i timp. Vede\u021bi episodul, o s\u0103 v\u0103 cruci\u021bi. \u0218ti\u021bi c\u00e2nd \u00ee\u021bi vorbea la \u0219coal\u0103 de istorie \u0219i \u00ee\u021bi vorbea de \u0218tefan cel Mare? Eram acolo pe cal al\u0103turi de el, la Podul \u00cenalt. Eram \u00een spatele lui pe cal, a\u0219a m\u0103 a\u0219a eu ca \u0219i copil, a\u0219a m\u0103 vedeam. \u0218i-l ajutam, \u00eei spuneam ce s\u0103 fac\u0103. El \u00eemi spunea \u0219i el, parc\u0103 v\u0103d \u0219i acuma \u0219i vorbeam cu el la Podul \u00cenalt. \u0218i c\u00e2nd a spus dup\u0103 aceea la final: \u201eAm \u00eenvins, suntem poarta cre\u0219tin\u0103t\u0103\u021bii\u201d. C\u00e2nd a \u00eenvins el cu 20000 de o\u0219teni a \u00eenvins o armat\u0103 de peste 100000 de ieniceri. Da, pe \u0103sta \u00eel vor 2 milioane pre\u0219edinte. B\u0103i, mitomane, toate sursele istorice spun c\u0103 au fost \u00eentre 40 \u0219i 45000 de osta\u0219i moldoveni \u0219i nu 20000 cum zici tu. \u0218i cel mai probabil nu mai mult de 90000 de solda\u021bi turci. Estimarea cea mai joas\u0103 este c\u0103 au participat 60000 de turci, nu 120000. Preverifica\u021bi ce zice nebunul c\u0103 el minte cum respir\u0103. \u00cen gospod\u0103ria \u021b\u0103r\u0103neasc\u0103 de care nu mai trebuie s\u0103 ne ferim \u0219i s\u0103 utiliz\u0103m aceste limbaje bruxeleze de multe ori vasale fa\u021b\u0103 de ceea ce aceast\u0103 \u021bar\u0103 \u0219i neam rom\u00e2nesc a dat o pentru noi, care suntem. Categoric c\u0103 gospod\u0103ria \u021b\u0103r\u0103neasc\u0103 sau m\u0103 rog, din nou spus ferma de familie, dar consider\u00e2nd o, reprezint\u0103 motorul dezvolt\u0103rii societ\u0103\u021bii \u0219i prosperit\u0103\u021bii ei sociale. Gospod\u0103ria \u021b\u0103r\u0103neasc\u0103 nu salveaz\u0103 doar ea Rom\u00e2nia, ci poate salva o Europ\u0103 \u00eentreag\u0103. \u021a\u0103ranul rom\u00e2n este omul absolut, cum \u00eel numea Petre \u021au\u021bea. Dac\u0103-i d\u0103m crezare \u021b\u0103ranului rom\u00e2n, el poate salva nu doar Rom\u00e2nia, ci Europa \u00eentreag\u0103. Salveaz\u0103 \u021b\u0103ranul rom\u00e2n Europa \u00eentreag\u0103. Dar am tot spus c\u0103lin Georgescu e internabil. Opusul mor\u021bii nu este via\u021ba, este \u00eenvierea. Iar proiectul de \u021bar\u0103 pe care l-a\u021bi preluat prin con\u0219tiin\u021ba ad\u00e2nc\u0103 are urm\u0103torul mesaj: hrana este spirit, apa este informa\u021bie, iar energia este duh. Georgescu nu are nimic de a face cu cre\u0219tinismul. El e lider de cult, de sect\u0103. El spal\u0103 pe creier. Sunt zeci de clipuri similare \u0219i cumva nimeni, nimeni din sporterii lui nu se \u00eentreab\u0103 de unde a avut omul \u0103sta bani de clipurile astea. De unde? C\u0103 el era un am\u0103r\u00e2\u0219tean de profesor la universitate din Pite\u0219ti, unde face naveta. Of! De unde banii? De toate costumele alea de mega fi\u021be, de ceasurile alea de zeci de mii de euro. De unde, m\u0103? Rare\u0219 Bogdan l-a promovat la greu pe Georgescu. O s-o faci zilnic. Cum? Prin atitudine. Mesajul meu este avem un proiect de \u021bar\u0103, trebuie s\u0103 avem \u0219i atitudine. Dar v\u0103 \u00eentreb eu ce este mai important, c\u0103 unul spune c\u0103 e ofi\u021ber acoperit sau neacoperit sau viitorul meu ca familie \u0219i al \u021b\u0103rii mele. Asta era de acum 10 ani. \u0218i cum, cum de s-a \u00eent\u00e2mplat ca a\u0219a din senin Georgescu se treze\u0219te s\u0103 vorbeasc\u0103 despre ofi\u021beri acoperi\u021bi. Da. Omul care a fost trimis \u00een Anglia \u0219i Statele Unite \u00een timpul comuni\u0219tilor, cel care a fost promovat rapid \u00een politic\u0103 \u0219i apoi \u00een ONG-uri finan\u021bate senza\u021bional cu contacte gr\u0103mad\u0103 cu str\u0103in\u0103tatea, fostul consilier al lui Mircea Nesie, Ioan\u0103, se treze\u0219te \u00een mijlocul unui interviu cu un alt neacoperit s\u0103 vorbeasc\u0103 de ofi\u021beri acoperi\u021bi. F\u0103i de \u0103sta. Rare\u0219 Bogdan l-a promovat \u0219i pe Dan Diaconescu. Dan Diaconescu s-a \u00eentors \u00een Rom\u00e2nia. Privi\u021bi-l \u00een Dede Mobil. Ne vedem cu Dan Diaconescu peste dou\u0103 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni din nou. Cine, cine mai poate fi ca el? Oare cine? s\u0103 te bage poate \u0219i la pu\u0219c\u0103rie, 10 ani. Ce ce s\u0103 fac? Iulia Timo\u0219enco a stat la pu\u0219c\u0103rie, a fost eliberat\u0103. Nelson Mandela a stat la pu\u0219c\u0103rie, Ceau\u0219escu a stat la pu\u0219c\u0103rie \u0219i \u00eentr-un final a fost eliberat. Deci eu cred c\u0103 dac\u0103 am promis ceva rom\u00e2nilor, se poate \u0219i mai sper c\u0103 dup\u0103 mine vor veni oameni. Cred c\u0103 uite, Rare\u0219 Bogdan, care are televiziune, are \u0219i el o stare bun\u0103, \u00ee\u0219i va face el cred c\u0103 un partid peste trei ani sau cinci ani sau peste. Eu r\u0103m\u00e2n \u00een televiziune. Dar un exemplu \u0219i va zice: \u201eB\u0103i, eu o s\u0103 fiu mai bun dec\u00e2t Diaconescu\u201d. Da. Dan Diaconescu, Mandela, Ceau\u0219escu \u0219i Rare\u0219 Bogdan. Dan Diaconescu s-a \u00eentors \u00een Rom\u00e2nia. Privi\u021bi-l \u00een Dede Mobil. Ne vedem cu Dan Diaconescu peste dou\u0103 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni din nou la Realitatea. Da\u021bi-mi dorin\u021bele \u0219i visele dumneavoastr\u0103. Foarte multe dintre ele sunt aici. Bine a\u021bi venit acas\u0103. C\u00e2t mai mul\u021bi rom\u00e2ni, haide\u021bi acas\u0103, poate se schimb\u0103 ceva \u00een aceast\u0103 \u021bar\u0103 \u00een bine. Noi continu\u0103m s\u0103 iubim Rom\u00e2nia \u00een fiecare zi. Dan Diaconescu, cel care primea dorin\u021bele \u0219i visele rom\u00e2nilor, m\u0103. \u0218arlatan pu\u0219c\u0103ria \u0219i acuzat de pedofilie. Partidul lui a avut 68 de parlamentari, mai multe voturi dec\u00e2t a luat USR-ul, ca s\u0103 fim clari. Peste 1 milion l-au votat pe s\u0103n\u0103tosul \u0103sta, din nou promovat de Rare\u0219 Bogdan. Ridic\u0103-te, Gheorghe! Ridic\u0103-te, Ioane \u0219i lua\u021bi-v\u0103 \u021bara \u00eenapoi! Ie\u0219i\u021bi \u00een strad\u0103! Ie\u0219i\u021bi \u00een strad\u0103! Aici nu mai ai ce s\u0103 zici. Vede\u021bi tot episodul cu ea. V\u0103 d\u0103m c\u00e2teva minute a\u0219a de teaser. \u0218o\u0219oac\u0103 e acum tot timpul cu Dumnezeu \u0219i ortodoxia \u00een gur\u0103. \u00cen 2017 era foarte userist\u0103, pro-chiovesi \u0219i \u00eempotriva Bisericii Ortodoxe Rom\u00e2ne. Nu, nu e dovad\u0103 de schizoidie. A\u0219a se manifest\u0103 oportunismul abject la noi. Am nenum\u0103rate premii de poezie. M\u0103, nu un premiu, nenum\u0103rate premii. Zeci, sute, c\u00e2te, mii de premii. Nu exist\u0103 nicio carte publicat\u0103 de doamna \u0218o\u0219oac\u0103. M\u0103, dac\u0103 m\u00e2ine ar zice c\u0103 e campioan\u0103 mondial\u0103 la parapant\u0103 sau c\u0103 e cea mai mare gladiol\u0103, tot ar fi idio\u021bi care s-o cread\u0103 pe s\u0103n\u0103toasa asta. Pisici albastre, mai are un pic \u0219i zice c\u0103 e re\u00eencarnarea lui Zalmoxis \u00een ritmul \u0103sta. Am stat \u00een Canada o lun\u0103 \u0219i jum\u0103tate. Chiar am avut posibilitatea s\u0103 m\u0103 angajez la Ministerul Justi\u021biei de acolo, \u00eens\u0103 n-am putut. Am venit acas\u0103 de dor. B\u0103, asta-i pur \u0219i simplu idiot. \u00cen Canada nu te po\u021bi angaja dac\u0103 te duci \u00een vizit\u0103. Ministerele canadiene nu angajeaz\u0103 turi\u0219ti \u0219i angaj\u0103rile reziden\u021bilor canadieni sunt foarte, foarte rare, prefer\u00e2nd cet\u0103\u021beni canadieni pentru ministere. Am tr\u0103it \u00een Canada, am un fiu cet\u0103\u021bean canadian, chiar \u0219tiu. Afl\u0103m c\u0103 tanti, acum mare lupt\u0103toare \u00eempotriva sistemului pesedist, s-a dus \u00een vizit\u0103 \u00een Canada dup\u0103 ce a fost \u00een cabinetul ministrului din guvernarea PSD N\u0103stase. M\u0103, cel mai nenorocit guvern care a fost vreodat\u0103. Stai, cum cabinetului lui Di\u0219m\u0103rescu, m\u0103, unul dintre cei mai soli\u021bi lega\u021bi de securitate mini\u0219tri pe care i-am avut, Eugen Di\u0219m\u0103rescu. Acesta apare pe lista lui Turcu ca ofi\u021ber de securitate acoperit. A fost \u0219i secretar de partid \u00een timpul comunismului la Institutul de Economie Mondial, unde director adjunct erau \u00een general de securitate \u0219i locul care a dat unul dintre cei mai de succes bog\u0103ta\u0219i din Rom\u00e2nia capitalist\u0103, incluz\u00e2nd pe turn\u0103torul Manole, guvernatorul BNR-ului. Zice \u0219i c\u0103 mama ei a lucrat cu Ana Aslan \u0219i \u0219tie secretul tinere\u021bii. Colaborarea cu Ana Aslan a f\u0103cut-o pe aceasta s\u0103 dezvolte programe care reu\u0219esc s\u0103 vindece chisturi de 12 cm f\u0103r\u0103 opera\u021bie. Chisturi de 12 cm sunt enorme \u0219i nu exist\u0103 nicio dovad\u0103 de vindecare de a\u0219a ceva ezoteric\u0103, f\u0103r\u0103 opera\u021bie. Doi medici ginecologi au r\u00e2s copios c\u00e2nd le-am spus despre declara\u021bia asta. Dac\u0103 cite\u0219ti ce zice mama, e clar c\u0103 e o gen\u0103 acolo \u00een familie care duce la tot felul de deliruri. S\u0103 trecem la Rare\u0219 Bogdan. Este momentul \u00een care dumneavoastr\u0103 pute\u021bi s\u0103 reda\u021bi Rom\u00e2nia oamenilor cinsti\u021bi, oamenilor one\u0219ti, oamenilor credincio\u0219i, oamenilor care cred \u00een na\u021bia rom\u00e2n\u0103, \u00een neamul rom\u00e2nesc \u0219i \u00een bunul Dumnezeu. Dumneavoastr\u0103 pe 26 ve\u021bi elibera Rom\u00e2nia de ciuma ro\u0219ie. Acela\u0219i discurs ca al lui Georgescu, numai mult, mult mai isteric. C\u0103 dracii ne visug \u0219i dragii trebuie pu\u0219i la punct. Dar auzi, s\u0103 punem pe un vot, c\u0103 au dreptate \u0219i ei. Dar uite care e treaba. Ave\u021bi un favorit? P\u0103i dracii ce fac? C\u0103 ei dracii dau pomeni. Din banii din banii copiilor. Din banii copiilor dau. \u0218i ai copiilor no\u0219tri. A f\u0103cut pasul. A plecat din jurnalism, a intrat \u00een politic\u0103. A f\u0103cut bine? M-a \u00eentrebat. \u00cenainte m-a \u00eentrebat, c\u0103 el \u00eemi spune mie frate mai mare \u0219i m-a \u00eentrebat \u0219i i-am spus Rare\u0219. \u0218i a zis: \u201eCe vrei mai mult?\u201d Zic: \u201eC\u0103 am fost acolo, europarlamentar\u201d. \u00cen primul r\u00e2nd, ca demnitate, e\u0219ti europarlamentar. Ca demnitate. \u00cen al doilea r\u00e2nd, ai lejere, e\u0219ti lejer financiar. Ai independen\u021b\u0103 financiar\u0103, mai treab\u0103. Sunt bani mul\u021bi care po\u021bi s\u0103 nu te mai g\u00e2nde\u0219ti la. Nu te mai g\u00e2nde\u0219ti. Sunt mul\u021bi bani. C\u0103 eu sunt m\u0103guli de faptul c\u0103 pe tine nu te poate nimeni s\u0103 pun\u0103 poli\u021b\u0103. B\u0103i, noi oamenii genii Rom\u00e2niei trebuie s\u0103-i protej\u0103m. Cum? \u00cei d\u0103m o func\u021bie s\u0103 ia \u0219i el 10-15000 pe lun\u0103. Un interviu \u0103sta ne-am \u021bop\u0103it la greu la Becali, pu\u0219c\u0103ria\u0219ul Becali, misoginul Becali, s\u0103n\u0103tosul cretinopat Becali. \u0218i da, da, Becali este fratele mai mare al lui Rare\u0219 Bogdan cu care acesta se sf\u0103tuie\u0219te \u0219i mare iubitor al geniului Neam\u021bu. \u0218i evident c\u0103 \u0219i Rare\u0219 \u00eel iubea pe Neam\u021bu sau invers. Nu conteaz\u0103, important erau banii lui Becali \u0219i credin\u021ba, m\u0103, \u0219i credin\u021ba. C\u00e2nd ridic\u0103m drapelul na\u021bional, c\u00e2nd vorbim de \u0218tefan cel Mare, c\u00e2nd vorbim de cuvintele lui Mihai Viteazu, le-am spus craiovenilor despre cuvintele lui Mihai Viteazu \u0219i au pl\u00e2ns \u00een mas\u0103, au ridicat lucrurile. C\u00e2nd am spus: \u201eO \u021bar\u0103 avem \u0219i un crez. Trezi\u021bi-v\u0103 c\u0103 am dormit destul\u201d. \u00cen momentul \u0103la s-au pur \u0219i simplu i-am v\u0103zut lumina\u021bi la fa\u021b\u0103. Mul\u021bumesc Rare\u0219 Bogdan pentru aceast\u0103 pledoarie. \u00cen felul acesta cei care ne-au urm\u0103rit \u0219i-au dat seama c\u0103 avem un v\u00e2rf de lance \u00een lista PNL care cu adev\u0103rat simte rom\u00e2ne\u0219te \u0219i respect\u0103 f\u0103r\u0103 nicio f\u0103\u021b\u0103rnicie r\u0103d\u0103cinile identitare ale Europei, nu numai ale Europei de Vest, ci ale Europei \u00een ansamblu. C\u00e2nd veneam din Asia sau din Africa, mi se p\u0103rea c\u0103 vin acas\u0103. Europa este unic\u0103. Europa este unic\u0103, iar Rom\u00e2nia \u00een Europa are un rol de mii de ani, nu de azi, de nu de azi. Dragi prieteni, ave\u021bi un european \u00een fa\u021b\u0103 \u0219i un rom\u00e2n cinstit care nu va uita niciodat\u0103 c\u0103 e rom\u00e2n \u0219i care \u021bine enorm ca aceast\u0103 na\u021biune s\u0103 fie pus\u0103 la valoarea ei real\u0103. Da, da. C\u00e2nd zicea Rare\u0219 vorbele alea pe care Mihai Viteazu nu le-a zis niciodat\u0103 \u0219i nimeni nu a zis c\u0103 le-ar fi zis, pl\u00e2ngeau, m\u0103, craiovenii \u00een mas\u0103. \u00cen hohote pl\u00e2ngeau, impresiona\u021bi de iubitul ortodoxiei al Domnului Neam\u021bu. \u0218i nu numai asta, dar el, Rare\u0219 Bogdan, salvarea \u021b\u0103ri\u0219oarei, c\u0103 \u0219i Neam\u021bu vrea s\u0103 ne cure\u021be. El, Rare\u0219, \u00eensu\u0219i el pl\u00e2ngea de fiecare dat\u0103 c\u00e2nd ateriza pe p\u0103m\u00e2nturi cre\u0219tine. Of! C\u0103 \u0219i \u0103sta e neinternat. Mike Neam\u021bu \u0219i Becali sunt ambii \u00een Parlament \u0219i ei cu discursuri aproape identice cu ale lui Georgescu, Funar sau Vadim. Care \u00een\u021beleg, care g\u00e2ndesc, care sper\u0103 \u0219i care mai ales iubesc. Ce iubim, dragi prieteni? Iubim Rom\u00e2nia! Rom\u00e2nia! Cei care \u0219tiu, care pot, care iubim Rom\u00e2nia. \u0218i asta urmat\u0103 de un salut care seam\u0103n\u0103 \u00eengrozitor cu salutul nazist. Bravo, m\u0103, masculul cu masculinitatea asumat\u0103. Ce fel de mascul nu zicem, c\u0103 \u0219i boii sunt masculi. Dar stai, stai c\u0103 asta \u00eemi aduce aminte de altul care \u0219tia, putea, iubea \u0219i vr\u0103jeli similare. \u0218i el trecut tot prin \u0219ase partide \u0219i acum la Aur. Despre Ciu Hodaru nu mai are sens s\u0103 mai discut\u0103m. Sinistru personajul. Dar hai s\u0103 revenim la cel mai de succes \u0219arlatan pe discursul \u0103sta dacopat Nino Nino. \u0218i dac\u0103 n-ar exista Rom\u00e2nia sau dac\u0103 ar trebui s\u0103 v\u0103 muta\u021bi undeva, unde v-a\u021bi muta? \u00cen ce \u021bar\u0103? \u00cen Rom\u00e2nia. \u00cen afar\u0103 de Rom\u00e2nia? P\u0103i nu, n-are cum. Nu mai exist\u0103, e \u0219tears\u0103 de pe fa\u021ba p\u0103m\u00e2ntului. Nu, n-are cum, pentru c\u0103 suntem aici de la facerea lumii. M\u0103, \u0103sta a tr\u0103it aproape 20 de ani \u00een Austria \u0219i cum Rom\u00e2nia exist\u0103 de la facerea lumii? Deci c\u00e2nd a f\u0103cut Dumnezeu lumea, \u00eent\u00e2i a f\u0103cut Rom\u00e2nia, apoi pe Adam \u0219i Eva. Deci Rom\u00e2nia e raiul sau cum? Cum? Cum prinde \u0219arlatanul \u0103sta la at\u00e2ta lume? Alo, am \u00eennebunit cu to\u021bii? Cum naiba nu auzi\u021bi cretin\u0103t\u0103\u021bile patriotarde pe care le spune mitomanul \u0103sta? \u021aine\u021bi minte c\u0103 sunte\u021bi om t\u00e2n\u0103r. Dac\u0103 acuma nu iese lumea la vot, eu sunt hot\u0103r\u00e2t s\u0103 merg p\u00e2n\u0103 la cap\u0103t, dar dac\u0103 nu se implic\u0103 poporul rom\u00e2n, aceast\u0103 \u021bar\u0103 piere. \u0218arlatanul spune c\u0103 dac\u0103 nu-l vot\u0103m pe el, aceast\u0103 \u021bar\u0103 piere, total. Piere total dac\u0103 nu-l alegem pe el \u0219i c\u0103 el e hot\u0103r\u00e2t, m\u0103, s\u0103 mearg\u0103 p\u00e2n\u0103 la cap\u0103t. B\u0103, nu cum s\u0103 spun, trebuie s\u0103 con\u0219tientiza\u021bi foarte serios lucrul \u0103sta. Piere, adic\u0103 piere \u00een sensul c\u0103 dispare. Da. Cum adic\u0103 dispare? P\u0103i simplu. E cucerit\u0103 de imigran\u021bi \u0219i aici e\u0219ti sclav \u00een \u021bara ta. Foarte simplu. \u0102sta e un discurs nazist \u0219i hai s\u0103 v\u0103 mai ar\u0103t ceva \u00eenfior\u0103tor. Aici e diferen\u021ba pe care c\u00e2nd omul o va \u00een\u021belege, eu v-am spus anterior \u0219i o s\u0103 vezi c\u0103 a\u0219a va fi. Tot ce am spus a\u0219a s-a \u00eent\u00e2mplat. Toate guvernele vor c\u0103dea \u00een aceast\u0103 lume. Tot ce \u00eenseamn\u0103 aceast\u0103 democra\u021bie care de fapt e democra\u021bie foarte mare. Dar \u00eemi asum total. Sunt responsabil pe fiecare cuv\u00e2nt pe care-l spun. Deci omul care a zis c\u0103 criza din 2008 va dura genera\u021bii, cel care a spus c\u0103 \u00een 2018-2020 vom avea cea mai mare criz\u0103 alimentar\u0103 a lumii, de 100 de ori mai rea dec\u00e2t orice altceva, cel care a min\u021bit practic \u00een tot CV-ul lui, cel care nu \u0219tim din ce bani a tr\u0103it \u00een ultimii ani \u00een Austria, cel care a min\u021bit de cu mult peste 100 de ori \u00een public, e convins c\u0103 tot ce a spus a\u0219a s-a \u00eent\u00e2mplat. Serios, c\u0103 omul \u0103sta se crede Dumnezeu. E de spital de nebuni. B\u0103i, \u0219i ce dovad\u0103 mai mare vre\u021bi c\u0103 omul ur\u0103\u0219te democra\u021bia dec\u00e2t asta de aici? Pentru c\u0103 exist\u0103 aceast\u0103 form\u0103 de mare vitejie s\u0103 fii ne\u00eenfr\u00e2nt, c\u00e2nd starea de spirit a ta este perfect\u0103. Ce \u00eenseamn\u0103 asta? \u00censeamn\u0103 c\u0103 eu \u00eel ap\u0103r pe Iisus Hristos. El \u00eel ap\u0103r\u0103 pe Hristos. El, mincinosul \u0103sta, fostul consilier al lui Ioan\u0103, slujitorul unuia dintre cei mai toxici securi\u0219ti \u0219i comuni\u0219ti, e ap\u0103r\u0103torul lui Hristos. Ap\u0103r\u0103tor care tot ce zice se \u00eent\u00e2mpl\u0103. U! Sigur c\u0103 da, pentru c\u0103 aici a fost aceast\u0103 rela\u021bie uria\u0219\u0103, pot s\u0103 spun, istoric\u0103. Trinitatea om, neam, Dumnezeu. \u0218ti\u021bi cum spune Sf\u00e2ntul Apostol Pavel? Spune: \u201eLa judecata de pe urm\u0103 vor veni nu oamenii, neamurile\u201d. Nu. E o alt\u0103 minciun\u0103 a unuia care nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu cre\u0219tinismul. Pavel zice asta: \u201eDumnezeu va r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia dup\u0103 faptele lui\u201d. Romani 2:6. \u00cen Romani 14:12 spune: \u201eA\u0219a c\u0103 fiecare dintre noi va da socoteal\u0103 despre sine \u00eensu\u0219i lui Dumnezeu\u201d. Nic\u0103ieri, dar nic\u0103ieri nu e \u00een Biblie ce spune Georgescu. Despre folosirea asta sc\u00e2rboavnic\u0103 a religiei \u00een scopuri electorale o s\u0103 avem un episod dedicat. Critica\u021bi-m\u0103 pe mine, dar l\u0103sa\u021bi Rom\u00e2nia s\u0103 mearg\u0103 \u00eenainte \u0219i s\u0103 se dezvolte. Nu se poate face altfel. V\u0103 mul\u021bumesc. Da, alt s\u0103n\u0103tos mitoman care se sacrific\u0103 pentru Rom\u00e2nia. Fi-mi-ar sc\u00e2rb\u0103 de voi. Dar hai s\u0103 \u00eencheiem cu tat\u0103l tuturor impostorilor, Corneliu Securic\u0103 Vadim Tudor. Nu sunt dorit de anumi\u021bi oameni care st\u0103p\u00e2nesc din exterior aceast\u0103 \u021bar\u0103, \u021bara fiind un fel de colonie, dar tocmai pentru c\u0103 vreau s\u0103-i schimb\u0103m statutul \u0219i s\u0103-\u0219i revin\u0103 \u0103 \u021bara la demnitatea ei dint\u00e2i, \u0103 m-am aruncat cu toate armele \u00een \u00een lupt\u0103. \u0218i Vadim se sacrifica pentru \u021bara colonizat\u0103 de str\u0103ini. Zice exact ce zice acum Georgescu. S\u0103 nu uit\u0103m c\u0103 Vadim a c\u00e2\u0219tigat \u00een primul tur \u00een 2000 cu 1 milion mai multe voturi dec\u00e2t a c\u00e2\u0219tigat Georgescu. Vadim, acest Vadim. S\u0103 vie, \u00eel bag \u00een pizda m\u0103-sii. Telefonul meu unde e? \u00cel bag \u00een m\u0103-sa de handicapat. Hai mai repede, imbecilul dracului. M\u0103 a\u0219teapt\u0103 pe telefonul meu, da? Am \u00eent\u00e2lniri mari, imbecilule. Nu pot dialoga cu nimeni. \u00ce\u021bi ard baia dracu de dobitoc. Adu telefonul \u00een pizda m\u0103-sii \u00eencoace. B\u0103, te-ai n\u0103scut chiar a\u0219a de imbecil, m\u0103? Adu telefonul, fa cretinule! Adu-l \u00een pizda m\u0103-sii, deschide-l! Cretinule! Da. Hai, m\u0103, a\u0219a, m\u0103. Preg\u0103tim trei noi episoade, unul despre guvern \u0219i dou\u0103 despre extremism. Nu de alta, dar extremismul e un pericol din ce \u00een ce mai serios. Acesta a fost un episod de \u00eenc\u0103lzire, primul pe 2025. V\u0103 ur\u0103m tuturor celor care ne urm\u0103ri\u021bi un an nou c\u00e2t mai fericit. Mul\u021bumim celor care ne sus\u021bine\u021bi financiar. F\u0103r\u0103 ajutorul vostru nu am mai avea emisiunea asta \u0219i ave\u021bi grij\u0103 s\u0103 nu c\u0103lca\u021bi \u00een George\u0219ti. Nu de alta, dar nu aduc noroc, doar ghinion.", "type": "Document"}}