{"nodes": [{"id": "Ilie Bolojan", "type": "Person", "properties": {"description": "leader of PNL who has shown significant political inadequacy"}}, {"id": "Partidul Na\u021bional Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {"description": "Former Prime Minister, associated with Liviu Dragnea, and has a questionable diploma."}}, {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "George Simion", "type": "Person", "properties": {"description": "An opportunist, former hooligan, and catastrophic manager who is close to becoming president."}}, {"id": "C\u0103t\u0103lin Predoiu", "type": "Person", "properties": {"description": "A PNL minister strongly connected to the system, appointed as interim premier by Ilie Bolojan."}}, {"id": "Kelemen Hunor", "type": "Person", "properties": {"description": "A long-serving politician, head of UDMR, who has turned a blind eye to corruption and supports Victor Orban."}}, {"id": "Udmr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Crin Antonescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {"description": "A former powerful figure accused of being a covered officer and associated with mafiosos, now fighting 'the system' with Simion."}}, {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Victor Orban", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Bihor", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {"description": "An honest and competent candidate for Cotroceni, former mayor of Bucharest."}}, {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {"description": "USR's presidential candidate, elected with an overwhelmingly high percentage of votes."}}, {"id": "Uniunea Salva\u021bi Rom\u00e2nia", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Ionu\u021b Mo\u0219teanu", "type": "Person", "properties": {"description": "The longest-serving head of communication for any party in the Romanian Parliament."}}, {"id": "Sebastian Ghi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {"description": "The most toxic media mogul politician post-Revolution, founder of Antena 3."}}, {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Realitatea Tv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Anca Alexandrescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gabriela Firea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lia Olgu\u021ba Vasilescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sorin Grindeanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lavinia \u0218andru", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Darius V\u00e2lcov", "type": "Person", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Ilie Bolojan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Na\u021bional Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ilie Bolojan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103t\u0103lin Predoiu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "APPOINTED_AS_PREMIER", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Predoiu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Na\u021bional Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ilie Bolojan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Crin Antonescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ilie Bolojan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Kelemen Hunor", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Udmr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADVISOR_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Bihor", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "DEFEATED_CANDIDATE_IN", "properties": {"defeated_party": "Partidul Na\u021bional Liberal"}}, {"source": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Bihor", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "DEFEATED_CANDIDATE_IN", "properties": {"defeated_party": "Partidul Na\u021bional Liberal"}}, {"source": {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "FORMER_PRIME_MINISTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "George Simion", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ALLIED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "POTENTIAL_COALITION_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Kelemen Hunor", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Victor Orban", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ilie Bolojan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "POTENTIAL_ALLY_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Uniunea Salva\u021bi Rom\u00e2nia", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Na\u021bional Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "POTENTIAL_MERGE_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Uniunea Salva\u021bi Rom\u00e2nia", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "PRESIDENTIAL_CANDIDATE_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ionu\u021b Mo\u0219teanu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Uniunea Salva\u021bi Rom\u00e2nia", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF_COMMUNICATION_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sebastian Ghi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sebastian Ghi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "CONTROLS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "FOUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Anca Alexandrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Realitatea Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKS_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gabriela Firea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lia Olgu\u021ba Vasilescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sorin Grindeanu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Paul St\u0103nescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Social Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Na\u021bional Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CLOSE_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lavinia \u0218andru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Darius V\u00e2lcov", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FORMER_SPOUSE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Darius V\u00e2lcov", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "RIGHT_HAND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTS", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Vota\u0306m ca cizmele. Bolojan, marele i\u0302nvins. Jigodii, fanatism, furci, topoare! Starea Impostorilor 100.mp3\n==================================================\n\nVai de capul nostru, suntem la episodul 100, 100 de episoade despre impostori.\nM\u0103 bucur c\u0103 am rezistat at\u00e2t de mult, dar e trist r\u0103u.\nCe o s\u0103 mai fie, nu \u0219tim, a\u0219a c\u0103 \u00eenainte s\u0103 ne taie cineva internetul, hai s\u0103 avem o discu\u021bie serioas\u0103, pe care \u00een mod sigur n-ave\u021bi chef s-o avem.\nE o pl\u0103cere \u0219i o onoare!\nChestia cu pl\u0103cerea \u0219i onoare n-am mai auzit-o.\nN-ai mai auzit-o?\nP\u0103i, de-aia.\nIar a\u021bi dat-o pe politic\u0103, fir-ar s\u0103 ai dracu!\nS\u0103-mi sar\u0103-n mun\u021bi \u00een cap, c\u0103 nu e acum timpul de discu\u021bie, timpul de ac\u021biune, m\u0103.\nNu, nu, acum e timpul de fanatism, de fur \u0219i topoare, c\u0103 doar a\u0219a-i logic s\u0103 facem alegerile pe care le facem.\nFanatic.\nN-ajuns fanatici, c\u0103-\u0219i liderii no\u0219tri politici se pricep senza\u021bional la a f\u0103cut teatru.\nVeni\u021bi cu interlopii dup\u0103 tine?\nCare sunt interlopii?\nSunt aici interlopii, care?\nP\u0103i, dumneavoastr\u0103 sunte\u021bi interlopii.\nInterlopii care gre\u0219esc, care mint oameni, care jignesc, care Da?\nSerios?\nVoi v-a\u021bi b\u0103tut joc de noi.\nAi ni\u0219te interlopi, ni\u0219te huligani.\nDa?\nNi\u0219te huligani.\nDumneavoastr\u0103 a\u021bi furat din buzunare \u00een Anglia?\nDumneavoastr\u0103 a\u021bi furat din buzunare \u00een Anglia?\nE\u0219ti cunoscut ca un agent sovietic.\nE\u0219ti cunoscut?\nA\u021bi furat de din buzunare \u00een Anglia?\nVre\u021bi s\u0103 vorbim cu pre\u0219edintele acestei camere a Rom\u00e2niei?\nV\u0103 rog \u0219i eu.\nE\u0219ti cu agen\u021bi sovietici.\nAcesta-i KGB.\nInforma\u021biile verificate sunt.\nDar faptul c\u0103 dumneata e\u0219ti agent KGB.\nCare te instruie\u0219te cum s\u0103 te compor\u021bi?\nDumneata nu e\u0219ti \u00een grup \u0219i eu am de trei ori mai mul\u021bi parlamentari dec\u00e2t tine.\nNu intri niciodat\u0103 la tine \u00een grup.\nNu intri niciodat\u0103 la tine \u00een grup.\nPitic!\nCu tot.\nNu m\u0103 vorbi mie de copii cu tot.\nNu m\u0103 vorbi mie de copii cu tot.\nP\u0103i, tu-mi dai respect.\nNu, tu e\u0219ti plin de respect.\nOrice om ar trebui s\u0103 aib\u0103 respect.\nP\u0103i, din partea unuia care are educa\u021bie.\nC\u00e2nd ai educa\u021bie.\nCe vre\u021bi voi s\u0103 face\u021bi cu alegerile?\nA\u0219a v-a\u021bi g\u00e2ndit voi, noaptea ca ho\u021bii?\nTot altceva dec\u00e2t alegeri.\nAici e grupul PSD.\nUite.\nSe \u00eent\u00e2lne\u0219te.\nCe dac\u0103-i grupul PSD?\nComasare alegeri la PSD.\nExact.\nAi min\u021bit.\nAi min\u021bit cum minte \u0219i Marcel Ciolacu.\nI-am g\u0103sit buletinul acolo.\nAici e grupul PSD.\nB\u0103!\nAici e grupul PSD.\nI-am returnat buletinul domnului Ciolacu.\nV\u0103 rog.\nDa\u021bi.\nOameni \u00een.\nV\u0103 rog, fi\u021bi un pic mai.\nNu ne intimida\u021bi pe noi.\nDar e\u0219ti la grupul PSD.\nAici vin deputa\u021bii \u0219i senatorii PSD la o discu\u021bie politic\u0103.\nAt\u00e2t.\nVrei?\nSimonis, cel cu care se-njura cumplit Simion, a fost cel care a aranjat ca PSD s\u0103 dea voturi lui Simion.\n\u00ce\u021bi aminte\u0219ti c\u00e2nd tu spuneai la partid s\u0103 nu dea nimeni votul lui Simion, pentru c\u0103 nu suntem siguri c\u0103 intr\u0103m \u00een top doi?\nS\u0103 \u0219tii c\u0103 to\u021bi i-am dat.\nAscult\u0103m \u0219i d\u0103m mai departe.\nS\u0103 \u00eencepem.\nSunte\u021bi la starea impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae.\nSimion a ob\u021binut 41% din voturile exprimate.\nC\u00e2te dintre ele de la PSD?\nNu \u0219tim, dar sigur multe.\nDa, un oportunist ling\u0103u, fost huligan, fost evazionist, un ratat, un manager catastrofal, un tip care profesional nu a f\u0103cut nimic, m\u0103, nimic \u00een toat\u0103 via\u021ba lui de p\u00e2n\u0103 acum, este foarte aproape de a ne fi pre\u0219edinte.\nAt\u00e2t s-a putut.\nCu promisiunea c\u0103 va pune premier un mitoman \u0219arlatan, populist, dus cu capul, care a min\u021bit \u00eengrozitor \u0219i a prostit la fel de \u00eengrozitor o gr\u0103mad\u0103 de oameni.\nI-au dat foc lui Pitagora la \u0219coal\u0103?\nNu, nu \u0219tiu.\nV\u0103 spun eu, pentru c\u0103 s-a dus la greci \u0219i le-a spus: nu mai vota\u021bi cu \u0103ia care g\u00e2ndesc cu stomacul, ci cu \u0103ia care g\u00e2ndesc cu creierul.\nNu cred c\u0103 de asta i-au dat foc la \u0219coal\u0103.\nBa da, i-au dat foc.\nDar altfel nu v-a\u0219 fi r\u0103spuns a\u0219a.\n\u0218tiu sigur.\nDin asta.\nEu c\u00e2nd spun hran\u0103, ap\u0103, energie \u00eenseamn\u0103 via\u021ba omului, \u00eenseamn\u0103 demnitatea lui, \u00eenseamn\u0103 respectul pentru via\u021b\u0103, pentru om.\nIndustria grea, de care dumneavoastr\u0103 spune\u021bi, pot s\u0103 spun \u0219i industria de ma\u0219ini sau industria de elicoptere sau industria de avia\u021bie, este ceva foarte departe.\nP\u00e2n\u0103 una alta trebuie s\u0103 am grij\u0103 de om.\n\u0218i omul ca baze primare, elementare ca s\u0103 fie fericit, este hran\u0103, ap\u0103, energie.\nSunt resursele primare.\nIndustria grea este altceva ca \u0219i industria avia\u021biei sau ce vre\u021bi, industria de automobile.\nDomnul Georgescu, eolienele alea produc energie \u0219i sunt f\u0103cute de o industrie foarte sofisticat\u0103.\nNu.\nDomnul T\u0103riceanu.\nCine?\nEolienele?\nDa.\nDin Rom\u00e2nia.\nDomnul T\u0103riceanu.\nN-are cum, domnul Georgescu.\nNu are cum s\u0103 fie a\u0219a ceva.\n\u0218ti\u021bi?\nV\u0103 spun \u0219i de ce motiv.\nS-au t\u0103iat p\u0103durile pentru acest Green Deal \u0219i pentru Green Energy.\nCa s\u0103 pun\u0103 eoliene \u0219i atunci c\u00e2nd nu mai bate v\u00e2ntul nu se \u00eent\u00e2mpl\u0103 nimic.\n\u00cen plus de at\u00e2ta, v\u0103 mai spun un element.\nP\u0103durile nu s-au t\u0103iat pentru eoliene, domnul Georgescu.\nAten\u021bie.\nAu t\u0103iat \u0219i pentru asta.\nNu, pentru au au t\u0103iat mul\u021bi.\nAu t\u0103iat pentru lemn \u0219i pentru comercializarea lemnului.\nGeorgescu, un om c\u00e2t se poate de din sistem, cu un trecut c\u00e2t se poate de dubios \u0219i care a fost sprijinit financiar de unul care se ocupa practic cu omor\u00e2tul de oameni, Potra, c\u0103 despre el vorbesc.\nCum am ajuns aici?\n\u00cen primul r\u00e2nd, pentru c\u0103 noi avem o cultur\u0103 civic\u0103 a votului catastrofal\u0103.\nVot\u0103m \u00een zdrobitoarea noastr\u0103 majoritate ca ni\u0219te cizme.\nM\u0103, noi, nu doar ei.\nS\u0103 tr\u0103ie\u0219ti, domnule deputat, cu \u00eentreaga familie \u0219i tot coprinsul.\nNu sunte\u021bi, domnul deputat.\nCe, m\u0103, nici nu \u0219ti\u021bi cu cine o s\u0103 vota\u021bi?\nCe s\u0103 mai \u0219tim, bre?\nC\u0103 noi s\u0103 fiu al dracu, vot\u0103m cu ochii \u00eenchi\u0219i.\nNu doar votan\u021bii lui Georgescu, Ponta, Simion \u0219i oricine altcineva care nu v\u0103 place.\nNu, nu, \u0219i noi.\n\u0218ti\u021bi cumva cine este parlamentarul dumneavoastr\u0103?\nNu, pe bune.\n\u0218ti\u021bi cine este parlamentarul care v\u0103 reprezint\u0103?\nC\u0103 dac\u0103 nu \u0219ti\u021bi cine e nenea sau tanti din jude\u021bul sau sectorul vostru, pe care i-a\u021bi trimis s\u0103 fac\u0103 legi \u00een Parlament \u0219i nu a\u021bi f\u0103cut o alegere informat\u0103, nu sunte\u021bi cu nimic mai bun dec\u00e2t omul care l-a votat pe gargaragiul \u0103sta huligan.\n\u0218i el \u0219i voi a\u021bi votat la fel de dezinformat.\nA\u021bi tras vreodat\u0103 de m\u00e2nec\u0103 parlamentarul pe care l-a\u021bi votat?\nI-a\u021bi scris?\nI-a\u021bi verificat activitatea?\nV-a\u021bi \u00eent\u00e2lnit cu el sau cu ea?\nL-a\u021bi ajutat s\u0103 fac\u0103 ceva concret?\nSigur c\u0103 nu vorbesc cu sfin\u021bii de care e plin internetul.\nVoi a\u021bi f\u0103cut \u00eentotdeauna ce-i bine \u0219i cum trebuie.\nNu are niciun sens, frate, s\u0103 asculta\u021bi un prostovan ca mine.\nZdrobitoarea majoritate a oamenilor care-am vorbit despre asta nu au f\u0103cut-o.\nAu votat ca ni\u0219te cizme \u0219i oamenii de care vorbesc undeva aproape de 1500 sunt oameni de\u0219tep\u021bi, care vin din clasa de mijloc.\nCei care chipurile voteaz\u0103 bine, m\u0103.\nE r\u0103u.\nSigur c\u0103 este.\nDar nu ne-am pi\u0219at noi pe el de vot cam de fiecare dat\u0103, vot\u00e2nd f\u0103r\u0103 s\u0103 ne inform\u0103m?\nNu de alta, dar \u0219i cei care l-au votat pe Dan Diaconescu \u0219i cei care l-au votat pe Ciolacu sau pe doamna Amelia Giurcan de la USR C\u0103l\u0103ra\u0219i sau pe primarul pu\u0219c\u0103ria\u0219 de la Baia Mare, tot la fel de praf sunt.\nS\u0103 v\u0103 reamintesc c\u0103 useri\u0219tii vota\u021bi de cei buni au trecut la AUR, PNL \u0219i la PSD?\nSau nu, nu.\nDoamne fere\u0219te, s\u0103 discut\u0103m despre lucrurile astea.\nNu ne-am talibanizat noi ca nebunii pe linii de partid, chipurile, sau linii ideologice, pe care \u00een fapt nu le \u00een\u021belegem deloc?\nAm vorbit cu sute, sute de oameni care nu \u0219tiau chestii de baz\u0103.\nNu f\u0103ceau deloc diferen\u021ba \u00eentre social democrat, liberalism clasic, liberalism socialist sau neoliberalism.\nE cu scepticism, frate.\nOameni care au votat f\u0103r\u0103 s\u0103 verifice niciun fel oamenii de pe liste, ci doar partidul cel bun.\nAi no\u0219tri, partid istoric.\nLe are.\nPartidul cel bun este \u0103la unde avem noi prieteni, interese sau cel care ne asigur\u0103 pozi\u021biile pe care le avem sau ni le dorim?\nSau pe ce baz\u0103 a\u021bi hot\u0103r\u00e2t c\u0103 e partidul cel bun?\n\u0218i ce \u00eenseamn\u0103 partid de dreapta sau de st\u00e2nga?\nLocul \u00een care stau \u00een Parlament sau ce?\nDar hai s\u0103 revenim la alegeri.\nDac\u0103 o s\u0103 avem curajul s\u0103 ne uit\u0103m cinstit la rezultatele pe termen mediu \u0219i lung, avem ni\u0219te probleme uria\u0219e.\nCel mai probabil o s\u0103 discut\u0103m cu satisfac\u021bie despre e\u0219ecul catastrofal al domnului Ciolacu \u0219i al PSD-ului \u0219i o s\u0103 ignor\u0103m cu tipicul standardului nostru dublu, c\u0103 \u00een fapt e\u0219ecul cel mai mare este al domnului Bolo\u0219, \u0219eful PNL-ului, care l-a sus\u021binut cu entuziasm pe Crin Antonescu \u0219i \u00eenaintea lui pe Ciuc\u0103.\nLa preziden\u021biale vot\u0103m pentru responsabilitate, vot\u0103m pentru experien\u021b\u0103, vot\u0103m pentru bun sim\u021b, vot\u0103m Nicolae Ciuc\u0103 pre\u0219edinte.\n\u0218i cei care ave\u021bi \u00eencredere \u00een mine, v\u0103 rog s\u0103 face\u021bi tot ceea ce este posibil pentru \u021bara noastr\u0103 \u0219i \u00een mod particular pentru Crin Antonescu, pre\u0219edintele Rom\u00e2niei.\nBolo\u0219an a dovedit \u00eenc\u0103 o dat\u0103 o inadecvare politic\u0103 uria\u0219\u0103.\nO s\u0103 \u00eendr\u0103znim s\u0103 spunem ceva negativ de domnul Bolo\u0219an?\nDoamne, ap\u0103r\u0103 \u0219i p\u0103ze\u0219te, c\u0103 doar e noul salvator al na\u021biunii celei bune \u0219i sfinte.\nSigur c\u0103 o s\u0103 uit\u0103m rapid tot ceea ce nu ne convine, inclusiv c\u0103 e la\u0219, c\u0103 nu a f\u0103cut practic mai nimic s\u0103 reformeze PNL-ul la v\u00e2rf, de\u0219i a ocupat func\u021bii de conducere de zeci de ani, c\u0103-n Bihor Simion \u0219i Ponta, adic\u0103 PSD AUR, au b\u0103tut deta\u0219at candidatul sus\u021binut de domnia sa.\n\u0218i pe cine a numit domnul Bolo\u0219an premier dup\u0103 plecarea lui Ciolacu?\nPe Predoiu, m\u0103, pe Predoiu.\nNu exist\u0103 un alt ministru PNL mai solid legat de sistem precum e Predoiu.\nAlegerea lui Bolo\u0219an este una dezastruoas\u0103 din punct de vedere politic \u0219i-i ofer\u0103 lui Simion o \u0219ans\u0103 \u00een plus s\u0103 c\u00e2\u0219tige.\nActualul lider al PNL, C\u0103t\u0103lin Predoiu, va fi nominalizat de Ilie Bolo\u0219an, de pre\u0219edintele interimar, s\u0103 fie premier interimar, s\u0103 preia Palatul Victoria dup\u0103 demisia de ieri a lui Marcel Ciolacu.\nS\u0103 nu fiu \u00een\u021beles gre\u0219it.\nDomnul Bolo\u0219an este indiscutabil un lider bun \u0219i mi l-a\u0219 dori s\u0103 fie \u00eentr-o pozi\u021bie de decizie important\u0103 din toat\u0103 inima, dar asta nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 ar trebui s\u0103-l sfin\u021bim.\nNu.\nCei care-l sprijinim ar trebui s\u0103 facem tot ce putem s\u0103-l responsabiliz\u0103m, pentru c\u0103 puterea sminte\u0219te.\nNici la Hunor Kelemen nu cred c\u0103 o s\u0103 aib\u0103 prea mul\u021bi dintre noi sau rom\u00e2nii etnici maghiari \u00eendr\u0103zneala s\u0103 se uite, c\u0103 doar s-a dat repede de partea bun\u0103.\nE Nicu\u0219or Dan \u0219i Brei acum.\nKelemen Hunor e un tartor.\nE dintotdeauna \u00een politic\u0103.\nE la al \u0219aptelea mandat.\nM\u0103, al \u0219aptelea mandat \u0219i e pl\u0103tit dublu \u0219i de la UDMR \u0219i de la Parlament.\nDomnul Kelemen a \u00eenchis \u00eentotdeauna ochii la corup\u021bie, \u0219i-a angajat nevasta pe o sum\u0103 enorm\u0103 la partid unde el este \u0219ef \u0219i este un sus\u021bin\u0103tor deschis al domnului Victor Orban, cel care-l face s\u0103 par\u0103 pe Simion \u0219i pe Nino Nino Georgescu ni\u0219te glumi\u021be ieftine, ni\u0219te pistoale cu ap\u0103.\nDoar nu, nu conteaz\u0103 asta.\nDoamne fere\u0219te, c\u0103 doar acum e de partea bun\u0103, m\u0103.\nAm v\u0103zut votul rom\u00e2nilor de ieri.\n\u0102sta \u00eenseamn\u0103 c\u0103 coali\u021bia de guvernare nu are o legitimitate cel pu\u021bin \u00een aceast\u0103 componen\u021b\u0103.\n\u0218i am propus colegilor mei ie\u0219irea din coali\u021bia de guvernare, care implicit duce la demisia mea din func\u021bia de prim-ministru.\nCred c\u0103 viitorul pre\u0219edinte va decide \u00eempreun\u0103 cu partidele care pot crea o majoritate \u00een Parlament, cine \u0219i cine va guverna.\nA doua decizie, la propunerea a foarte mul\u021bi colegi \u0219i cu experien\u021b\u0103 politic\u0103 din interiorul partidului, am luat decizia de a nu sus\u021bine public unul dintre cei doi candida\u021bi din turul doi.\nSigur c\u0103 PSD e o nenorocire.\nSigur c\u0103 e sc\u00e2rbavnic tot ce spune Marcel Ciolacu.\nNordic Ciolacu.\nCiolacu cel cu diplom\u0103 clar fals\u0103 de facultate, dac\u0103 e s\u0103 ne lu\u0103m dup\u0103 CV-ul lui.\nCiolacu, v\u00e2sla\u0219ul lui Dragnea, acel Ciolacu.\nPlecarea PSD-ului lui Ciolacu de la guvernare, dup\u0103 ce-au b\u0103gat \u021bara-n haos \u0219i indirect aliera partidului cu AUR, era ceva c\u00e2t se poate de a\u0219teptat de toat\u0103 lumea cu creier, dar desigur nu de magnificele strategii ai PNL.\nSigur c\u0103 St\u0103nescu, Grindeanu, Olgu\u021ba Vasilescu, Firea sunt ni\u0219te blesteme pentru \u021bara asta, dar nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 st\u00e2nga ar trebui s\u0103 dispar\u0103, deloc.\n\u0218i-n PSD sunt oameni buni, oameni care ar trebui \u00eencuraja\u021bi s\u0103 preia partidul \u0219i s\u0103-l reformeze.\nDomnul Negrescu, doamna Stoiciu, domnul Hopinc\u0103, sunt oameni care au demonstrat c\u0103 sunt oameni capabili comparativ cu nenorocirile pe care le avea PSD-ul.\nNu cred c\u0103 o s\u0103 \u00eendr\u0103znim s\u0103 admitem nici c\u0103-n fapt cea mai mare catastrof\u0103 e USR-ul.\nDe ce?\nPentru c\u0103 USR-ul a ales-o pe doamna Lasconi cu 94,32% din voturi s\u0103 fie candidata partidului pentru Cotroceni.\n94,32% e o cifr\u0103 \u00eenfrico\u0219\u0103toare, consider\u00e2nd \u0219i c\u0103 au mai fost \u00eenc\u0103 doi candida\u021bi.\nHei!\n94,32%.\nDeci, ast\u0103zi s-a \u00eent\u00e2mplat ceva foarte ciudat.\n94,32 \u0219i c\u00e2teva la c\u00e2teva puncte cred c\u0103 s-a votat \u00een unanimitate.\nE ciudat la USR.\n\u0218i nu-i a\u0219a c\u0103-n retrospectiv\u0103 sunt \u00eenfrico\u0219\u0103toare \u0219i scenele astea de la Congresul USR-ului?\nBun\u0103 diminea\u021ba, dragi colegi!\nBun\u0103 diminea\u021ba!\nV\u0103 mul\u021bumesc tuturor celor care \u00een campanie a\u021bi fost pe str\u0103zi, a\u021bi f\u0103cut door-to-door, a\u021bi vorbit cu oameni.\nV\u0103 mul\u021bumesc pentru c\u0103 exista\u021bi \u0219i mul\u021bumesc lui Dumnezeu pentru c\u0103 ast\u0103zi suntem aici.\nDoamne ajut\u0103!\nV\u0103 iubesc!\nCeau\u0219escu cred c\u0103 ar fi fost jenat.\nAr fi spus: b\u0103, e un pic prea mult.\nC\u00e2t de du\u0219i cu capul s\u0103 fie cei care au preg\u0103tit nebunia asta?\n\u00cen ce fel a fost chestia asta de bun sim\u021b?\nDe ce s\u0103 faci spectacolul \u0103sta absolut penibil?\nCea mai mare risip\u0103 de bani publici s-a f\u0103cut pe construirea imaginii doamnei Lasconi, care a dovedit c\u0103 e \u00een fapt o nenorocire pentru USR.\nAt\u00e2t conducerea PSD, c\u00e2t \u0219i PNL la momentul \u00een care film\u0103m episodul, par s\u0103 plece.\nLa USR, de unde, m\u0103?\nLa USR se schimb\u0103 \u00eentotdeauna pre\u0219edintele partidului, dar zdrobitoarea majoritate a oamenilor din conducerea partidului sunt aceia\u0219i.\nS\u0103 a\u0219tep\u021bi alte rezultate cu aceia\u0219i oameni este, s\u0103 fiu amabil, prostesc.\nDe\u0219i comunicarea partidului a fost o nenorocire de-a lungul anilor, domnul Mo\u0219teanu este cel mai longeviv \u0219ef al comunic\u0103rii a oric\u0103rui partid reprezentat \u00een Parlamentul din Rom\u00e2nia.\nDa, m\u0103, a\u021bi auzit bine.\nDin nou, \u0219tiu c\u0103 ceea ce spun nu v\u0103 convine.\n\u0218tiu c\u0103 o mare parte din oamenii care sunt \u00een conducerea actual\u0103 a USR-ului sunt oameni care comparativ cu unele din dih\u0103niile de la PSD, PNL sau AUR sunt ni\u0219te lumini, dar dac\u0103 rezultatele sunt praf, atunci e nevoie de o schimbare.\nLa fel de greu de acceptat este \u0219i c\u0103 cel mai osificat partid, cel mai pu\u021bin atractiv pentru oamenii noi, cel mai pu\u021bin deschis la critic\u0103 din exterior \u0219i cel mai pu\u021bin disciplinat partid parlamentar, tot USR-ul este.\nProcentual, cei mai mul\u021bi parlamentari cu mandate repetate, \u00een ciuda e\u0219ecurilor evidente, sunt tot din USR.\n\u0218i termina\u021bi cu idio\u021benia asta c\u0103 ur\u0103sc USR-ul.\nNu ur\u0103sc niciun partid.\n\u00cemi sunt absolut indiferente toate partidele.\nDar USR-ul pe h\u00e2rtie are cel mai bun poten\u021bial dintre toate partidele s\u0103 devin\u0103 partidul \u0103la \u00een care foarte mul\u021bi dintre noi ne-am spus speran\u021bele.\nCrizele sunt cele mai bune momente pentru m\u0103suri de reform\u0103 radicale \u0219i de asta are nevoie USR-ul acum.\nSigur c\u0103 sunt solu\u021bii.\nNicu\u0219or Dan \u0219i Bolo\u0219an \u0219i eventual al\u021bi oameni care au c\u00e2t de c\u00e2t legitimitate \u0219i popularitate pot s\u0103 anun\u021be un nou partid sau \u00eenscrierea lor \u00eentr-un partid rezultat din fuziunea PNL USR, dar acest lucru pe termen scurt pare aproape imposibil, c\u0103 niciunul dintre cei doi nu par a avea nici curajul, nici carisma \u0219i nici popularitatea pentru a reu\u0219i a\u0219a ceva, iar oamenii din USR care ar putea s\u0103-i ajute sunt \u0219i ei mult prea orgolio\u0219i pentru a face asta.\nDespre cum ar putea s\u0103 se reformeze-n bine PSD-ul cu o infuzie \u0219i de la PNL, despre c\u00e2t de periculos este \u00een fapt Ponta acum \u0219i e\u0219ecul haznanelor TV, iar\u0103\u0219i merit\u0103 discutat cinstit.\nAscult\u0103-m\u0103 bine.\nTu nu e\u0219ti C\u0103lin Georgescu.\nNu ai educa\u021bia, preg\u0103tirea, experien\u021ba, valorile \u0219i credin\u021ba lui \u00een Dumnezeu.\nNu po\u021bi s\u0103 fii pre\u0219edinte \u0219i \u0219tii acest lucru.\nAcum Rom\u00e2nia este \u00eentr-o criz\u0103 \u00eengrozitoare, o criz\u0103 economic\u0103 \u00een primul r\u00e2nd.\nGreu mai avem bani de pensii \u0219i salarii, de pl\u0103tit datoriile la firmele rom\u00e2ne\u0219ti, dar suntem \u0219i \u00eentr-o criz\u0103 de politic\u0103 interna\u021bional\u0103.\nNu putem s\u0103 c\u0103dem la mijloc \u00eentre Statele Unite ale Americii \u0219i Europa.\nTrebuie s\u0103 ne lupt\u0103m pentru Rom\u00e2nia \u0219i tu acum nu po\u021bi s\u0103 faci acest lucru.\nE\u0219ti \u00eenc\u0103 un c\u00e2rlan \u00een politic\u0103, care trebuie s\u0103 \u00eenve\u021be s\u0103 respecte \u0219i s\u0103-\u0219i \u021bin\u0103 cuv\u00e2ntul.\nTe a\u0219tept la dezbateri, te a\u0219tept \u00een turul doi.\n\u0218tii sigur c\u0103 nu vei fi pre\u0219edinte \u0219i \u00ee\u021bi cer s\u0103 \u00een\u021belegi ce este mai bine pentru Rom\u00e2nia \u0219i pentru rom\u00e2ni.\nDa, panarama asta, neslugoiul lui Sebi Ghi\u021b\u0103, cel care practic este defini\u021bia ho\u021bului din sistem, a devenit convenabil pup\u0103tor \u00een cur a lui Georgescu.\nPonta, un om care a fost acuzat de nenum\u0103rate ori c\u0103 a fost ofi\u021ber acoperi\u0219, care a dovedit de nenum\u0103rate ori c\u0103 este sc\u00e2rbavnic, omul care a fost l\u00e2ng\u0103 to\u021bi cei mai cunoscu\u021bi mafio\u021bi, unul cu un trecut plin, plin de corup\u021bie \u0219i m\u00e2rl\u0103nii, omul pe care Ciolacu l-a pus \u00eent\u00e2i consilier lui economic \u0219i apoi l-a f\u0103cut parlamentar, pesedistul care a avut cea mai mult\u0103 putere \u00een Rom\u00e2nia dup\u0103 Revolu\u021bie, el, m\u0103, el cu Simion vor lupta \u00eempotriva sistemului.\nB\u0103, nu am crezut, nu am crezut s\u0103 existe at\u00e2ta nesim\u021bire \u00eentr-un om.\nSunt o mul\u021bime de idio\u021bi care pun botul la retorica dih\u0103niei \u0103steia sociopate.\nB\u0103i, e de noaptea min\u021bii.\nEi bine, Ponta, cu ajutorul unor trompete super nemernice de la Rom\u00e2nia TV, o hazn\u0103 de televiziune controlat\u0103 de Sebastian Ghi\u021b\u0103, a reu\u0219it s\u0103 prosteasc\u0103-ndestul de mul\u021bi compatrio\u021bi pentru a-l pune pe acesta \u00eentr-o pozi\u021bie favorit\u0103 \u00een formarea unui guvern PSD AUR.\n\u00cen fapt, cele trei principale televiziuni, chipurile de \u0219tiri, s-au dovedit a fi doar instrumente de propagand\u0103.\nRealitatea TV cu Anca Alexandrescu a reu\u0219it s\u0103 treac\u0103 orice limit\u0103 a bunului sim\u021b \u0219i a f\u0103cut o propagand\u0103 vomitiv\u0103 care l-ar fi f\u0103cut m\u00e2ndru pe Goebbels, propagandistul nazi\u0219tilor.\nAntena 3 a turn\u0103torului la Securitate Dan Voiculescu a fost comparativ cea mai pu\u021bin manipulativ\u0103 dintre haznanele de \u0219tiri, iar asta spune multe despre c\u00e2t de nemernic\u0103 a fost manipularea \u00een campania asta.\nInabilitatea CNA-ului de a elimina sp\u0103larea agresiv\u0103 pe creier promovat\u0103 de oameni ca Ciutacu, Cre\u021buleasca, Turcescu, Iacob, Tuc\u0103, Alexandrescu, Dan Diaconescu, G\u00e2dea \u0219i alte nevome umane similare lor este alt lucru despre care nu \u00eendr\u0103znim s\u0103 discut\u0103m cum ar trebui.\nDac\u0103 v\u0103 \u00eentreba\u021bi cum a fost posibil ca unul dintre oamenii cei mai de\u0219tep\u021bi din Rom\u00e2nia, un om care indiscutabil este cinstit, care nu a fost niciodat\u0103, m\u0103, niciodat\u0103 implicat \u00eentr-un scandal de corup\u021bie, de\u0219i a fost primarul Bucure\u0219tiului \u0219i \u021binta criticii tuturor partidelor f\u0103r\u0103 excep\u021bie, un om care nu a f\u0103cut niciodat\u0103 parte din sistemul \u0103sta nemernic, indiscutabil cel mai bun candidat pe care l-am avut vreodat\u0103 pentru Cotroceni, s\u0103 ias\u0103 chinuit pe locul doi, ei bine, pe l\u00e2ng\u0103 toate cele de mai sus, o parte important\u0103 din r\u0103spuns este c\u0103 CNA-ul este o institu\u021bie complet disfunc\u021bional\u0103.\nClasa noastr\u0103 politic\u0103, a\u0219a cum e ea acum, \u0219i-a pierdut evident legitimitatea, dar alegerile anticipate sunt \u0219i ele o ditamai problem\u0103.\nAlegerile anticipate \u00een lipsa unor minuni ne vor duce la un guvern Ponta, Simion, Georgescu cu sprijinul minorit\u0103\u021bilor \u0219i o parte din PNL \u0219i pe PSD, c\u0103ci aripa Rare\u0219 Bogdan e mult mai apropiat\u0103 de Georgescu dec\u00e2t de Bolo\u0219an.\nS\u0103 ne uit\u0103m un pic \u0219i la restul candida\u021bilor.\nUltimii \u0219ase candida\u021bi din cei 11 care au participat au str\u00e2ns chipurile peste 1 milion jumate de semn\u0103turi \u0219i cumva \u00eempreun\u0103, m\u0103, to\u021bi cei \u0219ase nu au reu\u0219it s\u0103 str\u00e2ng\u0103 mai mult de 200.000 de voturi.\nTreaba asta cu semn\u0103turile este evident o fraud\u0103 infect\u0103 \u0219i-n ciuda faptului c\u0103 cel care a c\u00e2\u0219tigat primul tur a recunoscut acest lucru \u00een fa\u021ba mea, \u00een ciuda faptului c\u0103 toat\u0103 lumea \u0219tie c\u0103 str\u00e2ngerea de semn\u0103turi e o vr\u0103jeal\u0103 sinistr\u0103, continu\u0103m cu aceea\u0219i minciun\u0103.\nFosta nevast\u0103 a lui V\u00e2lcov, mafiotul \u0103la de-\u0219i ascundea \u0219paga prin cimitir, m\u00e2na dreapt\u0103 a lui Dragnea, Lavinia \u0218andru, reprezent\u00e2nd partidul lui Dan Voiculescu cu o promovare lipsit\u0103 de orice urm\u0103 de bun sim\u021b din partea antenelor, a luat doar 0,7%.\nAntena 3 din punctul de vedere al propagandei politice se duce-n cap \u0219i asta este un lucru foarte bun, c\u0103ci Dan Voiculescu a fost cel mai toxic politician mogul media pe care l-am avut dup\u0103 Revolu\u021bie.\nSper din toat\u0103 inima ca aceea\u0219i soart\u0103 s-o aib\u0103 \u0219i restul televiziunilor de rahat.\nBiroul Electoral Central a dovedit \u0219i el \u00eenc\u0103 o dat\u0103 c\u0103 e o mizerie de institu\u021bie care ar trebui urgent s\u0103 fie separate de partide, s\u0103 devin\u0103 o institu\u021bie independent\u0103 cu angaj\u0103ri f\u0103cute meritocratic.\nDespre serviciile noastre este inutil s\u0103 mai discut\u0103m.\nO democra\u021bie puternic\u0103 are nevoie de servicii secrete care s\u0103 protejeze democra\u021bia \u0219i nu care s\u0103 fac\u0103 politic\u0103.\nReforma tuturor serviciilor secrete ar fi trebuit s\u0103 fie o tem\u0103 principal\u0103 a dezbaterilor.\nNu a fost, c\u0103 doar num\u0103rul jurnali\u0219tilor acoperi\u021bi \u0219i candida\u021bilor a fost mare.\nO democra\u021bie are nevoie \u0219i de st\u00e2nga \u0219i de dreapta, dar mai ales are nevoie de oameni responsabili care s\u0103 reprezinte cet\u0103\u021benii.\n\u0218i oamenii \u0103ia responsabili nu se nasc responsabili.\nNu.\nOamenii responsabili sunt cei pe care noi suntem capabili s\u0103-i responsabiliz\u0103m.\nHai s\u0103 v\u0103 \u0219i explic de ce.\nAproape fiecare dintre noi \u00eencalc\u0103 legea.\nDa, \u00eenc\u0103lca\u021bi legea, c\u0103 doar a\u021bi dep\u0103\u0219it viteza legal\u0103 m\u0103car o dat\u0103 sau a\u021bi dat mit\u0103 sau a\u021bi \u00eemprumutat ceva de la serviciu sau \u00een timpul serviciului a\u021bi f\u0103cut \u0219i chestii pe care nu ar fi trebuit s\u0103 le face\u021bi conform contractului de munc\u0103.\n\u0218i cei care a\u021bi dat mit\u0103, sunte\u021bi statistic o gr\u0103mad\u0103 dintre cei care vede\u021bi videoul \u0103sta.\nA\u021bi reclamat vreodat\u0103 mita dat\u0103?\nC\u0103 sigur ave\u021bi super justific\u0103ri de ce a\u021bi dat mit\u0103, dar nu ar fi trebuit s-o fi reclamat dac\u0103 vre\u021bi o \u021bar\u0103 cinstit\u0103?\n\u0218i faptul c\u0103 nu a\u021bi f\u0103cut-o nu e cumva un dublu standard?\nNu cred c\u0103 vom fi dispu\u0219i cur\u00e2nd s\u0103 vorbim cinstit despre toate cele de mai sus.\nPoate, \u00een fapt, nici nu putem s-o facem.\nDac\u0103 e s\u0103 ne uit\u0103m la cifrele analfabetismului func\u021bional \u00een \u021b\u0103ri\u0219oara noastr\u0103, pare c\u0103 chiar dac\u0103 am face-o ar fi cam degeaba.\nEpisodul de ast\u0103zi este unul riscant, dar am profitat de aten\u021bia de care m\u0103 bucur zilele acestea.\nCred foarte tare c\u0103 util nu este s\u0103 v\u0103 zic ceea ce vre\u021bi s\u0103 auzi\u021bi, ci ceea ce ar trebui s\u0103 auzi\u021bi.\nHabar nu am dac\u0103 o s\u0103 mai fiu \u00een stare s\u0103 fac emisiunea asta \u0219i dup\u0103 alegeri.\nE foarte dificil de f\u0103cut \u0219i num\u0103rul amenin\u021b\u0103rilor a crescut exponen\u021bial \u00een ultima vreme \u0219i oric\u00e2t a\u0219 vrea eu s\u0103 pretind c\u0103 sunt un Gigi dur, au un efect asupra mea, c\u0103 \u0219i eu, ca fiecare dintre voi, nu-mi doresc s\u0103 fiu \u00eenjurat.\nO s\u0103 m\u0103 chinui s\u0103 mai fac un ultim episod \u00eenainte de 18 mai, unul \u00een care s\u0103 vorbesc despre lucrurile pe care nu am apucat s\u0103 le spun \u00een episodul despre George Simion \u0219i c\u00e2teva altele care demonstreaz\u0103 indubitabil c\u0103 Simion ar fi un blestem ca pre\u0219edinte al Rom\u00e2niei.\nNu de alta, dar dac\u0103 tot o s\u0103 construim canalul nebunului \u0103luia, b\u0103nuiesc c\u0103 acolo o s\u0103 fiu trimis.\n\u0218i s\u0103n\u0103tate la toat\u0103 lumea, mai ales descreiera\u021bilor care m\u0103 \u00eenjur\u0103, c\u0103ci ei au mare, mare nevoie.\n", "type": "Document"}}