{"nodes": [{"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {"profession": "reporter"}}, {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Pro Tv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Cotroceni", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Dominic Fritz", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ion Timi\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ha\u021beg", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Partidul Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Cristian Ghinea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Amelia Giurcan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "C\u0103l\u0103ra\u0219i", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Klaus Iohannis", "type": "Person", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_FOR_PRESIDENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pro Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "FORMER_EMPLOYEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_LEADER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "POLITICAL_OPPONENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "EXECUTIVE_CHIEF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "INFLUENCED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "INFLUENCES", "properties": {}}, {"source": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "ANTAGONIST_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "POLITICAL_ALLY", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dominic Fritz", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "POLITICAL_ALLY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ion Timi\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CHIEF_OF_STAFF_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ion Timi\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ha\u021beg", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "POLITICIAN_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ion Timi\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "VICE_PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Ghinea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Amelia Giurcan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Amelia Giurcan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Amelia Giurcan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103l\u0103ra\u0219i", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_FOR_PRESIDENT", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Elena Lasconi. Momentan, la \u201cvorbe, nu fapte\u201d. Ce o deosebes\u0326te de Drula\u0306u \uff5c Starea Impostorilor #73.mp3\n==================================================\n\nGata! Ce a fost a fost, de acum nu mai e cazul. V\u0103 prezint ast\u0103zi capacul cu \u00eenchidere lent\u0103 \u0219i deta\u0219are rapid\u0103 ca s\u0103 privi\u021bi \u0219i voi deta\u0219a\u021bi problema.\nAm zis s\u0103 urm\u0103m sfatul doamnei Lasconi, s\u0103 privim deta\u0219at problema. Problemele, \u00een fapt, c\u0103 sunt mai multe. Elena Lasconi vorbe\u0219te de parc\u0103 nu ar fi politician. \u0218ef\u0103 de partid, primar pentru patru ani, vorbe\u0219te despre politicieni ca \u0219i cum ea nu e din localitate, nu \u0219tie ce s-a \u00eent\u00e2mplat. Du\u0219manii sunt mul\u021bi. Politicienii au reu\u0219it s\u0103 goleasc\u0103 de con\u021binut tot felul de lucruri importante pentru Rom\u00e2nia, cum ar fi familia, credin\u021ba, patriotismul, pentru c\u0103 ei au c\u0103pu\u0219at toate aceste zone \u0219i s-au folosit de ele electoral.\nPoliticienii care s-au folosit electoral de familie, credin\u021b\u0103 \u0219i patriotism. Alo, doamna Lasconi, sunte\u021bi bine, doamn\u0103? P\u0103i dumneavoastr\u0103 nu a\u021bi ratat niciunul dintre ace\u0219ti butuci populi\u0219ti pe care st\u0103 cleptocra\u021bia noastr\u0103. Ba mai mult, uneori l\u0103sa\u021bi impresia c\u0103 astea sunt singurele motive \u00een baza c\u0103rora a\u021bi decis s\u0103 candida\u021bi. S\u0103 le lu\u0103m pe r\u00e2nd, zic. Cum v-am obi\u0219nuit, lucr\u0103m cu materialul clientului. \u00cencepem cu un interviu c\u00e2t se poate de electoral de la Antena 3. Nu \u0219tiu c\u00e2t o s\u0103 trebuiasc\u0103 s\u0103 mai tr\u0103iesc ca s\u0103-i mul\u021bumesc numai pentru c\u0103 ne-a f\u0103cut bolta de vi\u021b\u0103 de vie \u0219i c\u0103 mi-a dat at\u00e2ta dragoste \u0219i eram prin\u021besa lui \u0219i cred c\u0103 sunt \u00eenc\u0103 prin\u021besa lui.\nDoamna Lasconi, dumneavoastr\u0103 vorbi\u021bi \u00eengro\u0219at de mult despre lucruri personale \u0219i familie \u0219i mai deloc despre echipa dumneavoastr\u0103 \u0219i ce ve\u021bi face concret la Cotroceni. \u0218i mai ales nimic despre cum vezi reforma USR-ului, c\u0103 doar de asta chipurile a\u021bi devenit \u0219efa partidului. Dintre to\u021bi politicienii care candideaz\u0103 cu \u0219anse pentru Cotroceni, dumneavoastr\u0103, doamn\u0103, a\u021bi vorbit de departe cel mai mult despre familie. Mama a \u0219tiut s\u0103 fac\u0103 o poveste s\u0103 nu mai sim\u021bi durerea \u0219i lipsurile. Eu am un mare respect pentru via\u021b\u0103. Bunica m-a \u00eenv\u0103\u021bat. Bunica \u00eemi spunea c\u0103 dac\u0103 \u00eenve\u021bi po\u021bi s\u0103 faci orice. Este sufletul meu, at\u00e2t de mult mi-am dorit-o.\nAstea sunt burtierile numai din interviul cu G\u00e2dea, despre familie, fiic\u0103, tat\u0103, mam\u0103, bunic\u0103 \u0219i tot arsenalul. Dumneavoastr\u0103 a\u021bi vorbit mai mult despre familia tradi\u021bional\u0103 dec\u00e2t a vorbit-o oricare dintre contracandida\u021bii dumneavoastr\u0103. \u00cen c\u0103utare de popularitate, v-a\u021bi trezit s\u0103 v\u0103 pune\u021bi \u00een cap sufletul dumneavoastr\u0103, adic\u0103 fiica, care ironic nu v\u0103 \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219e\u0219te deloc ideile despre familie. La fel \u0219i despre credin\u021b\u0103. Mi-a\u021bi \u00eempuiat capul cu iubirea aproapelui. Peste 10 ori v-am ascultat eu spun\u00e2nd asta \u00een interviuri diferite. E o porunc\u0103 foarte grea. Iube\u0219ti, iube\u0219te-\u021bi aproapele ca pe tine. Deci e e greu. Mai avea treaba asta c\u0103 venea duminica de la biseric\u0103, atunci c\u00e2nd mie \u00eemi era cam lene s\u0103 m\u0103 duc. Aveam \u0219apte, opt ani \u0219i venea cu anafur\u0103. \u00ce\u021bi aminte\u0219ti \u0219i c\u00e2nd se f\u0103cea cruce cu cu cu\u021bitul \u00eenainte de a o t\u0103ia?\nDoamne fere\u0219te s\u0103 v\u0103 folosi\u021bi dumneavoastr\u0103 de credin\u021b\u0103 ca restul politicienilor. Cum o face\u021bi dumneavoastr\u0103 diferit? Nu v\u0103 sp\u0103la\u021bi. Nu mi-am propus s\u0103 ies la televizor cu crucea, pentru c\u0103 n-a deranjat pe nimeni crucea asta \u00een 2020 c\u00e2nd eram pe toate flyerele, pe toate mesh-urile. P\u0103i nu stabilisem, doamna Lasconi, c\u0103 nu e frumos c\u00e2nd politicienii se folosesc de credin\u021b\u0103 \u00een campaniile lor? Dumneavoastr\u0103 ce f\u0103cea\u021bi cu credin\u021ba la vedere \u00een 2020 pe toate flyerele \u0219i pe toate mesh-urile? P\u0103i e frumos a\u0219a? Ce-i drept, crucea aia pe care dac\u0103 a\u0219 purta-o eu m-ar scoate lumea din cocalar, apare la g\u00e2tul doamnei Lasconi \u00een 2020. Pentru prima dat\u0103? \u00centr-un clip electoral. P\u00e2n\u0103 atunci, canci. \u00cen niciuna dintre pozele din 2017 sau 2018 de pe Facebook-ul d\u00e2nsei, nici \u00een interviurile pe care le-am g\u0103sit din 2019, nu apare crucea de ba\u0219tan \u0219i nici alte cruciuli\u021be, de orice fel.\nEste cruce \u0219i nu alta, nici urm\u0103 de cruce. Unde nu mai apare crucea? P\u0103i, \u00een niciuna dintre multele reclame pe care le-a\u021bi f\u0103cut acum nou\u0103 ani. Am reu\u0219it s\u0103 g\u0103sesc 12 reclame \u0219i \u00eenc\u0103 pe at\u00e2tea interviuri unde nema cruce, doamna Lasconi. Nici la Pro TV nu am sim\u021bit deloc nevoia s\u0103 v\u0103 afirma\u021bi cre\u0219tinismul. Este extraordinar ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 aici. Exact. Este extraordinar ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 aici. S-a nimerit a\u0219a, odat\u0103 cu intrarea \u00een politic\u0103, s\u0103 v\u0103 n\u0103p\u0103deasc\u0103 \u0219i evlavia. Mai fi \u0219i p\u0103cat, c\u0103-i ce plin de credincio\u0219i \u00een politica rom\u00e2neasc\u0103. Hai, \u00eempleuni\u021bi-na\u0219, toat\u0103 lumea de m\u00e2nu\u021b\u0103 doi c\u00e2te doi. Crede\u021bi \u00een Dumnezeu, domnule Iohannis?\nDoamna Lasconi, dumneavoastr\u0103 a\u021bi sfin\u021bit biroul primarului \u0219i nu, nu pe burt\u0103, ci c\u00e2t se poate de public. \u00cenainte de a deveni politician, nu avea\u021bi nimic, dar nimic \u00een post\u0103ri despre biseric\u0103 \u0219i preo\u021bi. P\u0103i atunci era\u021bi cu horoscopul. Dragilor, bun g\u0103sit la horoscop. Bine\u00een\u021beles c\u0103 al\u0103turi de mine este Neti, pentru c\u0103 altfel nu, nu, nu putem tr\u0103i, nu se poate. Nu, nu, nu se poate. Nu se poate. \u0218i nici c\u00e2nd prezenta\u021bi horoscopul nu avea\u021bi cruci\u0219 la g\u00e2t. E drept c\u0103 asta ar fi fost hilar, horoscopul fiind o practic\u0103 c\u00e2t se poate de necre\u0219tin\u0103. Acum, de c\u00e2nd cu politica, \u00eens\u0103 e cu totul \u0219i cu totul altceva. Ce a mai p\u0103lit-o pe doamna Lasconi? Patriotismul, m\u0103, patriotismul. Odat\u0103 de 1 decembrie, \u00eemi aduc aminte c\u0103 am sim\u021bit s\u0103 spun asta: s\u0103 iube\u0219ti Rom\u00e2nia \u00eenseamn\u0103 nu doar s\u0103-i aplauzi valorile \u0219i s\u0103 te bucuri de frumuse\u021bile Rom\u00e2niei, dar \u0219i s\u0103-i iube\u0219ti pe cei care \u0219tii c\u0103 fac r\u0103u cu bun\u0103 \u0219tiin\u021b\u0103 acestei \u021b\u0103ri \u0219i prin faptele tale s\u0103-i determini pe ei s\u0103 devin\u0103 mai buni.\nBravo! Ce s\u0103 v\u0103 zic? Aici a\u021bi amestecat credin\u021ba, patriotismul, cu prinde cel mai bine la votantul out. \u021aara este ro\u0219ie, avem un singur partid stat, PSD. Suntem pe cale s\u0103 auzim o singur\u0103 voce, aceea\u0219i voce care a destr\u0103mat poporul vreme de 34 de ani \u0219i care a agonit de aici \u0219i de acas\u0103 alte 5 milioane de rom\u00e2ni. Sunt aceea\u0219i Elena, m\u0103 \u0219ti\u021bi, nu m-am schimbat. \u0218i printre milioanele de rom\u00e2ni sunt \u0219i eu o voce \u0219i refuz s\u0103-i las pe al\u021bii s\u0103-mi spun\u0103 cine e Rom\u00e2nia \u0219i ce-\u0219i doresc rom\u00e2nii. Rom\u00e2nia este \u021bara mea. Da, Rom\u00e2nia este \u021bara ei \u0219i ea ne poate zice ce vor rom\u00e2nii. Nu PSD-ul care conduce de unul singur \u0219i care a destr\u0103mat poporul \u0219i a alungat 5 milioane de rom\u00e2ni.\nAsta a zis. Nimic, nimic despre PNL, c\u0103 pe atunci doamna Lasconi c\u0103uta o alian\u021b\u0103 cu PNL-ul \u0219i o lovise grav amnezia, c\u0103 PNL \u0219i PSD sunt acela\u0219i lucru. Sunte\u021bi la starea ipocriziei, facem o verificare a Elenei Lasconi. Acum \u0219ase luni, doamna Lasconi se ducea, total nepreg\u0103tit\u0103, la un interviu la Antena 3, unde G\u00e2dea \u0219i-a f\u0103cut perfect treaba de a rupe USR-ul. Omul a alins-o metodic \u0219i a ob\u021binut ce a vrut. Mai clar, a reu\u0219it s-o fac\u0103 pe Elena Lasconi s\u0103 par\u0103 a fi o op\u021biune mai bun\u0103 pentru alegeri dec\u00e2t C\u0103t\u0103lin Drul\u0103. Sunt convins c\u0103 Lasconi nu e machiavelic\u0103, \u00eens\u0103 aici a dat o dovad\u0103 de o incredibil\u0103 lips\u0103 de logic\u0103 politic\u0103. Cu c\u00e2teva luni \u00eenainte de alegeri, Lasconi a dat o lovitur\u0103 \u021bep\u00e2n\u0103 imaginii domnului Drul\u0103 \u0219i implicit USR-ului. Uit\u00e2ndu-m\u0103 la toate fotografiile acestea, \u00eemi dau seama c\u0103 to\u021bi ace\u0219ti oameni \u00ee\u0219i doresc s\u0103 fie pre\u0219edin\u021bii Rom\u00e2niei. A\u021bi putea lua \u00een calcul s\u0103 v\u0103 anun\u021ba\u021bi o candidatur\u0103 \u00een USR \u0219i dac\u0103 USR-ul v\u0103 sus\u021bine, s\u0103 merge\u021bi mai departe \u00een aceast\u0103 curs\u0103? Cu o singur\u0103 condi\u021bie. S\u0103 am o echip\u0103 \u00een spate care s\u0103 m\u0103 sus\u021bin\u0103 din toate punctele de vedere. Echipa dumneavoastr\u0103, nu?\nMai clar, este \u00eentrebat\u0103 dac\u0103 ar vota cu cineva dintre to\u021bi cei de acolo, inclusiv cu Drul\u0103. Nu spune explicit c\u0103 nu, dar nu-l nominalizeaz\u0103 pe \u0219eful USR-ului. Lasconi nu are nici m\u0103car acum toat\u0103 echipa \u00een spate. Burtiera a fost mai tot timpul sunt sup\u0103rat\u0103 pe C\u0103t\u0103lin Drul\u0103. P\u0103i atunci Lasconi era sup\u0103rat\u0103 pe Drul\u0103, pentru c\u0103 dup\u0103 ce a fost prins\u0103 \u00eentr-un scandal referitor la votul ei conservator, divergent doctrinei partidului de care apar\u021bine, atacat\u0103 fiind de propria fiic\u0103 pentru pozi\u021bia ei deloc progresist\u0103, USR-ul a hot\u0103r\u00e2t s\u0103 o retrag\u0103 de pe lista de la europarlamentare. List\u0103 pe care fusese pus\u0103 \u00eenainte pe prima pozi\u021bie. Dar hai s\u0103 ne uit\u0103m un pic \u0219i la rela\u021bia doamnei Lasconi cu domnul G\u00e2dea. S\u0103rut m\u00e2na, s\u0103rut m\u00e2na. Te pup, Mihai. Cum ai, cum ai ajuns p\u00e2n\u0103 aici?\nPe el \u00eel cheam\u0103 Hermes. Te pup. Bine ai venit, bine ai venit. \u0218i eu m\u0103 bucur foarte mult. Gata. Hai noroc. Ia. Ador poile mele. Dar \u0219i eu ador lucrurile astea simple de care am uitat s\u0103 ne bucur\u0103m, \u0219tii? Mare-i, mare-i bucurie s\u0103-l prime\u0219ti la tine acas\u0103 pe G\u00e2dea, trompeta lui Dan Voiculescu. Da, \u0219i ce frumos e s\u0103 adora\u021bi lucruri \u00eempreun\u0103. B\u0103i, vorbim aici de G\u00e2dea, omul care a facilitat lin\u0219ajul USR-ului \u00een zeci, dac\u0103 nu sute din emisiunile lui. G\u00e2dea, \u0219ef executiv al Antenei 3. Antena 3, practic televiziunea partid care asigura zeci de mandate oamenilor lui Dan Voiculescu \u00een PSD, du\u0219manul USR-ului.\nDoamna Lasconi, ceva disonan\u021b\u0103 cognitiv\u0103 se identific\u0103 pe acolo pe la dumneavoastr\u0103? Nu de alta, dar pare c\u0103 nu ave\u021bi nicio treab\u0103 cu propriul partid. Doamna Lasconi a insistat strident pe faptul c\u0103 ea este un om care spune ce crede \u0219i c\u0103 e un om autentic. Cam schizoid\u0103 autenticitatea asta, doamn\u0103. Dar hai s\u0103 mai vedem ceva, tot de acum \u0219ase luni. Dar mi-a \u0219i scris acolo un mesaj. Dar \u0219i un mesaj acolo. Da, nu-i l\u0103sa\u021bi pe fr\u00e2i viitorul. A\u0219a \u0219i are dreptate. Corect. Dar eu Eu de asta sunt aici. Deci eu de asta am r\u0103mas \u00een USR, dac\u0103 nu. Am \u00een\u021beles. Mare, mare supporter al sloganului USR-ului. Ei bine, dup\u0103 e\u0219ec, ce spunea aceea\u0219i Lasconi? Eu nu am defilat cu outdoor-uri, cu afi\u0219e cu C\u0103t\u0103lin Drul\u0103 \u00een care spunea nu-i mai l\u0103sa s\u0103 fure viitorul sau nu-i mai l\u0103sa s\u0103 fure viitorul. Nu-i mai l\u0103sa s\u0103 fure viitorul. A fost un mesaj gre\u0219it?\nDa. Treaba asta cu a spune ce vrea s\u0103 aud\u0103 votantul e o problem\u0103 mare a doamnei Lasconi c\u00e2nd vine vorba de autenticitate. Populismul nu este autenticitate, doamn\u0103, ci doar un fel de a manipula votantul. S\u0103 v\u0103 dau un exemplu. Pe Drul\u0103 a fost foarte sup\u0103rat\u0103 c\u0103 l-a pus din pix pe Dominic Fritz. Colegii mei, majoritatea colegilor mei, nu pe mine. Au fost deranja\u021bi de aceast\u0103 atitudine. Nu mai au un gol, da. To\u021bi spuneau: \u201eDar stai pu\u021bin, cum adic\u0103 \u00eel las\u0103? Iar\u0103 pune pe cineva din pix?\u201d Elena Lasconi a fost pus\u0103 din pix pe locul unu pentru europarlamentare, f\u0103r\u0103 respectarea statutului partidului. Acest lucru a fost f\u0103cut de conducerea de atunci pentru a asigura locuri eligibile pentru oameni din conducerea partidului care altfel ar fi riscat s\u0103 nu fie ale\u0219i democratic \u0219i s\u0103 piard\u0103 sinecurile de care aveau mare nevoie. Despre asta am vorbit \u00een episodul dedicat domnului Boto\u0219. Elena Lasconi a primit numirea aia din pix f\u0103r\u0103 nicio problem\u0103. Mai mult dec\u00e2t at\u00e2t, chiar un pic arogant, ca \u0219i cum i se cuvenea.\nA ratat atunci o mare oportunitate de a dovedi c\u0103 nu era m\u00e2nat\u0103 doar de propriile interese, cum zice tot ea despre restul clasei politice. Eu o \u0219tiu de c\u00e2nd sunt primar, de c\u00e2nd sunt \u00een politic\u0103, ce \u00eenseamn\u0103 vechea clas\u0103 politic\u0103 \u0219i \u0219tiu un singur lucru, c\u0103 sunt ni\u0219te indivizi care sunt m\u00e2na\u021bi doar de propriile interese \u0219i nu le pas\u0103 deloc de \u021bar\u0103. \u0218i eu de asta vreau s\u0103 continui aceast\u0103 lupt\u0103, s\u0103 schimb\u0103m Rom\u00e2nia \u00een bine. Alo! Doamna Lasconi, lupta \u00eempotriva oamenilor m\u00e2na\u021bi doar de propriile interese \u0219i c\u0103 nu le pas\u0103 deloc de \u021bar\u0103, nenoroci\u021bilor care nu o crede\u021bi. Ideea e c\u0103 atunci c\u00e2nd unii ajung la conducere, le cam ia Dumnezeu min\u021bile \u0219i nu e bine. Asta spunea despre C\u0103t\u0103lin Drul\u0103. C\u00e2nd unii ajung la conducere, le cam ia Dumnezeu min\u021bile. Da, am \u00een\u021beles, dar nu e singur acolo. Mai e \u00eenc\u0103 o \u0219ad\u0103 de ni\u0219te b\u0103ie\u021bi. \u0218i \u0103ia trebuie s\u0103 dea un pas la o parte, adic\u0103 s\u0103 ne \u00een\u021belegem. Ori facem reset la partid, ori ce? Nu se schimb\u0103 nimic. Ori reset la partid, ori nu se schimb\u0103 nimic.\nPe platforma asta, doamna Lasconi a c\u00e2\u0219tigat cu un scor senza\u021bional \u0219efia USR-ului. Hai s\u0103 vedem ce a f\u0103cut. \u0218i m-am bucurat, doar c\u0103 iar\u0103\u0219i l-a decredibilizat domnul Drul\u0103. De ce? Pentru c\u0103 l-a uns urma\u0219. \u0218i noi nu suntem \u00eentr-o monarhie. Asta spunea despre Frici \u0219i Drul\u0103. Cine e primul pe list\u0103 la Timi\u0219oara pentru deputa\u021bi? C\u0103t\u0103lin Drul\u0103, care nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu Timi\u0219oara. Omul a tr\u0103it practic tot timpul la Bucure\u0219ti. Cine e pe locul doi la Senat tot la Timi\u0219oara, de\u0219i a tr\u0103it pentru 18 ani \u00een Bruxelles, a fost \u0219efa USR Diaspora din Belgia, Olanda \u0219i Luxemburg \u0219i a pierdut competi\u021bia pe listele din Diaspora? Cumnata lui Drul\u0103, care s-a transferat \u00een regim de urgen\u021b\u0103 la Fritz. Fritz, m\u0103, acel pe care Drul\u0103 \u00eel dorea din pix urma\u0219ului lui.\nCine este pe locul doi la Senat la Bucure\u0219ti, sigur de pozi\u021bie? Domnul Ghinea. Ce p\u0103rere avea doamna Lasconi despre domnul Ghinea? Domnul Ghinea mai are viitor \u00een fruntea USR? Da\u021bi-mi voie s\u0103 nu comentez despre domnul Ghinea nimic. Domnule, ce v\u0103d? Pentru c\u0103 el este unul dintre cei care au contribuit masiv la la acest dezastru. De ce spune\u021bi asta? C\u0103 nu face parte nici din BN, nici din. El are importan\u021b\u0103. El era lumin\u0103, creierul politicilor publice de acolo. Ca \u0219ef al acelui departament de politici publice. P\u0103i nu e acela\u0219i departament, c\u0103 el era unul dintre cei care conduceau acest partid \u0219i \u00ee\u0219i dore\u0219te \u00een continuare s\u0103 o fac\u0103. Cine este pe primul loc la C\u0103l\u0103ra\u0219i? Amelia Giurcan, cea care a min\u021bit la \u00eenscrierea \u00een USR c\u0103 nu a fost \u00een PSD. A min\u021bit c\u0103 \u00ee\u0219i va face CV-ul public. A avut o firm\u0103 falimentar\u0103, acum are o firm\u0103 care ghici\u021bi, care are contracte cu statul. So\u021bul ei este fostul \u0219ef de la 2 \u0219i un sfert C\u0103l\u0103ra\u0219i, cu un doctorat foarte, foarte dubios din care a acoperat celebrul general Dumbrav\u0103 de la SRI.\nCei doi Giurcani au fost c\u00e2\u0219tiga\u021bi de baronul PNL Iulian Dumitrescu, un om care uite \u0219i el \u00eengrozitor al serviciilor \u0219i corup\u021biei, acuzat de mit\u0103 de milioane de euro. So\u021bul are o pensie special\u0103 uria\u0219\u0103 \u0219i este angajat \u00eentr-o alt\u0103 sinecur\u0103 la stat, \u00eentr-un loc controlat la numirea lui de Iulian Dumitrescu. Loc plin de fo\u0219ti ofi\u021beri de la servicii. Mai sunt \u00eenc\u0103 cinci cazuri similare, nu avem timp de ele. Totu\u0219i, \u00eendr\u0103zne\u0219te cineva din conducerea USR s\u0103 o \u00eentrebe pe doamna Elena Lasconi cum pa\u0219tele pisicilor albastre face h\u0103riboarma aia \u00een USR? Nu de alta, dar fosta conducere \u0219tia de aproape toate cazurile de mai sus \u0219i de trei ani a fost pe burt\u0103 cu faptele, \u00een timp ce cu vorba rupeau \u00een dou\u0103 democra\u021bia cu grad. Au loc alegerile pentru Biroul Na\u021bional \u0219i nu ve\u021bi avea majoritate \u00een Biroul Na\u021bional. Ce face\u021bi? A\u0219tept duminica s\u0103 v\u0103d dac\u0103 pot s\u0103 fac o majoritate \u00een Biroul Na\u021bional. Dac\u0103 nu, \u00eemi voi da demisia. S\u0103n\u0103tate bun\u0103 \u0219i noroc, dragoste cu Sira, nu se poate.\nDeci nu face majoritate, v\u0103 pup\u0103 fata, dragoste cu Sira, nu se poate. B\u0103i, nenoroci\u021bilor, p\u0103i nu ave\u021bi \u00eencredere \u00een cuv\u00e2ntul doamnei. Stai, stai, c\u0103 \u00een fapt se poate. Lasconi a c\u00e2\u0219tigat doar o treime din Biroul Na\u021bional. Trebuie f\u0103cut\u0103 o resetare complet\u0103 \u0219i trebuie s\u0103 \u00eencepem s\u0103 str\u00e2ngem \u00een jurul nostru oamenii care au acelea\u0219i valori \u0219i m\u0103 refer aici \u0219i la cei care au fost ostiliza\u021bi \u0219i au plecat din USR \u0219i au candidat ca independen\u021bi sau \u0219i-au format propriul partid. Adic\u0103 oameni cu acelea\u0219i valori \u0219i de asemenea a\u0219 face apel la to\u021bi oamenii de bun\u0103 credin\u021b\u0103 care ar vrea s\u0103 schimbe cu adev\u0103rat \u021bara. P\u00e2n\u0103 \u00een acest moment, doamna Lasconi a e\u0219uat catastrofal \u00een a face ceea ce zice aici. Habar nu avem cine va fi \u00een echipa ei pentru Cotroceni, c\u0103ci p\u00e2n\u0103 \u00een acest moment nu a zis nici p\u00e2s despre asta. Acum nu a zis practic nimic despre ce va face la Cotroceni. Pe listele USR, nici vorb\u0103 de vreun om nou sau fost userist care s\u0103 fi revenit \u00een partid. Zero alian\u021be.\nNimeni nou \u00een oamenii din spatele doamnei Lasconi la conferin\u021ba de depunere a semn\u0103turilor pentru pre\u0219edin\u021bie de acum trei zile. Nici m\u0103car majoritatea din Biroul Na\u021bional nu este \u00een spatele domniei sale. Cum ar zice domnul Ciolacu, vorbe, nu fapte. Dar hai s\u0103 ne uit\u0103m \u0219i la cine este doamna Lasconi. CV-ul oficial al domniei sale \u00eencepe din 1995, adic\u0103 la 24 de ani. Asta, de\u0219i nu era la facultate. Practic muncesc cu carte de munc\u0103 de la 18 ani. Am trecut prin foarte, foarte multe, dar. Deci, din CV-ul domniei sale lipsesc \u0219ase ani. Patru, dac\u0103 e s\u0103 consider\u0103m un concediu de maternitate de doi ani. Lipse\u0219te \u0219i un lucru foarte important. Faptul c\u0103 a fost \u0219ef\u0103 de cabinet a domnului Ion Timi\u0219. Ion Timi\u0219 a fost un super \u0219mecher, \u0219eful Casei de Cultur\u0103 \u0219i al Oficiului Jude\u021bean de Turism \u00een timpul comuni\u0219tilor. Probabilitatea ca Timi\u0219 s\u0103 nu fi fost turn\u0103tor la securitate este practic zero. Timi\u0219 a fost un traseist sinistru cu cinci mandate de deputat. Un fesenist liberal, cum s-ar spune \u00een ga\u0219ca oportuni\u0219tilor.\nEi bine, Lasconi a fost \u0219efa lui de cabinet c\u00e2nd omul era cel mai important, b\u0103i, din nou, cel mai important politician din Ha\u021beg \u0219i vicepre\u0219edintele Partidului Democrat la nivel de \u021bar\u0103. Om care controla dou\u0103 radiouri la care a lucrat doamna Lasconi. De unde \u0219tim asta? O spune chiar doamna Lasconi. A fost foarte, foarte interesant \u0219i asta. Eram pe vremea respectiv\u0103, eram \u0219ef\u0103 de cabinet a unui parlamentar din jude\u021bul nostru \u0219i era deschis acest post de radio \u0219i f\u0103cea concursuri. Nu e un pic ciudat? Nu de alta, dar Lasconi nu avea pe atunci facultate \u0219i nici m\u0103car nu era \u00eenscris\u0103 la o facultate. De ce era doamna Lasconi \u0219ef\u0103 de cabinet de parlamentar c\u00e2nd calificarea ei era liceul pedagogic \u0219i un curs de calculator? Era toat\u0103 strada plin\u0103 de oameni. Era o strad\u0103 \u00eentreag\u0103. M-am dus, am luat bon de ordine, nici nu mai \u0219tiu cum am stat acolo, am a\u0219teptat ceva. \u0218i \u00eemi aduc aminte c\u0103 am intrat c\u0103 ie\u0219eau pl\u00e2ng\u00e2nd. M-au pus s\u0103 citesc un text care era gre\u0219it, cu multe gre\u0219eli. M-au \u00eentrebat care mi se pare cel mai important eveniment din jude\u021b la vremea respectiv\u0103 \u0219i eram foarte conectat\u0103 c\u0103-mi pl\u0103cea. \u0218i le-am zis, s-au mai hilit \u0219i au zis: \u201eTu e\u0219ti esca noastr\u0103\u201d.\nDoamna Lasconi prezint\u0103 felul cum a ajuns la Pro TV foarte idilic. Peste 1300 de candida\u021bi \u0219i totu\u0219i ei i se spune imediat c\u0103 ea este aleas\u0103. Dar mie-mi trebuia s\u0103 s\u0103 fiu pe teren. Dar te-au sunat atunci sau cum a fost? Dup\u0103 ce i-ai dat proba, ai dat proba? Deci mi-au spus atunci, deci era, da, pe loc \u00eentr-un fel. Este posibil ca \u00eentre deputatul foarte influent a c\u0103rui \u0219ef\u0103 de cabinet era \u0219i angajarea la Pro TV s\u0103 nu fie niciun fel de leg\u0103tur\u0103, dar e destul de improbabil pentru vremurile acelea. O alt\u0103 problem\u0103 este c\u0103 doamna Lasconi s-a prezentat tot timpul c\u0103 e de profesie economist\u0103. Economist\u0103 la fel cum sunt eu calculator. Nu de alta, dar ea a devenit economist\u0103, o meserie pe care nu a practicat-o niciodat\u0103, dup\u0103 aceea a devenit jurnalist\u0103. Bine, nici jurnalist\u0103 nu a fost vreodat\u0103, cel mult reporter. Cititul dup\u0103 prompter nu te face jurnalist, a\u0219a cum nici prezentarea horoscopului nu este jurnalism.\nBine, e drept c\u0103 doamna Lasconi spunea cu mult\u0103 \u00eencredere c\u0103 exist\u0103 un capac de veceu pe care nu se lipeau microbii \u0219i care func\u021bioneaz\u0103, b\u0103i, v\u0103 \u021bine\u021bi bine, func\u021bioneaz\u0103 \u0219i ca bideu. Moare tan\u021ba de invidie, capac de veceu, du\u0219manul microbilor \u0219i bideu c\u00e2nd e nevoie. Desigur, este vorba despre un capac de veceu de care nu se lipesc microbii, care func\u021bioneaz\u0103 \u0219i ca bideu. \u0218i mai bine dec\u00e2t at\u00e2t, nu este monstruos de mare, ceea ce ne ajut\u0103 perfect la spa\u021biile mici. Nu \u0219tiu al\u021bii cum sunt, dar la mine acas\u0103 asta aveam o problem\u0103. M-am ab\u021binut. De fapt, am fost ab\u021binut de Anca \u0219i Ana s\u0103 nu vorbesc despre spa\u021biile mici \u0219i str\u00e2mte. A\u0219 fi putut, dar am fost cenzurat. \u00cen CV-ul ei, uite, \u00ee\u0219i trece facultatea pe care a terminat-o \u0219i \u00ee\u0219i trece doar facultatea unde \u0219i-a dat licen\u021ba, ASE-ul. Ce-i drept, la ea m\u0103car avem diplom\u0103 de licen\u021b\u0103, la Ciolacu nu, c\u0103ci el \u0219tie c\u0103 e imposibil s\u0103-\u0219i fi luat licen\u021ba c\u00e2nd a scris \u00een CV c\u0103 \u0219i-a luat. Doamna a terminat o panoram\u0103 de universitate. Doamna Lasconi exagereaz\u0103 adesea ridicol \u0219i pare lovit\u0103 de un populism de aur.\nDe exemplu, pe pagina USR a scris c\u0103 prin \u0219tirile \u0219i reportajele ei, \u0219tirile ei \u0219i reportajele ei, a\u021bi re\u021binut, ale ei. Ei bine, cu \u0219tirile \u0219i reportajele ei a reu\u0219it s\u0103 salveze oameni de la moarte. Ei, om modest, m\u0103, om modest \u0219i cu sim\u021birea realit\u0103\u021bii, cum s-ar zice. USR-ule, b\u0103i, nu mai l\u0103sa singur\u0103 la tastatur\u0103 c\u0103 se transform\u0103 \u00een Trump. Doamna Lasconi are probleme \u0219i pe partea de nepotism. Un alt lucru \u00eempotriva c\u0103reia se lupta viteje\u0219te la \u00eenceputurile partidului salvator. So\u021bul domniei sale a fost angajat de partid, lucru pe care \u0219efa de acuma USR-ului l-a prezentat ca absolut normal. Nu scuze, nu am f\u0103cut o gre\u0219eal\u0103. Nu, tati, nu normalitate. Sunt multe lucruri bune \u0219i foarte bune care se pot spune despre doamna Lasconi. Este de departe cea mai cinstit\u0103 dintre to\u021bi candida\u021bii cu \u0219anse la pre\u0219edin\u021bie. Este harnic\u0103, gospodin\u0103, plin\u0103 de energie \u0219i clar bine inten\u021bionat\u0103. Nu are nimic de a face cu sistemul ticc\u0103los care a promovat \u00een zdrobitoarea majoritate doar oameni \u0219antajabili sau securi\u0219ti \u0219i rudele lor \u00een pozi\u021bie cheie ale statului.\nA avut o carier\u0103 de succes \u00een privat \u0219i nu a f\u0103cut compromisurile oribile pe care le-au f\u0103cut to\u021bi ceilal\u021bi candida\u021bi. Mie \u00eemi este simpatic\u0103 \u0219i cel mai probabil va fi op\u021biunea mea de vot, c\u0103 doar nu am \u00eennebunit s\u0103-l votez pe Ciuc\u0103, care candideaz\u0103 cu slabe \u0219anse la umanitate \u0219i nu la pre\u0219edin\u021bie. Domnul Nicolae Ciuc\u0103 este cel mai frumos pre\u0219edinte uman pe care l-a avut vreodat\u0103 Rom\u00e2nia. Dar doamna Lasconi este departe de imaginea pe care \u0219i-a creat-o. Este \u0219i ea foarte clar iubitoare de putere, cu o coloan\u0103 mult, mult mai flexibil\u0103 dec\u00e2t se prezint\u0103 a fi \u0219i cu un risc, cred eu, chiar mare de a fi smintit\u0103 de putere. Mai mare dec\u00e2t a fost riscul pentru domnul Drul\u0103. Are probleme destul de grave cu ipocrizia.\n\u00cen plus, deocamdat\u0103, promisiunile doamnei Lasconi sunt nimic altceva dec\u00e2t gargar\u0103, adesea foarte ieftin\u0103. Elena Lasconi joac\u0103 un rol \u00een care ea, b\u0103nuiesc, chiar crede. Un rol riscant. Sper\u0103m ca episodul nostru s-o ajute s\u0103 ias\u0103 din acest rol. Nu de alta, dar e unul prost \u0219i domnia sa sigur poate mult, mult mai mult \u0219i mai bine. Dar pentru asta are nevoie \u0219i de o echip\u0103 care s-o ajute s\u0103 nu o ia razna. Echip\u0103 pe care din p\u0103cate nu o are. A\u0219a c\u0103 nu e cu sictir, nici m\u0103car cu sictiru\u021b, dar aten\u021bie, coan\u0103 Lascoan\u0103, c\u0103 vorbele nu e fapt. USR, b\u0103i, un pic de aten\u021bie aici. B\u0103, nu mai boci\u021bi c\u0103 iar am distrus partidul \u0219i speran\u021ba boborului cel drept \u0219i bun, c\u0103 v\u0103 face\u021bi de tot r\u00e2sul. \u0218i dac\u0103 ave\u021bi probleme, vede\u021bi c\u0103 la familia tradi\u021bional\u0103 credincioas\u0103 \u0219i ortodox\u0103 a doamnei Lasconi, smetia \u0219i nu aia metaforic\u0103, e rupt\u0103 din rai.\n", "type": "Document"}}