{"nodes": [{"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Alex\u0103ndreasc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gu\u0219\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ciutacu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Vlase", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Tudose", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Hebenchiuc", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dan Turn\u0103torul Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Robert Solow", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Iliescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Iohannis", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Sos", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Udmr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Realitatea", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Motorola", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Clubul De La Roma", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Centrul European De Cercetare Al Clubului De La Roma", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Sri", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Sts", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Ornis", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Germania", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Israel", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Elve\u021bia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Europa", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Asia", "type": "Location", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Alex\u0103ndreasc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "THREATENED_WITH_LAWSUIT_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gu\u0219\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "THREATENED_WITH_LAWSUIT_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "THREATENED_WITH_LAWSUIT_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "THREATENED_WITH_LAWSUIT_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Turcescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUBJECTED_TO_MEDIA_LYNCHING_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Alex\u0103ndreasc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUBJECTED_TO_MEDIA_LYNCHING_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ciutacu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUBJECTED_TO_MEDIA_LYNCHING_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "THREATENED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Clubul De La Roma", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Centrul European De Cercetare Al Clubului De La Roma", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Robert Solow", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Clubul De La Roma", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "CRITICIZED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gu\u0219\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ciutacu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vlase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sie", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vlase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Tudose", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vlase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Vlase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Hebenchiuc", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Israel", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "OFFERED_WATER_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "CLAIMED_IS_RICHER_THAN", "properties": {"compared_to": "Germania"}}, {"source": {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Turn\u0103torul Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF_PARTY_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Turn\u0103torul Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FRIEND_OF_BROTHER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "MANIPULATES_AGAINST", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gu\u0219\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Realitatea", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ciutacu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: ULTIMA pe 2024. Cu ursul i\u0302mpa\u0306iat, prorusul cel sonat s\u0326i autorul i\u0302ncra\u0302ncenat \uff5c Starea Impostorilor 82.mp3\n==================================================\n\nAm fost foarte aproape s\u0103 renun\u021b s\u0103 mai fac starea impostorilor.\nNu c\u0103 nu am mai avea material.\nMaterial, slav\u0103 PSD, PNL, AUR, SOS, pot \u0219i un pic USR este c\u00e2t \u00eenc\u0103 pentru 10 ani, dar e foarte obositor de f\u0103cut.\nEste ultima emisiune pe care o facem anul acesta, c\u0103 sunt rupt.\nAm nevoie de o pauz\u0103 s\u0103 ias\u0103, c\u0103ci am devenit prea \u00eencr\u00e2ncenat pentru gustul meu.\nO s\u0103 v\u0103 explic un pic cam ce \u00eenseamn\u0103 emisiunea asta pentru mine, \u00eenainte de a intra \u00een subiectul de azi.\n\u00cen primul r\u00e2nd, emisiunea mi-a adus \u00eengrozitori de multe \u00eenjur\u0103turi, amenin\u021b\u0103ri \u0219i munc\u0103.\nAm fost amenin\u021bat cu procese de tot felul de trompete, de la Alex\u0103ndreasc\u0103, la Gu\u0219\u0103 \u0219i de la pesedi\u0219ti, la useri\u0219ti.\nNu s-a materializat niciuna, dar lin\u0219aje mediatice de la Turcescu, Alex\u0103ndreasc\u0103, Ciutacu \u0219i o amenin\u021bare voalat\u0103 de lin\u0219aj de la Antena 3 am primit.\nAmenin\u021b\u0103ri am primit \u0219i de la tot felul de sus\u021bin\u0103tori fanatici, plus mesaje mizerabile de la tot felul de sona\u021bi sau mafio\u021bi.\nSigur c\u0103 am primit \u0219i multe, multe mesaje de sus\u021binere.\nDe asta am continuat s\u0103 fac emisiunea.\nAm sim\u021bit c\u0103 eram util, dar din nou, e foarte obositor.\nToate cercet\u0103rile, toate, toate le fac eu.\nCercet\u0103rile \u00een medie \u00eemi iau cam 50 de ore.\nAm f\u0103cut peste 80 de emisiuni.\nAsta \u00eenseamn\u0103 un total de minim 4000 de ore.\n4000 de ore de voluntariat \u00een 20 de luni.\nDe ce fac eu cercet\u0103rile \u0219i nu altcineva?\nPentru c\u0103 riscurile sunt foarte, foarte mari.\nGre\u0219elile pot aduce procese care sunt foarte costisitoare \u0219i consum\u0103 foarte mult timp, timp pe care eu nu \u00eel am.\n\u00cen plus, cineva care s\u0103 fac\u0103 cercetare foarte bun\u0103 \u0219i care s\u0103 \u0219i asume riscurile pentru cercetare, cost\u0103 mult mai mult dec\u00e2t \u00eemi pot permite s\u0103 pl\u0103tesc.\n\u0218i aici hai s\u0103 vorbim \u0219i de bani.\nLucrul pe care l-am ur\u00e2t cel mai mult p\u00e2n\u0103 acum, c\u00e2nd vine vorba de emisiunea asta, a fost faptul c\u0103 a trebuit s\u0103 amintesc de prea multe ori c\u0103 o emisiune de felul acesta cost\u0103, de\u0219i eu o fac voluntar \u0219i c\u0103 am pl\u0103tit din buzunarul meu pentru o bun\u0103 parte din echipamentele pe care \u0219i c\u0103 studioul l-am f\u0103cut la mine acas\u0103.\nCost\u0103 editarea video, computerele pe care le folosim, bazele de date pe care le folosim, drumurile pe care trebuie s\u0103 le facem c\u00e2teodat\u0103 \u0219i rar, caz\u0103rile pentru a vorbi cu oameni care s\u0103 mi confirme informa\u021biile pe care le am.\nAm pl\u0103tit \u0219i un salariu \u00eentreg \u0219i 25% din alt salariu pentru partea de filmare, editare video, verificarea scriptului, contabilitate \u0219i consultan\u021b\u0103 juridic\u0103.\nEu nu am luat niciun leu, doar am contribuit la emisiune.\n\u0218tiu c\u0103 e greu de crezut \u00een lumea asta \u00een care \u0219arlatanul \u0103sta mitoman de Georgescu a ajuns s\u0103 fie favoritul pentru Cotroceni \u0219i discut\u0103m c\u0103 solu\u021bia este un guvern nordici Ciolacu cu USR \u00een el.\nS\u0103 cer oamenilor s\u0103 contribuie la realizarea emisiunii nu e cel mai simplu lucru, mai ales c\u0103 trebuie s\u0103 \u00eenghit constant tot felul de m\u00e2rl\u0103nii despre cum m\u0103 milogesc de la unii dintre cei care se uit\u0103 la emisiune.\nSunt \u00een general oamenii c\u0103rora li se pare normal ca Alex\u0103ndreasc\u0103, Turcescu, Ciutacu, G\u00e2dea, to\u021bi pl\u0103ti\u021bi cu foarte mul\u021bi bani de ni\u0219te mafio\u021bi dovedi\u021bi cu contracte enorme cu statul \u0219i partidele, adic\u0103 banii no\u0219tri, s\u0103 fie cei care controleaz\u0103 agenda public\u0103.\n\noameni care nu pricep c\u0103 lucrurile gratis sunt \u00een general propagand\u0103 sau risc\u0103 s\u0103 devin\u0103 propagand\u0103.\nDin octombrie am decis s\u0103 deschid cursurile mele de comunicare de criz\u0103 \u0219i introducere \u00een comunicare c\u0103tre public.\nA\u0219a \u00eemi fac eu banii.\nAvem toate locurile ocupate p\u00e2n\u0103 \u00een martie \u0219i avem \u00eenc\u0103 peste 100 de cereri pentru curs.\nPeste 60% dintre primii cursan\u021bi s-au \u00eenscris \u0219i la cel\u0103lalt curs \u0219i peste 80% au spus c\u0103 \u00ee\u0219i doresc alte cursuri cu mine.\nS\u0103 fie clar, nu, nu ne fac s\u0103 m\u0103 \u00eembog\u0103\u021besc.\nA\u0219 putea s\u0103 fac asta \u0219i nu ar fi nicio problem\u0103.\nC\u0103 o fac pe pia\u021ba liber\u0103 \u0219i nu prin contracte cu statul.\nTrainingurile le fac pentru ca s\u0103 ajut copiii care altfel nu ar ajunge niciodat\u0103 la gr\u0103dini\u021b\u0103.\nFiecare curs trimite c\u0103tre gr\u0103dini\u021ba bun\u0103, \u00eendeajuns de mul\u021bi bani pentru a acoperi costurile totale pentru un copil, cu tot, cu mas\u0103, haine, rechizite, sp\u0103lat, c\u0103lcat, controale medicale.\n\u0218tiu c\u0103 e greu de crezut, dar sunt deja peste 300 de oameni care au dovada clar\u0103 c\u0103 to\u021bi banii se duc acolo.\nEconomic ar trebui ca timpul pe care l-aloc la starea impostorilor s\u0103 l-aloc pentru asta.\nDac\u0103 a\u0219 face unul din 10 traininguri pentru mine, \u0219i tot ar fi mai bine dec\u00e2t cu veniturile pe care le aveam la starea impostorilor la momentul c\u00e2nd scriu episodul.\n\u00cenc\u0103 o dat\u0103, p\u00e2n\u0103 acum, timp de aproape doi ani, nu am luat niciun ban din starea impostorilor, de\u0219i avem peste 5 milioane de vizualiz\u0103ri la emisiune.\nDe la anul, \u00eens\u0103, dac\u0103 nu o s\u0103 facem profit, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 nu e nevoie de emisiunea asta \u0219i o s\u0103 m\u0103 apuc de antrenat oameni \u00een comunicare mult mai serios.\nDar, cum e ultima emisiune de anul \u0103sta, am zis c\u0103 trebuie s\u0103 dedic\u0103m ultima parte celui mai mare \u0219arlatan din to\u021bi impostorii pe care i-am avut \u00een episoadele noastre, C\u0103lin Nino Nino Georgescu.\nSunte\u021bi la starea na\u021biunilor cu mine, Valeriu Nicolae.\n\u0218i eu cu Dumnezeu fac majoritatea.\nC\u0103lin Georgescu, \u00eempreun\u0103 cu Dumnezeu fac majoritatea.\nPentru un cre\u0219tin, asta este nesim\u021birea absolut\u0103, s\u0103 zici c\u0103 Dumnezeu te sus\u021bine pentru a face o majoritate, o blasfemie.\nDac\u0103 nu e\u0219ti dus pe plaiurile minunate \u0219i verzi, adic\u0103 regionalizarea le \u021b\u0103ri\u0219oarei, atunci singura justificare pentru a-l crede pe \u0219arlatanul \u0103sta este c\u0103 sunte\u021bi \u0219i voi cam du\u0219i cu c\u0103p\u0219orul.\nIar \u00een anul 2010, 2020, zona anului 2020 va fi categoric o criz\u0103 a hranei \u0219i a apei.\nNu mai suntem \u00een jurul anului 2020.\nMatematic nu mai suntem.\nDar \u0219arlatanul \u0103sta continu\u0103 cu declara\u021biile care st\u00e2rnesc fric\u0103, pe care el le combate ca orice lider de sect\u0103 cu ni\u0219te mesaje manipulative despre cosmos, leg\u0103turi divine \u0219i alte vr\u0103jeli similare.\nDeci dovedit omul spune t\u00e2mpenii grozave \u0219i dovede\u0219te c\u0103 m\u0103sc\u0103rici.\nMai \u0219ti\u021bi cu ce se l\u0103uda el \u0219i era l\u0103udat la toate interviurile?\nCu faptul c\u0103 era pre\u0219edintele clubului de la Roma.\nSau e \u0219i faptul c\u0103 iat\u0103 sunte\u021bi pre\u0219edinte al clubului de la Roma pe Europa care implic\u0103 mult mai multe sarcini dec\u00e2t \u00eenainte c\u00e2nd era\u021bi secretar general.\nNu, \u00eenainte de aproape un an \u0219i jum\u0103tate, doi, oricum pozi\u021bia mea a fost voluntar\u0103, adic\u0103 nu a fost o pozi\u021bie pl\u0103tit\u0103.\n\u00cens\u0103, cum spuneam, \u021bine de organizare, \u021bine de management.\nE clar acum c\u0103 omul a min\u021bit \u0219i c\u0103 a fost doar membru la chestia asta.\nA fost pentru o perioad\u0103 foarte scurt\u0103 pre\u0219edinte al unui ONG mic, asociat clubului de la Roma.\nMai clar, al unei chestii numite foarte pompos Centrul European de Cercetare al clubului de la Roma.\nEi bine, hai s\u0103 vedem ce spuneau oameni de \u0219tiin\u021b\u0103 serio\u0219i despre cercetarea b\u0103ie\u021bilor \u0103stora.\nC\u00e2\u0219tig\u0103torul premiului Nobel pentru economie, Robert Solow, scria: Un lucru care m\u0103 deranjeaz\u0103 cu adev\u0103rat este c\u00e2nd amatorii fac afirma\u021bii absurde despre economie.\nClubul de la Roma este o absurditate.\nNu pentru c\u0103 resursele naturale sau necesit\u0103\u021bile de mediu nu ar putea la un moment dat s\u0103 impun\u0103 o limit\u0103, nu cre\u0219terii, ci nivelului activit\u0103\u021bii economice.\nNu am considerat c\u0103 aceast\u0103 idee este absurd\u0103, dar clubul de la Roma f\u0103cea dinamica amatoriceasc\u0103, f\u0103r\u0103 licen\u021b\u0103, f\u0103r\u0103 calificare corespunz\u0103toare \u0219i o f\u0103ceau prost.\nNu este singurul care a considerat c\u0103 ce face clubul de la Roma e \u0219arlatanie.\nSunt matematicieni celebri \u0219i universit\u0103\u021bi celebre care au demonstrat acela\u0219i lucru.\nNu mai fi\u021bi mai impresiona\u021bi de vorbele lui Georgescu.\nOmul minte cum respir\u0103 \u0219i v\u0103 va spune orice v\u0103 dori\u021bi s\u0103 auzi\u021bi, doar, doar iese din foame \u0219i ajunge pre\u0219edinte, c\u0103ci cam toat\u0103 lumea din domeniul lui \u0219tie acum c\u0103 e un \u0219arlatan.\nCeea ce trebuie s\u0103 faci ceva unic, adic\u0103 numai tu \u00eel ai, ca s\u0103 vezi ce au f\u0103cut finlandezii, de exemplu, apropo de telefoanele mobile sau mul\u021bi al\u021bii.\nGermania, apropo de motoare \u0219i ma\u0219ini \u0219i a\u0219a mai departe.\nAlo, s\u0103n\u0103tosule!\nPrimul telefon mobil a fost produs de americani, de Motorola, \u00een 1983 \u0219i nu de Finlanda.\n\u0218i cum unic?\nUnic \u00eenseamn\u0103 doar unul.\nSunt o gr\u0103mad\u0103 de \u021b\u0103ri care fac telefoane mobile \u0219i motoare.\n\u0218i da, trei nem\u021bi au fost la baza motoarelor \u00een patru timpi, dar cele mai multe motoare au fost produse de departe tot de americani.\nTot e bine c\u0103 nu ne-ai spus c\u0103 ru\u0219ii au f\u0103cut-o.\nCu siguran\u021b\u0103, apa va fi mult mai pre\u021bioas\u0103 dec\u00e2t petrolul urm\u0103torii 10 ani, pe calculele pe care noi le avem.\nAsta zicea acum 10 ani.\nEu tot v\u0103 zic c\u0103 \u0103sta e un \u0219arlatan sonat \u0219i mitoman.\nVoi Batman, Batman.\nAcum \u00eens\u0103 are sens c\u0103 ne tot zice c\u0103 va face benzina s\u0103 coste zeu bulneu.\nA\u0219a o s\u0103 aib\u0103 dreptate c\u0103 apa e mai scump\u0103.\nE ca \u0219i cum a\u0219 zice eu c\u0103 am o ra\u021b\u0103 cu ou\u0103 de aur, dar nu vi le pot ar\u0103ta, c\u0103 mi fura\u021bi ra\u021ba.\nThe Gods, the Universe give to us everything we want.\nEverything.\nDumnezeii la plural, Gods \u0219i universul ne dau tot ce avem nevoie?\nP\u0103i ce facem, domnul Georgescu aci, Ili\u0219a?\nNu mai sunte\u021bi cre\u0219tini?\nCare dumnezei?\nC\u0103 parc\u0103 e doar unul sau cum?\nGeorgescu este un vorbitor explicabil de englez\u0103 dup\u0103 ce are zeci de ani de munc\u0103 \u00een organiza\u021bie unde se vorbe\u0219te englez\u0103.\n\u0218i \u00eenc\u0103 ceva, b\u0103iatul cu care vorbe\u0219te este \u0219i el un \u0219arlatan celebru.\nAlex\u0103ndreasc\u0103 \u0219i Gu\u0219\u0103 sunt comparativ ni\u0219te prea cinsti\u021bi.\nDe ce totu\u0219i, nici \u00een 2006, nici mai t\u00e2rziu, nici 2012 nu a\u021bi ajuns acolo?\nA\u021bi avut condi\u021bii prea dure, a\u021bi cerut prea mult?\nCe s-a \u00eent\u00e2mplat?\nE ceva ce-mi scap\u0103?\nB\u0103, eu nu aveam ce s\u0103 cer.\nNu, dar cum a\u021bi v\u0103zut func\u021bia de premier?\nAdic\u0103 a\u021bi fi vrut s\u0103 ave\u021bi func\u021bia de premier \u0219i s\u0103 gestiona\u021bi \u00eentreg guvernul, s\u0103 v\u0103 face\u021bi echipa, cum teoretic ar trebui s\u0103 se \u00eent\u00e2mple?\n\u00cen primul r\u00e2nd, o pozi\u021bie de acest gen, sigur, derulat\u0103 de mul\u021bi al\u021bii \u00een \u021bara noastr\u0103, este o pozi\u021bie sigur executiv\u0103 care r\u0103spunde constitu\u021bional pe termeni preci\u0219i.\nUn anti sistem, care a fost propus de cei mai din sistem politicieni \u00een mai multe r\u00e2nduri s\u0103 fie premier.\nNu era \u00eendeajuns c\u0103 \u0103sta e sonat, dar v\u0103 da\u021bi seama ce idio\u021bi ne-au condus dac\u0103 \u0219i-l doreau pe \u0103sta premier?\n\u0218i o s\u0103 venim la acest subiect ulterior, o s\u0103 revin.\nDeci de aici e un c\u00e2\u0219tig total c\u0103 ofer hran\u0103 unei lumi care este \u00een panic\u0103.\nOfer ap\u0103 unor \u021b\u0103ri cheie pe arena de joc politic\u0103 \u0219i financiar\u0103, care n-au ap\u0103.\nPot numi \u00een acest context Israel.\nDeci ofer\u0103 clovnul ap\u0103 Israelului.\nCum, bre, bolovane?\nZi, pe bune, cum?\nFacem conduct\u0103 de ap\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een Israel?\nP\u0103i \u0219i cine acoper\u0103 costurile enorme de construc\u021bie, \u00eentre\u021binere \u0219i pompare?\n\u0218i de ce Israelul ar lua ap\u0103 de la noi, c\u00e2nd pot folosi fabrici de desalinizare?\nDeci eu am demonstrat la un consf\u0103tuire la \u00een Germania acum vreo cinci ani de zile, c\u0103 Rom\u00e2nia e mai bogat\u0103 ca Germania.\nDeci C\u0103lin Georgescu a demonstrat \u00een 2008 c\u0103 Rom\u00e2nia era mai bogat\u0103 dec\u00e2t Germania.\nCe pisicile doamnei Georgescu s\u0103 mai zici la idio\u021benia asta?\nM\u0103 g\u00e2ndeam \u0219i eu cum a luat na\u0219tere Elve\u021bia.\nP\u0103i Elve\u021bia a luat na\u0219tere c\u0103 era un petic de \u021bar\u0103 \u0219i era exact pe drumul \u00eentre sud \u0219i nord ca s\u0103 ajung\u0103 \u00een Italia \u0219i a pus vam\u0103.\nA pus tax\u0103.\nA\u0219a a luat fiin\u021b\u0103 Elve\u021bia.\nNoi st\u0103m \u00eentre Europa \u0219i Asia.\nDeci eu v\u0103 spun, portul Constan\u021ba conteaz\u0103 mult mai mult dec\u00e2t aeroportul Otopeni, \u00eentr-o g\u00e2ndire strategic\u0103 a acestei \u021b\u0103ri.\n\u0218i dup\u0103 aceea folosesc, nu \u0219tiu toate portul dintre Europa \u0219i Asia.\nEste leg\u0103tura critic\u0103.\nExact.\n\u0218i atunci folosesc valiza instrumentelor diplomatice.\n\u00cei folosesc pe cei care \u00eenc\u0103 \u00eei mai avem \u00een via\u021b\u0103 \u0219i care pot fi cei mai buni sf\u0103tuitori \u0219i care au folosit arta diplomatic\u0103 \u00een a cuceri lumea, domnule, acum peste 25 de ani.\n\u0218i-mi folosesc creierele pe care le am \u00een \u00een \u021bar\u0103 \u0219i c\u00e2\u0219tig competi\u021bia.\nIdeea este cum cuceresc lumea.\nHai s\u0103 nu s\u0103rim peste enormitatea c\u0103 Elve\u021bia a luat fiin\u021b\u0103 c\u0103 a pus vam\u0103.\nCum s\u0103 apar\u0103 un stat c\u0103 pune vam\u0103, nebunule?\nE ca \u0219i cum ai spune c\u0103 a ap\u0103rut soarele c\u0103 a c\u00e2ntat coco\u0219ul.\n\u00cent\u00e2i ai stat \u0219i apoi pui vam\u0103, b\u0103i, \u0219arlatane!\n\u0218i cum s\u0103 zici c\u0103 o s\u0103 facem la fel c\u0103 suntem \u00eentre Europa \u0219i Asia?\nB\u0103i, mai pune dracu m\u00e2na pe o carte, pe geografie sau pe un atlas \u0219i vezi c\u0103 sunt o mul\u021bime, o mul\u021bime de rute \u00eentre Asia \u0219i Europa care nu trec pe la noi.\nIdeile matale sunt nu numai t\u00e2mpite, ci de-a dreptul lipsite de orice f\u0103r\u00e2m\u0103 de logic\u0103.\n\u0218i cum, acum peste 25 de ani am avut diploma\u021bi care au cucerit lumea?\nDe sonatul \u0103sta crede c\u0103 \u00een 1988 diploma\u021bii rom\u00e2ni cucereau lumea.\nB\u0103i, faptul c\u0103 matale erai trimis \u00een str\u0103in\u0103tate de securici, nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 cucerai lumea.\nPe bune, c\u0103 Georgescu la c\u00e2t de senin spune inep\u021biile astea, nu cred c\u0103 are cum s\u0103 treac\u0103 un examen psihologic.\n\u00cenainte de final, ni\u0219te concluzii pentru ultima perioad\u0103.\nAntena 3 o hazna.\nCine este vinovatul, cine sunt vinova\u021bii pentru aceast\u0103 dezbinare a rom\u00e2nilor?\nConsider, din punctul meu de vedere, c\u0103 principalii vinova\u021bi pentru dezastrul \u00een aceast\u0103 \u021bar\u0103 sunt \u00een primul r\u00e2nd \u0219i \u00een primul r\u00e2nd, televiziunile care primesc bani de la stat sub form\u0103 de publicitate \u0219i promoveaz\u0103 agenda partidelor aflate la guvernare.\nMin\u021bi\u021bi \u00een mod ordinar, motiv pentru care v\u0103 \u00eentrerup chiar acum.\n\u0102 asta este o plac\u0103 de propagand\u0103 a unora care nu \u0219tiu cum s\u0103 justifice ni\u0219te furturi \u0219i ni\u0219te dezv\u0103luiri care au fost f\u0103cute \u00een mod special de televiziunile independente.\nPrincipalul post de televiziune care \u00eempreun\u0103 cu Rom\u00e2nia TV au f\u0103cut practic doar propagand\u0103 mascat\u0103, absolut mizerabil\u0103 \u00een ultimul an.\nFaptul c\u0103 acum manipuleaz\u0103 \u00eempotriva lui Georgescu nu face Antena 3 deloc digerabil\u0103.\nA\u021bi auzit scuze de la Antena 3 pentru nenorocirile de emisiuni \u00een care au promovat dih\u0103nii de tot felul care pe atunci le f\u0103ceau agenda?\nDac\u0103 nu, atunci tot hazna a r\u0103mas.\nVideoclipul \u0103la cu solda\u021bi ru\u0219i e o jignire adus\u0103 inteligen\u021bei oricui care g\u00e2nde\u0219te un pic.\nNici ce face Digi zilele astea nu e jurnalism.\nManipularea, chiar dac\u0103 pentru bine, nu e jurnalism.\nSigur, nu sunt la fel de mizerabili ca Gu\u0219\u0103 \u0219i Realitatea sau Ciutacu \u0219i Rom\u00e2nia TV.\nS\u0103 nu uit\u0103m c\u0103 Gu\u0219\u0103 \u0219i Ciutacu au pupat \u00een cur pesedi\u0219ti cum nimeni, nimeni nu a f\u0103cut-o mai bine.\nSRI, SIE, STS \u0219i serviciile secrete ale mili\u021biei sunt clar ni\u0219te glume foarte, foarte proaste, dac\u0103 citim atent documentele desecretizate.\nLa fel ca \u0219i Ornisul.\nSperan\u021ba c\u0103 partidele vor reforma serviciile, f\u0103r\u0103 ca noi s\u0103 punem presiune pe ele, este la fel ca \u0219i cum ne-am a\u0219tepta ca Iohannis s\u0103 devin\u0103 brusc un monument de h\u0103rnicie \u0219i bun sim\u021b \u0219i nu muntele de nesim\u021bire \u0219i arogan\u021b\u0103 care este.\nServiciile nu sunt chestii care s\u0103 ajute democra\u021bia a\u0219a cum sunt ele acum, ci chestii care au faultat democra\u021bia foarte grav \u0219i care vor putere \u0219i bani.\nSunt organizate autoritar sau militar \u0219i niciun caz democratic.\nAu zero instincte democratice.\nExemplul cu \u0219eful SIE, Vlase, despre care noi avem aici dou\u0103 episoade, este probabil cel mai bun c\u00e2nd vine vorba de c\u00e2t de uria\u0219\u0103 este problema asta.\nVlase este legat solid de mafio\u021bi securi\u0219ti \u0219i Tudose, Ciolacu, Hebenchiuc \u0219i al\u021bii ca ei.\nOamenii care l-au votat pe \u0219arlatanul \u0103sta mitoman sau care \u00eenc\u0103 \u00eel sprijin\u0103, sunt la fel ca p\u0103rin\u021bii no\u0219tri care au votat Iliescu sau PSD sau de ce nu, pe Rare\u0219 Bogdan.\nSingura diferen\u021b\u0103 e c\u0103 \u00een loc s\u0103 cread\u0103 propaganda Antenei 3 sau a Realit\u0103\u021bii, au crezut alt\u0103 propagand\u0103.\nR\u0103spunsul nu e s\u0103 le d\u0103m \u00een cap, c\u0103 nu suntem sona\u021bii de neolegionari pe care-i iube\u0219te pasionat C\u0103lin Georgescu, ci s\u0103 discut\u0103m cu ei, recunosc\u00e2nd c\u0103 \u0219i noi am fost t\u00e2mpi\u021bi \u0219i am c\u0103zut \u00een capcana propagandei.\nVrem, nu vrem, tot \u00eempreun\u0103 o s\u0103 tr\u0103im.\nDemonizarea duce la extremism.\nGeorgescu este un \u0219arlatan care minte cum respir\u0103.\nTrebuie s\u0103 \u00een\u021belegem pericolul unei mari coali\u021bii, PSD, PNL, USR, UDMR, chiar dac\u0103, da, sigur, \u00een acest moment pare c\u0103 nu exist\u0103 alt\u0103 solu\u021bie.\nS\u0103 nu uit\u0103m c\u0103 oamenii care sunt \u00een partidele alea \u0219i care cel mai probabil \u00ee\u0219i vor dori foarte tare s\u0103 ajung\u0103 mini\u0219tri, sunt aceia\u0219i care sunt responsabili de nenorocirea \u00een care suntem.\nSunt tot plagiatorii, mafio\u021bii, super arogan\u021bii \u0219i mi se cuveni\u0219tii lega\u021bi de servicii \u00een marea lor majoritate.\nVa trebui s\u0103 protest\u0103m \u0219i \u00eempotriva lor.\nS\u0103 cerem foarte tare s\u0103 numeasc\u0103 oameni competen\u021bi \u0219i nu hahalere.\nC\u0103lin Georgescu este un blestem pentru Rom\u00e2nia \u0219i un om din sistem, dar dac\u0103 credem c\u0103 protest\u00e2nd \u00eempotriva lui \u0219i t\u0103c\u00e2nd complice la abuzurile celorlal\u021bi, pentru c\u0103 ei sunt chipurile proeuropeni \u0219i asta-i face buni, risc\u0103m peste patru ani s\u0103 avem 60% extremi\u0219ti \u0219i \u00een turul doi s\u0103 avem de ales \u00eentre doi \u0219arlatani mitomani \u0219i nu ca acum \u00eentre Lasconi \u0219i un \u0219arlatan.\nEu nu ur\u0103sc pe nimeni.\nAm tot spus asta.\nO repet \u0219i o s\u0103 v\u0103 explic de ce.\nO s\u0103 v\u0103 povestesc despre cea mai puternic\u0103 amintire a mea.\nAm patru ani.\nMama r\u00e2de de mine.\nE o femeie frumoas\u0103, mic\u0103 \u0219i un pic prea neagr\u0103 pentru a trece doar ca brunet\u0103.\nR\u00e2de pentru c\u0103 eu \u00eencerc s\u0103 vorbesc cu un urs.\nProbabil mai vorbisem cu el.\nE un urs \u00eemp\u0103iat \u0219i un nene care face poze celor care vor poze cu ursul \u00eemp\u0103iat.\nBunica mi-a spus o poveste cu un urs \u0219i cum po\u021bi s\u0103 vorbe\u0219ti cu ur\u0219ii.\nNu avem timp s\u0103 st\u0103m.\nMama e \u00een tur\u0103, schimbul doi, la spital \u0219i merg cu ea la servici c\u0103 nu are cu cine s\u0103 m\u0103 lase acas\u0103.\nFotograful vrea s\u0103-i pun\u0103 m\u00e2na pe fund \u0219i mama \u00eei d\u0103 cu po\u0219eta \u00een cap.\nChirurgical, f\u0103r\u0103 \u021bip\u0103t, f\u0103r\u0103 scandal.\n\u00cemi amintesc gustul \u0103la metalic pe care l-am sim\u021bit atunci \u00een gur\u0103 \u0219i cum i-am spus mamei cu voce tare c\u0103 a\u0219 vrea s\u0103 moar\u0103 fotograful.\nM-a luat \u00een bra\u021be \u0219i mi-a spus \u0219uerat ca niciodat\u0103, niciodat\u0103 s\u0103 nu-mi doresc ca cineva s\u0103 moar\u0103.\nAm trecut nu \u0219tiu la c\u00e2t timp din nou pe acolo.\nProbabil nu mai mult de o lun\u0103.\nNu mai era ursul \u0219i am pl\u00e2ns c\u0103 nu mai e ursul acolo cu care voiam eu s\u0103 vorbesc.\nCa s\u0103 m\u0103 \u00eempace, mama m-a luat \u00een bra\u021be \u0219i m-a dus s\u0103-mi iau o gogoa\u0219\u0103.\nA \u00eentrebat acolo unde era fotograful.\nMurise, infarct.\nSigur c\u0103 fiind copil, am crezut c\u0103 a fost vina mea.\n\u021ain minte c\u0103 brusc am sim\u021bit c\u0103 e foarte rece.\nAm \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng, dar altfel de pl\u00e2ns, unul plin, plin de jale.\n\u00cemi aduc aminte foarte bine pl\u00e2nsul \u0103la.\nCoinciden\u021ba aia mi-a b\u00e2ntuit copil\u0103ria.\nMai am \u0219i acum, e drept, foarte rar un co\u0219mar legat de asta.\nNu am mai ur\u00e2t pe nimeni de atunci \u0219i a\u0219 vrea s\u0103 cred c\u0103 am devenit incapabil s\u0103 o fac.\nAsta nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 o mare parte a politicienilor no\u0219tri nu sunt nemernici sau Georgescu nu e sonat.\nMama le-ar da cu po\u0219eta \u00een cap tuturor.\nUra, \u00eens\u0103 nu rezolv\u0103 nimic.\nSarcasmul, votul, educa\u021bia pentru a g\u00e2ndi critic, curajul \u0219i mai ales curajul \u0103la de a accepta c\u0103 po\u021bi fi prost \u0219i trebuie s\u0103 te schimbi, alea sunt de bine.\nO s\u0103 mai avem, sper\u0103m, cel pu\u021bin o emisiune despre nenorocirile pe care le-a zis nebunul de Georgescu.\nDar p\u00e2n\u0103 atunci v\u0103 dorim s\u0103rb\u0103tori fericite \u0219i un an nou lipsit de dih\u0103nii.\nMul\u021bumim tuturor celor care ne sprijini\u021bi s\u0103 facem emisiunea \u0219i celor care da\u021bi mai departe materialele.\nStai pu\u021bin.\nStai un pic.\nP\u0103i m-am f\u0103cut mo\u0219, c\u0103 eram la volan \u0219i dac\u0103 m\u0103 vedeau \u0103\u0219tia, efecte.\nStai un pic.\nAve\u021bi voi informa\u021bii mai multe.\nHai d\u0103!\nExist\u0103 \u0219i motive de bucurie.\nPiedone, \u0219eful partidului lui Dan Turn\u0103torul Voiculescu, prietenul fratelui lui Ciolacu, nu a reu\u0219it s\u0103 c\u00e2\u0219tige un mandat \u0219i va fi \u0219omer.\nNoi \u00eei ur\u0103m la c\u00e2t mai mul\u021bi ani \u00een pozi\u021bia asta.\nIar domnului Georgescu, ni m\u0103 nebune.\n", "type": "Document"}}