{"nodes": [{"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Partidul Umanist Social Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Pdsr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Partidul Conservator", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Unpr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Alde", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Mele\u0219canu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lavinia \u0218andru", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Vulco", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cristian Barbu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mugur Ciuvic\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Constantinescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Piedone'S Son", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Piedone'S Son-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Piedone'S Daughter", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Bucharest", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Sector 4", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Sector 5", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Sector 1", "type": "Location", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Umanist Social Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "EXECUTIVE_PRESIDENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bucharest", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_FOR_MAYOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Puric", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "FORMER_INFORMANT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pdsr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Conservator", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Partidul Conservator", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FOUNDED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "COLLABORATOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Unpr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "RIGHT_HAND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Alde", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Alde", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Mele\u0219canu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CONTROLLED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Partidul Umanist Social Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPIRITUALLY_LED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Partidul Umanist Social Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lavinia \u0218andru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Vulco", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FORMER_SPOUSE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Barbu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Umanist Social Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_FOR_EUROPARLIAMENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mugur Ciuvic\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mugur Ciuvic\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Constantinescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FORMER_HEAD_OF_CABINET", "properties": {}}, {"source": {"id": "Negoi\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Umanist Social Liberal", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_FOR_MAYOR_OF_SECTOR_1", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sector 4", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "FORMER_MAYOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sector 5", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Piedone'S Son", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON", "properties": {}}, {"source": {"id": "Piedone'S Son-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_IN_LAW", "properties": {}}, {"source": {"id": "Piedone'S Daughter", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristian Popescu Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "DAUGHTER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Piedone'S Son-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sector 5", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "COUNSELOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Piedone'S Son-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sector 4", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "EMPLOYEE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "B\u0103lu\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Piedone'S Son", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "BUSINESS_PARTNER", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Piedone (2). Un geniu al comediei\uff1a a inventat societatea civila\u0306 a Armatei \ud83d\ude02\uff5c Starea Impostorilor 56.mp3\n==================================================\n\neram lini\u0219tit \u0219i scriam o emisiune u\u0219uric\u0103 la care am r\u00e2s aproape isteric despre Dan Puric, care e un domn foarte, foarte s\u0103n\u0103tos la cap, mare lupt\u0103tor antimarxist \u0219i fost turn\u0103tor la securitate. Asta p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd am v\u0103zut \u00eenceputul conferin\u021bei de lansare a candida\u021bilor Partidului lui Piedone \u0219i am le\u0219inat, m\u0103. Trei ore \u0219i jum\u0103tate de delir. A\u0219a c\u0103 am zis c\u0103 e de neratat. Emisiunea asta ar trebui s\u0103 se numeasc\u0103 Starea neinterna\u021biilor. Deci cu mine, Valeriu Nicolae. Doamnelor \u0219i domnilor, \u00een sal\u0103 va intra primarul primarilor, omul care s-a luat la tr\u00e2nt\u0103 cu sistemul, primarul care a ie\u0219it la lumin\u0103, omul care n-a uitat niciodat\u0103 de semenii lui, pre\u0219edintele executiv al Partidului Umanist Social Liberal, viitorul primar al capitalei Rom\u00e2niei, Cristian Popescu Piedone. Primarul primarilor, omul care s-a luat la tr\u00e2nt\u0103 cu sistemul. Piedone vine dintr-una dintre cele mai influente \u0219i de\u0219tic\u0103loase familii din timpul comunismului. El \u00eensu\u0219i spune asta. Era dus \u0219i luat de la \u0219coal\u0103 cu Mercedes-ul cu \u0219ofer. M\u0103, \u00een timpul comunismului cu Mercedes. Cum s\u0103 zici c\u0103 te-ai luat la tr\u00e2nt\u0103 cu sistemul c\u00e2nd tu ai fost din 1994 \u00een PDSR, adic\u0103 \u00een PSD, cel mai important partid, partid \u00een totalitate controlat de sistem. Apoi te-ai dus la Partidul Conservator al turn\u0103torului Voiculescu, pe atunci cel mai influent bog\u0103ta\u0219 al \u021b\u0103rii, apoi la UNPR, partidul cel mai bine conectat la securitate \u0219i servicii unde erai m\u00e2na dreapt\u0103 a defini\u021biei de dic\u021bionar a ticlo\u0219iei, Gabriel Oprea. Apoi la ALDE, partid controlat de Mele\u0219canu, un securil\u0103 sinistru, care era \u0219i el \u00een elitele comuniste \u00eenainte de 1989 \u0219i apoi \u0219ef de servicii secrete \u0219i acum e\u0219ti din nou \u00een partidul celui mai abject instrument de propagand\u0103, Antena 3, condus spiritual de cel mai cunoscut colaborator al securit\u0103\u021bii. Tu, Piedone, ai trecut prin nou\u0103 partide, nou\u0103. E\u0219ti de 30 de ani \u00een pozi\u021bii de conducere ale sistemului. Cum te-ai luat, m\u0103, la tr\u00e2nt\u0103 cu sistemul? L-ai \u00eenghi\u021bit sau cum? Prezen\u021ba dumneavoastr\u0103 este o opera\u021bie pe viu. Aici \u00een sal\u0103 este opera\u021bie pe viu. Se pare c\u0103 Sala Palatului este prea mic\u0103 pentru opera\u021bie pe viu. Aici s-a \u00eent\u00e2mplat o opera\u021bie pe viu. Aici ast\u0103zi s-a \u00eent\u00e2mplat o opera\u021bie pe viu. Alo! Chirurgul era \u0103l\u0103lalt parc\u0103. \u0218i ce opera\u021bie pe viu c\u0103 lobotomiile sunt interzise de o gr\u0103mad\u0103 de ani. Da. A\u0219a a \u00eenceput \u0219i a repetat fraza asta ne\u0219tire. Ce pisici mor moloacilor t\u0103i vrei s\u0103 zici, bre, agramatule? Cum adic\u0103 e opera\u021bie pe viu? C\u0103 tu speri s\u0103 ne speli pe creier, s\u0103 uit\u0103m c\u0103 e\u0219ti un buh\u0103il\u0103 penal, e clar, dar aia nu e opera\u021bie pe viu. E doar o propagand\u0103 nemernic\u0103, tipic\u0103 \u021bie \u0219i molu\u0219telor tale. Asta faci tu \u0219i televiziunea \u0219efului spiritual de partid, propaganda, asta face\u021bi. \u0218i care viu, dusule, c\u0103 tu \u0219i partidul t\u0103u sunte\u021bi la limita hoitului politic. De aici plec\u0103m. O inim\u0103 \u00eentr-o singur\u0103 inim\u0103. Ast\u0103zi sunt cu \u00eencrederea dumneavoastr\u0103 inima Bucure\u0219tiului, speran\u021ba Bucure\u0219tiului. Une\u0219te rom\u00e2ni, exprim\u0103 speran\u021b\u0103, tr\u0103ie\u0219te inimi. Cum? O inim\u0103 \u00eentr-o singur\u0103 inim\u0103? E ca \u0219i cum ai zice un prost \u00eentr-un singur prost, m\u0103. Sau un ho\u021b \u00eentr-un singur ho\u021b. O inim\u0103 este prin defini\u021bie o inim\u0103. Adic\u0103 singularul la inimi, bolovane. Zi drept. Tu \u021bi-ai f\u0103cut sloganele pentru campania asta cu prost\u0103nacul de Fitu, \u0219mecherul de generic\u0103 \u0219i recuperatorii t\u0103i. Ce-i aia tr\u0103ie\u0219te inimi? B\u0103, noi \u0219tim c\u0103 tu e\u0219ti un b\u0103tut \u00een cap care \u021bi-ai luat sigur pe \u0219pag\u0103 diploma aia de la facultate la aproape 40 de ani. Ce-i aia s\u0103 tr\u0103im inimi? M\u0103, tu cel mult tr\u0103ie\u0219ti pipote, m\u0103m\u0103lig\u0103, fic\u0103\u021bei, c\u00e2rna\u021bi, mici, \u0219pag\u0103 \u0219i posibile legale, c\u0103 altfel nu se explic\u0103. Zici c\u0103 \u021bi-a tradus dracu cineva cu Google Translate discursul. Avem 34 de ani de la revolu\u021bie. Acelea\u0219i m\u0103rii, acelea\u0219i p\u0103l\u0103rii. S-a ridicat un val. Este ultimul val. A schimbat Maria cu aceea\u0219i p\u0103l\u0103rie de multe ori. \u0218i ast\u0103zi m\u0103 angajez \u00een fa\u021ba dumneavoastr\u0103. Eu n-am promis \u0219i nu promit. Singurul lucru care-l promit \u00een fa\u021ba dumneavoastr\u0103, care m\u0103 \u0219ti\u021bi de peste 30 de ani, c\u0103 n-am s\u0103 dezam\u0103gesc. Asta-i singura mea promisiune. Restul, cartea mea de vizit\u0103 sunt 30 de ani de activitate. Sectorul 4, sectorul 5, \u00een toate administra\u021biile care pe unde am lucrat. V\u0103 mul\u021bumesc. Da, b\u0103i. Acelea\u0219i m\u0103rii \u0219i acelea\u0219i p\u0103l\u0103rii. Adic\u0103 tu. \u0218i asta cu m\u0103riile \u0219i p\u0103l\u0103riile o tot repe\u021bi c\u0103 e\u0219ti s\u0103n\u0103tos la cap. Adic\u0103 zici c\u0103 valul \u0103sta aduce aceea\u0219i dihanie \u00een pozi\u021bie de conducere. Practic, tu e\u0219ti aceea\u0219i m\u0103rire cu aceea\u0219i p\u0103l\u0103rie, dar adus de un val nou. M\u0103, nimeni din jurul t\u0103u nu e nou. To\u021bi, dar to\u021bi sunte\u021bi vechii ling\u0103i ai lui Dan Voiculescu sau altora ca el. Tu ai zis repetat c\u0103 de 30 de ani ai fost \u00een pozi\u021bii politice de conducere. Da\u021bi-v\u0103 hainele culorilor partidelor jos ale voastre pe care v\u0103 va trimite \u00een Consiliul General \u0219i haide s\u0103 facem treab\u0103. Politica \u00een Prim\u0103ria Capitalei nu va mai exista. Asta cu politica nu va mai exista \u00een prim\u0103rie a repetat-o de minim \u0219ase ori, c\u0103 at\u00e2ta-l duce neuronul. El, \u0103la care a fost tot timpul \u00een cele mai toxice partide \u00een func\u021bii de conducere. Bre, tu fie e\u0219ti prost cu spume, fie nu \u0219tii c\u0103 Nicu\u0219or Dan candideaz\u0103 independent. Tot a\u0219a a candidat \u0219i c\u00e2nd a c\u00e2\u0219tigat. Independent. Acum c\u00e2nd vorbe\u0219ti de f\u0103r\u0103 politic\u0103 \u00een prim\u0103rie, o faci din pozi\u021bia de \u0219ef de partid. Politic, m\u0103, de\u0219i la cine e \u00een partidul vostru ar p\u0103rea mai degrab\u0103 o partid\u0103 de barbut sau \u00een cel mai bun caz de table. Ei \u0219tiu cum s-ar str\u00e2nge oamenii adu\u0219i de partide for\u021ba\u021bi sau cum v-a\u021bi str\u00e2ns voi din gur\u0103-n gur\u0103, din prieten \u00een prieten, din dorin\u021ba de a ie\u0219i cu to\u021bii la suprafa\u021b\u0103. Din gur\u0103-n gur\u0103 p\u00e2n\u0103-n fund, fundul de la Sala Palatului. Oamenii \u0103ia au fost adu\u0219i, o mare parte dintre ei for\u021ba\u021bi. Sunt \u00een sal\u0103 o parte din gunoierii de la sectorul 5 \u0219i jum\u0103tate din prim\u0103rie acolo. A\u0219a a \u00eenceput s\u0103 ducem de la simbolul de la domnul. \u0218i a\u021bi venit cu autocarele sau? Cum v-a\u021bi adunat partidul? Din Tulcea \u0219i a venit de diminea\u021b\u0103 s\u0103 fie pentru eveniment special, nu? Cu autocarul? \u0218i a\u021bi venit cu autocarul, cu autocarul. V-a adus domnul primar? A\u021bi venit s\u0103-l sus\u021bine\u021bi pe domnul? Da, suntem mul\u021bi acolo. \u0218i banii de chirie a s\u0103lii, de transport al oamenilor de la Gala\u021bi, Vaslui \u0219i de unde i-ai mai adus, tot din gur\u0103-n gur\u0103 i-ai str\u00e2ns? C\u0103 tu \u00een declara\u021bia de avere nu ai \u00eendeajuns de mul\u021bi bani s\u0103-\u021bi permi\u021bi \u0219i nici \u0219eful t\u0103u pu\u0219c\u0103ria\u0219 Dan Voiculescu nu are. Din dorin\u021ba de a ie\u0219i cu to\u021bii la suprafa\u021b\u0103. S\u0103 spunem lucrurile pe nume. A venit vremea noastr\u0103, oameni buni. Din dorin\u021ba de a ie\u0219i cu to\u021bii la suprafa\u021b\u0103? Ce vrei s\u0103 zici? C\u0103 expresia asta \u00een general e folosit\u0103 c\u00e2nd se vorbe\u0219te de \u0219obolani, c\u0103 \u0103ia se ascund \u0219i ies la suprafa\u021b\u0103. \u0218i cum a venit vremea noastr\u0103? Care a noastr\u0103? C\u0103 majoritatea nu suntem beizadele prostovane de fo\u0219ti mah\u0103ri comuni\u0219ti. Cet\u0103\u021beni! \u00cenc\u0103 o dat\u0103, c\u0103 n-aud. Cet\u0103\u021beni! Da, m\u0103, nu a ie\u0219it coregrafia de la c\u00e2ntarea prim\u0103riei. Cum vezi, ai avut \u00een sal\u0103 agitatori specializa\u021bi \u0219i pl\u0103ti\u021bi de partid. Culmea e c\u0103 voi l-a\u021bi filmat, prostovanilor. A venit vremea \u00een care bucure\u0219teanul, inclusiv Rom\u00e2nia, prin voi mul\u021bi, s\u0103 nu cad, s\u0103 citez din istorici ce \u00eensemnau acei mul\u021bi, dar suntem mul\u021bi, m\u0103ria ta \u0219i nu mai po\u021bi s\u0103 nu \u021bii cont de noi. \u00cemi f\u0103ceam probleme cine va coagula prin care bucure\u0219teanul, inclusiv Rom\u00e2nia, prin voi mul\u021bi s\u0103 nu cad, s\u0103 citez din istorici ce \u00eensemnau acei mul\u021bi, dar suntem mul\u021bi, m\u0103ria ta \u0219i nu mai po\u021bi s\u0103 nu \u021bii cont de noi? Da, a\u0219a a zis. B\u0103, poticnitule, citatul e pro\u0219ti, dar mul\u021bi. Asta ai vrut s\u0103 zici, c\u0103 sunte\u021bi pro\u0219ti \u0219i mul\u021bi? A mai zis \u0219i c\u0103 pe toate problemele are consilieri. Pe probleme de nesim\u021bire, de analfabetism, de \u0219pag\u0103 sau pe ce? \u0218i ce-i aia cu coagulatul? Ai \u00eenv\u0103\u021bat un cuv\u00e2nt nou pentru discursul \u0103sta? Cum adic\u0103 \u00ee\u021bi faci probleme cu cine va coagula? M\u0103, tu \u0219tii c\u0103 a coagula \u00eenseamn\u0103 a face gel, adic\u0103 a \u00eenchega o chestie lichid\u0103. Tu po\u021bi cel mult s\u0103 coagulezi o vom\u0103 sau nevertebrate ca tine. Sigur nu oameni. B\u0103, tu e\u0219ti beat? Ne vedem la S\u00e2rgi, la Lavinia, bre, domnule. \u0218i Lavinia, bre, domnule. Ce s\u0103 preia, bre? Microlul? Da. A preluat Lavinia. Circ\u0103reasa Lavinia \u0218andru, fosta nevast\u0103 a lui Vulco, \u0103la care \u00een timp ce era c\u0103s\u0103torit cu ea \u00ee\u0219i ascundea \u0219paga \u00een cimitir. Lavinia \u0218andru, o traseist\u0103 de un oportunist sinistru, specializat\u0103 \u00een sp\u0103l\u0103ri de cadavre politice. Felul \u00een care l-a lins de vreo 10 ori Lavinia pe Piedone e prea sc\u00e2rbos p\u00e2n\u0103 \u0219i pentru materialul \u0103sta. Nu pot ei fura c\u00e2t pute\u021bi voi vota. P\u0103i s\u0103 vota\u021bi, oameni buni. Vine clipa \u00een care Hai s\u0103 vedem \u0219efii de list\u0103 de la europarlamentare. Deschide lista un om care \u00eentr-adev\u0103r provine din societatea civil\u0103. \u00cen primul r\u00e2nd, nu pot, am emo\u021bii. E ploie\u0219tean, e prahovean. Generalul \u00een rezerv\u0103 Cristian Barbu. Dusa asta a zis: un om care \u00eentr-adev\u0103r provine din societatea civil\u0103, generalul \u00een rezerv\u0103 Cristian Barbu. B\u0103, e clar c\u0103 voi nu sunte\u021bi s\u0103n\u0103to\u0219i la cap. \u0102sta a fost toat\u0103 via\u021ba lui \u00een armat\u0103, minim 40 de ani \u0219i cel mai probabil \u0219i el are leg\u0103turi foarte apropiate cu securitatea. Cum s\u0103 zici c\u0103 vine din societatea civil\u0103? Armata este exact, dar exact opusul societ\u0103\u021bii civile. La \u0103\u0219tia totul e pe invers, m\u0103. Doar civil la partidul unui securist plin de ho\u021bomani, trasei\u0219ti \u0219i r\u00e2me e demnitate, onoare \u0219i curaj. Te doare mintea, m\u0103. \u00cel invit acum \u00een fa\u021ba dumneavoastr\u0103 pe un om pe care-l cunoa\u0219te\u021bi pentru rigoarea cu care face analize politice \u0219i cu care face investiga\u021bii. Ne place s\u0103-l urm\u0103rim, ne este drag atunci c\u00e2nd spune adev\u0103rul de fiecare dat\u0103 pentru c\u0103 este un adev\u0103rat lupt\u0103tor \u00een slujba adev\u0103rului. Indiferent c\u00e2t de mult trebuie s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 pentru a spune adev\u0103rul, o face de fiecare dat\u0103. Doamnelor, domni\u0219oarelor \u0219i domnilor, Mugur Ciuvic\u0103! Adev\u0103rul adev\u0103rat al adev\u0103rului adev\u0103rat \u00een mai pu\u021bin de 5 secunde. B\u0103, asta suna Goebbels, \u0219eful propagandei naziste. \u0102la credea c\u0103 orice minciun\u0103 repetat\u0103 de de \u00eendeajuns de multe ori va fi crezut\u0103 de pro\u0219ti. Adev\u0103rul adev\u0103rului adev\u0103rat, Ciuvic\u0103, Ciuvic\u0103. M\u0103, cel mai toxic, mai agresiv \u0219i mai bine conectat la servicii trompeta lui Dan Voiculescu este prezentat societate civil\u0103. P\u0103i, logica asta, Piedone este replica mai frumoas\u0103 a lui Clooney \u0219i Vanghelie al Manahii este academician \u00een Pa\u0219tele mamelor. Ciuvic\u0103, \u0219eful de cabinet al lui Constantinescu, pre\u0219edintele \u00eenvins de securitate. Omul a c\u0103rei nevast\u0103 era angajat\u0103 pe pile la \u0219eful unuia din serviciile secrete. Alea civile, m\u0103, nu \u0219ti\u021bi voi, fraierilor. Omul pl\u0103tit incredibil de bine de un fost securist, Dan Voiculescu, pe care-l linge \u00eenfior\u0103tor dup\u0103 ce l-a umplut de scuipat, metaforic. \u0218i am zis \u0219i primul motiv. E un motiv \u0219i personal, dar zic eu \u0219i important, c\u0103 este partidul fondat de domnul Dan Voiculescu, care se bucur\u0103 de se bucur\u0103 de tot respectul meu pentru lupta pe care a dus-o ani \u0219i ani de zile cu un sistem ticlos, securist, mafiot, b\u0103sist \u00eentr-un cuv\u00e2nt. Dan Voiculescu, turn\u0103tor la securitate \u0219i beneficiarul banilor securit\u0103\u021bii, se lupt\u0103 \u00eempotriva unui sistem securist. Dan Voiculescu, vicepremier, cel care a promovat cei mai faimo\u0219i mafio\u021bi, se lupt\u0103 \u00eempotriva mafio\u021bilor. Dan Voiculescu, cel de o ticlo\u0219ie f\u0103r\u0103 margini, pu\u0219c\u0103ria\u0219 \u0219i omul dator peste 60 de milioane statului. M\u0103, \u0219i Ciuvic\u0103 este cel care-l considera ultimul jeg pe B\u0103sescu. B\u0103sescu, care zicea c\u0103 Negoi\u021b\u0103 e cel mai bun primar \u0219i-l dorea premier. Negoi\u021b\u0103, care-l pupa-n cur pe B\u0103sescu mai abitir de cum o face Lavinu\u021ba pe Piedone. Ei bine, Negoi\u021b\u0103, acel Negoi\u021b\u0103 este propunerea partidului pentru Prim\u0103ria sectorului 1. Este cel imediat din spatele domnului Ciuvic\u0103. Dac\u0103 \u0103sta nu e lins acolo unde te-ai pi\u0219at, nimic nu e domn Ciuvic\u0103. Coloan\u0103 vertebral\u0103, cum s-ar zice. Hai, sictir, m\u0103, trompet\u0103. Suntem pe propriile picioare, suntem independen\u021bi, cum zicea C\u0103g\u0103lniceanu, suntem un partid de sine st\u0103t\u0103tor. Suntem ai dumneavoastr\u0103, suntem umani\u0219ti. Cog\u0103lniceanu zicea c\u0103 suntem o na\u021biune de sine st\u0103t\u0103toare, nu un partid de ho\u021bomani \u0219i penali de sine st\u0103t\u0103tori. Faptul c\u0103 tu faci o leg\u0103tur\u0103 \u00eentre scursurile politice din partidul unui parvenit sinistru \u0219i declara\u021bia de independen\u021b\u0103 e doar o dovad\u0103 c\u0103 e\u0219ti un bolovan, c\u0103 n-am g\u0103sit un eufemism mai bun pentru ce e\u0219ti tu. S\u0103 explice un consilier pe probleme de alfabetizare domnului Piedone ce \u00eenseamn\u0103 eufemism. Jet beget din Trobocea. La Giamie. Dar avem un singur o s\u0103 avem un singur Dumnezeu. B\u0103, b\u0103ule, scuze la domnii b\u0103i care sunt muncitori \u0219i cinsti\u021bi, nu ca \u0103sta. B\u0103, buh\u0103il\u0103, Dumnezeul cre\u0219tinilor \u0219i cel al musulmanilor e acela\u0219i. C\u0103 tu e\u0219ti bolovan e c\u00e2t se poate de clar, dar m\u0103car chestia asta de baz\u0103 s-o \u0219tii \u0219i matale. E acela\u0219i Dumnezeu. B\u0103ga\u021bi c\u0103rbunii \u00een mine \u0219i direct b\u0103ga\u021bi c\u0103rbunii \u00een acest partid. Ne va opri restaurant sau s\u0103 oprim \u00eentr-o gar\u0103, nu mai am oprit, s\u0103 mai lu\u0103m pe nimeni. \u0102\u0219tia suntem. \u0102\u0219tia am plecat la drum \u0219i vom vorbea, vom vorbi, pardon. Precursorul alegerilor principale politice \u0219i \u0103sta se va se nume\u0219te, se numesc, pardon, alegerile euro, pardon, alegerile parlamentare, Senat, Parlamentul Rom\u00e2niei, iar cu voturile care le vom demonstra ast\u0103zi la locale, \u00een Bucure\u0219ti \u0219i-n toat\u0103 \u021bara S\u0103 mori c\u0103 ar fi mai bine s\u0103 fii matol r\u0103u dec\u00e2t at\u00e2t de prost. Care voturi de azi la locale? Nu s-a votat nimic, se voteaz\u0103 pe 9 iunie \u0219i nu sunt voturi pentru Parlament \u0219i Senat, cum zici de minim trei ori. Senatul tot Parlament e. Senat \u0219i Camera Deputa\u021bilor, primarul Ploie\u0219ti. V\u0103 spun ast\u0103zi \u00eentr-o previziune al al al nu al Nostradamus, al Nostra Piedonus. Bucure\u0219ti ar fi o persoan\u0103 \u0219i te-ar \u00eentreba: ce g\u00e2nduri ai tu pentru mine? Spontan, cred c\u0103 a\u021bi v\u0103zut c\u0103 \u0219i mul\u021bi \u0219tiu, mul\u021bi spun: cum vorbe\u0219te Piedone? Nu \u0219tie s\u0103 scrie, parle vous fran\u00e7ais, you speak English. Dar n-o s\u0103-mi las niciodat\u0103 roaba, n-o s\u0103-mi las m\u0103tura. M\u0103, a\u0219a era \u0219i tata. Dup\u0103 dou\u0103 kg de pufoaic\u0103 vorbea toate limbile posibile, cu gogu care \u0219i \u0103\u0219tia trei vorbe-n arab\u0103 \u0219i dou\u0103-n cehe\u0219te. B\u0103, d\u0103-o-n pisici albastre. Du-te la un doctor, c\u0103 nu numai gramatica \u0219i bunul sim\u021b \u00ee\u021bi lipsesc grav, dar pare c\u0103-\u021bi fileaz\u0103 ceva \u0219i nu e roaba sau m\u0103tura. Poate ai un AVC. Da, tu ar trebui s\u0103 fii cel mult la roab\u0103 \u0219i la m\u0103tur\u0103. A\u0219a e. Dar uite, \u0103sta e ghinionul nostru, s\u0103 alegem tot felul de mitomani \u0219i fii de fo\u0219ti securi\u0219ti s\u0103 ne conduc\u0103. Sunt prezent. \u00cempreun\u0103 cu cet\u0103\u021benii, da, imposibilul devine posibil. Cu demnitate, onoare \u0219i curaj pentru continuitate \u00een sectorul 5, a\u0219a s\u0103 ne ajute Dumnezeu. V\u0103 mul\u021bumesc. Bravo! A\u0219a s\u0103 ne ajute Dumnezeu, m\u0103. Da, \u0103sta e fisul care aproape a f\u0103cut infarct cerebral de la cititul de pe o h\u00e2rtie. Dragi cet\u0103\u021beni, \u0102\u0103, nu c\u0103 voi fi ca tat\u0103l meu, dar \u00eel voi \u0219i dep\u0103\u0219i. Lumea este obi\u0219nuit\u0103 ca elevul s\u0103-\u0219i egaleze profesorul, dar eu sunt obi\u0219nuit ca elev s\u0103-mi dep\u0103\u0219esc profesorul. Ne vedem pe 9 iunie la vot. Fisul care a copiat cuv\u00e2nt cu cuv\u00e2nt din CV-ul unui angajat al lui Taxu, c\u0103 at\u00e2ta-l duce mintea. M\u0103, a copiat tot de la un prostovan, unul Ceti, care e at\u00e2t de prost \u00eenc\u00e2t a scris \u00een documente publice c\u0103 el e doctorar. Dovedit plagiator, urm\u0103rit pentru ho\u021bie, om care prime\u0219te bani din cinci locuri de la stat, respectiv Prim\u0103ria sectorului 5. Fisul, care e o nulitate absolut\u0103 \u0219i un alt agramat sinistru. O mai am \u0219i pe fata mea. Se spunea c\u0103 fata mea va fi pe list\u0103 la europarlamentare, c\u0103 negociez, c\u0103 trag la poart\u0103. Nu. Este \u00een sal\u0103 \u0219i m\u0103 sus\u021bine. At\u00e2ta tot. \u0218i-l am pe gineric\u0103, care ce s\u0103 fac? Mi l-a dat Dumnezeu. \u0218i el afaceri, combina\u021bii, este consilier ales, a fost pre\u0219edintele Partidului Umanist \u00een 2020, c\u00e2nd nu credea nimeni \u00een mine \u0219i este consilier ales la Prim\u0103ria sectorului 5. Nu exist\u0103 conflict de interese. Da, bre. Nu e conflict de interes c\u0103 a fost ales consilier. E oportunism, m\u00e2rl\u0103nie \u0219i jigodeal\u0103, ca s\u0103 vorbesc pe limba matale. Dar e conflict de interes c\u0103 ginerele t\u0103u, care e consilier la tine la cabinet, s\u0103 fie angajat \u00een dou\u0103 locuri subordonate \u021bie. \u0218i e probabil corup\u021bie, nepotism \u0219i sigur nesim\u021bire c\u0103 prime\u0219te bani \u0219i de la Prim\u0103ria sectorului 4, unde tu ai fost primar. \u0218i care afaceri, bre? C\u0103-n niciuna din declara\u021biile de interes omul nu a trecut vreo afacere. Tu zici, fie c\u0103 \u0103la minte, fie c\u0103 face chestii ilegale. \u0218i cum se face c\u0103 ginerica al t\u0103u e dependent de pariuri? Da, dependent, c\u0103ci \u00een toate declara\u021biile lui de avere apar c\u00e2\u0219tiguri de la o firm\u0103 faimoas\u0103 de pariuri. C\u00e2\u0219tiguri anuale mai mari dec\u00e2t c\u00e2\u0219tigul pe un an al unui angajat la prim\u0103rie. Deci, a cheltuit cu mult, mult peste ce c\u00e2\u0219tig\u0103 la pariuri. M\u0103, \u0219i culmea, e aceea\u0219i firm\u0103 de pariuri care a umplut sectorul 5, s\u0103 vezi coinciden\u021ba. Sau astea sunt combina\u021biile despre care zici c\u0103 le face bolovanul \u0103sta de-\u021bi e gineric\u0103? \u0218i nu \u021bine aia c\u0103 nu \u021bi-ai \u00eempins fiica s\u0103 fie pe pozi\u021bie de europarlamentar. O surs\u0103 sigur\u0103, sigur\u0103 spune c\u0103 ai \u00eempins-o cu tupeul t\u0103u de mega nesim\u021bit. Acela\u0219i tupeu prin care ea a fost angajat\u0103 la Prim\u0103ria sectorului 4, unde ai avut \u0219i sunt angaja\u021bi sau consilieri o mul\u021bime de rude de-ale tale, unde B\u0103lu\u021b\u0103, care \u00eenainte de de a fi fost primar, a fost partenerul de afaceri al lui Fitu. \u00cenainte de a-l invita la microfon pe omul care cred c\u0103 e a\u0219teptat de vreo 34 de ani s\u0103 vin\u0103 s\u0103 conduc\u0103 Prim\u0103ria General\u0103 a Capitalei. De 34 de ani \u00eel a\u0219teapt\u0103 Bucure\u0219tiul pe Piedone. \u00cenainte de revolu\u021bie, Piedone, fiul unui mega securil\u0103 comunist, era acuzat de furt \u0219i amenin\u021base c\u0103 se sinucide ca s\u0103-l salveze Taxu de la pu\u0219c\u0103rie. Acum 34 de ani, buh\u0103il\u0103 era c\u0103cat pe el de fric\u0103, c\u0103 securitatea, scuze, pilele lui Taxu o s\u0103-\u0219i piard\u0103 influen\u021ba, iar el o s\u0103 ajung\u0103 a\u0219a cum ar fi meritat, un neica nimeni, ca orice golan \u00eengrozitor de prost, f\u0103r\u0103 diplom\u0103 de liceu, care depindea total de babacul \u0219mecher. Am fost \u0219i sunt real emo\u021bionat c\u0103 voi \u0219i vede\u021bi, v-am vorbit dou\u0103 ore jumate, am fost, dar c\u00e2nd ies s\u0103 vorbesc parc\u0103 n-a\u0219 fi eu. Unde sunte\u021bi umani\u0219tii mei? Da, m\u0103. \u0218tefan zicea: unde sunte\u021bi moldovenii mei? Sunt emo\u021bionat, am fost, dar c\u00e2nd ies s\u0103 vorbesc, poate nu a\u0219 fi eu. Unde sunte\u021bi umani\u0219tii mei? \u0218tefan zicea: unde sunte\u021bi moldovenii mei? Alo, salvarea! Bre, m\u0103car s\u0103 salv\u0103m cuvintele. Discursul \u0103sta vomitat, diareea asta verbal\u0103, lipsit\u0103 de orice fel de coeren\u021b\u0103 logic\u0103, arat\u0103 o lips\u0103 incredibil\u0103 de preg\u0103tire pentru evenimentul \u0103sta \u0219i un tupeu infect de descurc\u0103ra che sigur pe el. \u0218i cum s\u0103 te compari, m\u0103, cu \u0218tefan cel Mare? C\u00e2t de dus s\u0103 fii cu capul s\u0103 crezi c\u0103 e\u0219ti o figur\u0103 istoric\u0103. Dar s-a ridicat un val, un val al naturale\u021bii, un val al ofului, un val al nu mai pute\u021bi suporta, nesuportabilit\u0103\u021bii. El ne d\u0103 cuvintele, noi le punem cum trebuie. Ce s\u0103 ne mai c\u0103c\u0103m pe noi cu sensul? Revoltei se zice, bre. Te revol\u021bi c\u00e2nd nu mai po\u021bi suporta. Matale pare c\u0103 cite\u0219ti doar etichetele de la bere \u0219i meniurile din c\u00e2rciumi. Mai pune dracu m\u00e2na pe un almanah, ceva, mai \u00eenva\u021b\u0103 ni\u0219te cuvinte, c\u0103 e\u0219ti praf, praf. Nu mai, nu trebuie s\u0103 aplauda\u021bi. V-a\u021bi aplaudat sufletul \u00een interior \u0219i suferin\u021ba. \u0218i lucrul \u0103sta, r\u0103zbuna\u021bi-v\u0103 pe ei, nu pe ei. S\u0103 nu l\u0103sa\u021bi ma\u0219in\u0103riile de partid, robo\u021bii s\u0103 voteze. Vota\u021bi voi cei mul\u021bi. Nu mai aplauda\u021bi, v-a\u021bi aplaudat sufletul \u00een interior \u0219i suferin\u021ba? Ars poetica-n mor\u021bii lui. Aia nu aprecia\u021bi voi condi\u021bia omului de geniu. Adic\u0103 arta poeziei, bre, c\u0103-i fi \u00een stare s\u0103 crezi c\u0103 te-njuri \u00een \u021big\u0103ne\u0219te, praleo. M\u0103, praleo nu sunt praline, da? \u0102, ce fumezi, bre? Las\u0103 dracu Spice-ul, r\u0103m\u00e2i pe alcool, c\u0103 legalele sunt prea tari pentru tine. Uite, e\u0219ti te treze\u0219ti acum \u0219i poet laureat ca doamna Firea. Sunt om \u0219i eu ca toat\u0103 lumea, sunt f\u0103cut din acela\u0219i aluat ca voi to\u021bi. Din p\u0103cate, eu nu mi-am pus stafide ca al\u021bii \u00een aluatul \u0103sta. E s-a umflat ca cozonacul \u0219i se vor desumfla. Acum tu, umflatul umfla\u021bilor, s\u0103 vorbe\u0219ti despre cum se umfl\u0103 aluatul \u00een al\u021bii? Tu, indiscutabil, cel mai tont de departe dintre candida\u021bii de la Bucure\u0219ti, cu cel mai dubios trecut, cu cea mai dubioas\u0103 familie \u00een timpul comuni\u0219tilor \u0219i cea mai praf educa\u021bie dintre to\u021bi candida\u021bii, tu zici c\u0103-n al\u021bii s-a umflat aluatul? Ce-o fi zis Maria c\u0103 a venit p\u0103l\u0103ria \u0219i aici tot iarb\u0103 este. Ce-o fi zis Maria c\u0103 a venit p\u0103l\u0103ria \u0219i aici tot iarb\u0103 este? M\u0103, iarba aia de fumat sau care? Sau ce pisicii m\u0103-tii zice acilea? B\u0103, voi a\u021bi \u00een\u021beles ceva? M\u0103, cum s\u0103 votezi diareea asta de cuvinte? Cum s\u0103 fie \u0103sta primarul Bucure\u0219tiului? Cum? Sunt cel pu\u021bin 30 de situa\u021bii \u00een care Piedone demonstreaz\u0103 c\u0103 e-ngr\u0103m\u0103dit r\u0103u. Nu mai avem timp pentru ele \u0219i a\u0219a am t\u0103iat mai mult de 70% din materialul \u0103sta. C\u0103 omul e agramat \u0219i incult nu e surprinz\u0103tor. Nu de alta, dar \u00een clasa a IX-a a avut media 5,42 la un liceu mediocru din Bucure\u0219ti \u0219i apoi 5,33 \u00een a X-a. Asta-n 1981. Nu a terminat liceul, c\u0103ci era prea prost. Abia \u00een 1995, dup\u0103 14 ani, a f\u0103cut clasa a XI-a, a terminat cu media 5,22, a XII-a cu media 5,26, tot la licee cel mult mediocru. Cum s\u0103 termini la 30 de ani clase de liceu cu media de 5,26? Dar nu. Nu prostia e \u0219ocant\u0103 la Piedone, nici felul agresiv \u00een care este promovat de tot felul de trompete, maneli\u0219ti \u0219i interlopi. Nici asta nu e nimic spectaculos. Cum nu este \u0219ocant nici faptul c\u0103 vedete precum M\u0103ru\u021b\u0103 \u00eel promoveaz\u0103. C\u0103 \u0219i para\u0219uta aia de Bianca Dr\u0103gu\u0219anu e la noi vedet\u0103. Tupeul lui este \u00eens\u0103 remarcabil, cum este \u0219i lipsa incredibil\u0103 a oric\u0103rei urme de bun sim\u021b. Nise cuvenismul e remarcabil. Faptul c\u0103 vorbe\u0219te aproape continuu despre el la persoana a treia, ca \u0219i cum el nu ar fi acolo. Ce a f\u0103cut Piedone \u00een Bucure\u0219ti? Piedone poate acolo un clip a\u021bi v\u0103zut Piedone face. Nu, tace \u0219i face. Piedone, \u00een schimb, cum v\u0103 spuneam, Piedone se pricepe. Piedone l-a\u021bi v\u0103zut prin pe str\u0103zi. Tu e\u0219ti nesonatul, le, Piedone! Alo! E\u0219ti acolo pe scen\u0103. Tu e\u0219ti, bre, \u0103la despre care vorbe\u0219ti. Totu\u0219i, dovada cea mai incredibil\u0103 de nesim\u021bire e asta. Vre\u021bi ca \u00eenainte de rezolu\u021bie s\u0103 spunem \u00eempreun\u0103 aici, \u00een a\u0219a fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 se simt\u0103 peste tot \u00een lume, nu doar \u00een Rom\u00e2nia, \u00een toat\u0103 lumea, pentru c\u0103 este toat\u0103 lumea \u00een direct cu ochii pe noi, pe pagina de Facebook a Partidului Social Liberal, s\u0103 spunem un Tat\u0103l nostru. Sunte\u021bi de acord? Da. Un Tat\u0103l nostru \u0219i rezolu\u021bia. Dar \u00eentr-o voce s\u0103 se aud\u0103, s\u0103 se fac\u0103 din nou gaur\u0103-n cer pentru oameni, nu pentru politicieni. Tat\u0103l nostru care e\u0219ti \u00een ceruri, sfin\u021beasc\u0103-se. Tare, Doamne! P\u00e2inea noastr\u0103 cea de toate zilele. Doamna Graziela. Numele Tat\u0103lui \u0219i al Fiului. V\u0103 mul\u021bumesc. De acuma Graziela, rezolu\u021bia scurt\u0103. P\u0103i, c\u00e2t de gre\u021bos. A pus o rug\u0103ciune pe final, a\u0219a, \u00een v\u0103zul \u0219i votul tuturor. Dumnezeu amestecat \u00een campania electoral\u0103 e cea mai sc\u00e2rboas\u0103 chestie posibil\u0103. \u00cen timp ce Lavinu\u021ba era \u00eenc\u0103-n trans\u0103 mistic\u0103, Diania, \u0219efa \u00eentrerupe cre\u0219tine\u0219te rug\u0103ciunea femeii. Graziela, Doamne, ce banc idiot. O urn\u0103 s\u0103 citeasc\u0103 mai repejor documentul partidului turn\u0103torului la securitate. Probabil \u00eei se f\u0103cuse foame \u0219i cum se \u0219tie, Dumnezeu ca Dumnezeu, dar ciolanul e cel mai sf\u00e2nt pentru \u0103\u0219tia. Hai, sictir, m\u0103, buh\u0103il\u0103. Cet\u0103\u021beni! Respect, respect, respect! Cet\u0103\u021beni! Respect, respect, respect! Cet\u0103\u021beni! Respect, respect, respect! \u0218i nu uita\u021bi, doar ho\u021bii voteaz\u0103 ho\u021bi. Nu fi\u021bi ho\u021bi, m\u0103. Indiferent de concluziile dumneavoastr\u0103, sunt nevinovat, a\u0219a c\u0103 a\u0219tept ca orice om cinstit ni\u0219te explica\u021bii.", "type": "Document"}}