{"nodes": [{"id": "Simion", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 Pentru Protec\u021bia Consumatorului", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 5", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "C\u0103t\u0103lina Porumbel", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Voicu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sorin Grindeanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Cfr", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "David Popovici", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Delia", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Tudor Chiril\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Valeriu Ciola Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Guvernul Tehnocrat", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "C\u0103t\u0103lin \u021aeni\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului", "type": "Government body", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Simion", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "LOST_ELECTION_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "WON_ELECTION_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "OWNER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDS_FROM", "properties": {}}, {"source": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDS_FROM", "properties": {}}, {"source": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "target": {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CAMPAIGNED_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "APPOINTED_AS_HEAD_OF", "properties": {"organization": "Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Protec\u021bia Consumatorului"}}, {"source": {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prim\u0103ria Sectorului 5", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "INFLUENCES", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lina Porumbel", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKS_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lina Porumbel", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Voicu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Voicu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cfr", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "EMPLOYEE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sorin Grindeanu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sorin Grindeanu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "FORMER_PRIME_MINISTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "David Popovici", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Delia", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Tudor Chiril\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Simion", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103lin Georgescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Ciola Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Guvernul Tehnocrat", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin \u021aeni\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Valeriu Ciola Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROPOSED_AS_MAYOR_OF", "properties": {"location": "Bucure\u0219ti"}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Episod pentru suveranis\u0326ti + ce nu vor sa\u0306 vada\u0306 ceilalt\u0326i + \u201cNU candidez!\u201d \uff5c Starea Impostorilor #102.mp3\n==================================================\n\nSunt p\u0103c\u0103tos.\nTrebuie s\u0103 m\u0103rturisesc ceva.\nAlo, pizduitorii mei, aten\u021bie c\u0103 cu voi vorbe\u0219te fratele vostru.\nSectan\u021bii, aten\u021bia cili\u0219a, to\u021bi sectan\u021bii, c\u0103 nu facem discrimin\u0103ri.\nEu, de fapt, sunt muritor de foame, m\u0103.\nDatorii mari la du\u0219mani, c\u0103 joc \u0219i la p\u0103c\u0103nele \u00een timpul liber.\nEi bine, eu, ca un nemernic turbat, mi-am dat seama c\u0103 Simion nu are \u0219anse.\nCa of, la\u0219i pilin\u021bi la greu, cum a f\u0103cut o Alexandresca.\nC\u0103 doar nimic nu e mai important pentru mine dec\u00e2t leg\u0103tura dintre divin, benzina de 1 RON \u0219i adev\u0103rul adev\u0103rat, care e substan\u021ba poporului nostru etern, din care s-a n\u0103scut Hristos \u0219i urma\u0219ul lui, C\u0103lin Georgescu.\nDar fiind fiul spiritual al mamei Omida, am gene din alea bune de prezic\u0103toare.\nAm \u0219tiut c\u0103 nenorocitul de matematician va \u00eenvinge \u0219i de asta am zis lucrurilor pe bune, adic\u0103 c\u0103 Simion e un slugoi gargaragiu, Georgescu un \u0219arlatan mitoman \u0219i Nicu\u0219or Dan un timp genial, cinstit \u0219i cea mai bun\u0103 propunere pe care am avut-o p\u00e2n\u0103 acum pentru Cotroceni.\nDar aveam dou\u0103 \u0219anse, tati.\nPrima, s\u0103 ling la Simion \u0219i s\u0103 ajung \u0219ef de galerie.\nPentru mine fotbalul e moartea pasiunii, c\u0103 la cum joac\u0103 echipele rom\u00e2ne\u0219ti mai degrab\u0103 \u00eel ascult pe Gigi Becali c\u00e2nt\u00e2nd sau pe Iohannis vorbind.\nSau, op\u021biunea a doua, s\u0103 m\u0103 orientez tati c\u0103tre Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului, care va r\u0103m\u00e2ne vacant\u0103.\nDe\u0219tept, m\u0103, c\u0103 doar de aia m\u0103 pl\u0103te\u0219te Soros \u0219i USAID-ul.\nLa c\u00e2te autoriza\u021bii de construit sunt de dat, a\u0219 fi ie\u0219it sigur, sigur din foame.\nDeci, fra\u021bii mei, \u0219tiu c\u0103 m\u0103 \u00een\u021belege\u021bi, c\u0103 \u0219i voi sunte\u021bi cam to\u021bi pe descurc\u0103real\u0103, vr\u0103jeal\u0103 din aia ieftin\u0103 \u0219i substan\u021ba aia gelatinoas\u0103 din care e f\u0103cut Mih\u0103i\u021b\u0103 Neam\u021bu.\nA\u0219a c\u0103 l-am pus pe fr\u0103\u021bior C\u0103t\u0103lin s\u0103 par\u0103 c\u0103 a venit el cu ideea c\u0103 vreau primar la Bucure\u0219ti.\nSanchi.\nP\u0103i, \u0103sta era planul meu de la \u00eenceput, m\u0103.\nCine crede\u021bi c\u0103 l-a convins pe Nicu\u0219or s\u0103 candideze \u0219i mai ales de ce?\nAi \u00een\u021beles, fr\u0103\u021biori?\nSigur, voi a\u021bi \u00een\u021beles c\u0103 fraierii nu \u0219tie.\nP\u0103i, abia a\u0219tepta b\u0103iatul s\u0103 dea toate autoriza\u021biile alea care le vrea rechinii imobiliari de \u0219ase ani.\nIa s\u0103 vede\u021bi cum curg autoriza\u021bii f\u0103r\u0103 num\u0103r, f\u0103r\u0103 num\u0103r.\nCe micul Paris, m\u0103, paradisul la rechini.\nB\u0103, \u0219i numele meu adev\u0103rat nu e Cior\u0103brei, cum m\u0103 tot alinta\u021bi voi.\nE rechinul alb, c\u0103 de asta nu sunt colorat regulamentar, cum ar trebui pentru genele mele.\nM-am decolorat special, dar eu, cu sufle\u021belul meu, cu g\u00e2ndul, cu inima care nu e sufle\u021bel, cu spiritul dac, cu iubirea ve\u0219nic\u0103 \u0219i etern d\u0103inuitoare, tot la C\u0103lin Georgescu, guri\u021ba de aur al nostru, fratele vitreg al lui Hristos \u0219i cel care st\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Dumnezeu \u0219i poporul, a\u0219a cum a tot spus el, tot cu el sunt, m\u0103, cu con\u0219tiin\u021ba trezit\u0103, pe aten\u021bie, pe inimi aprinse, v\u0103leu!\nVictoria luminii nu va fi decis\u0103 niciodat\u0103 prin alegeri, ci va fi generat\u0103 din inimi aprinse care nu renun\u021b\u0103, din suflete care nu se v\u00e2nd \u0219i din con\u0219tiin\u021be trezite.\nVictoria luminii nu va fi niciodat\u0103 decis\u0103 prin alegeri.\nHai, m\u0103, d\u0103-te-n pisici, c\u0103 e\u0219ti sonat.\nB\u0103, b\u0103iete, \u0103sta zice c\u0103 el e lumina, m\u0103, c\u0103 e Hristos.\nPropun de acum s\u0103 v\u0103 saluta\u021bi voi sona\u021bi \u00eentre voi cu Georgescu a \u00eenviat.\nDoamne fere\u0219te, cum au pus botul la sonatul \u0103sta \u021b\u0103r\u00e2mni, mi se pare de bezn\u0103-n min\u021bii.\nEi bine, \u0219i acum, c\u0103 sper c\u0103 sunte\u021bi aten\u021bi, hai s\u0103 \u00eencepem.\nSunte\u021bi la starea Ciolanului cu mine, Valeriu Ciola Nicolae.\nVorbim despre de ce a pierdut Simion, ce nu vrem s\u0103 vedem \u0219i la sf\u00e2r\u0219it planurile mele de Jedi al luminii, c\u0103 postul de lumin\u0103 e clar luat de Georgescu.\nFarul luminii e Simion.\nAt\u00e2t a mai r\u0103mas.\nDeci, de ce a pierdut Simion?\nSunt mai multe motive.\nNu sunt convins c\u0103 ve\u021bi s\u0103 auzi\u021bi ceea ce cred eu, dar mai multe \u00eenjur\u0103turi dec\u00e2t mi-am luat de la georgi\u0219ti, auri\u0219ti, useli\u0219ti, useri\u0219ti, nu cred c\u0103 am cum s\u0103 mai \u00eemi iau.\n\u0218i cine \u0219tie, poate ajut\u0103 cumva.\nPe termen lung, desigur, c\u0103 pe termen scurt o s\u0103 m\u0103 umple\u021bi de uee.\nDe ce a pierdut Simion?\nPentru c\u0103 o bun\u0103 parte din sistem s-a dat cu Nicu\u0219or.\nDin oportunism, nu din convingere.\nPentru c\u0103 ar fi fost mult, mult mai greu cu Simion pentru ei dec\u00e2t cu Nicu\u0219or.\nPentru c\u0103 s-au investit \u00eengrozitor de mul\u021bi bani \u00een propagand\u0103, s-au pompat sute de ore de televiziune \u00eentr-o campanie mascat\u0103 pentru Nicu\u0219or Dan.\nDa, da.\nAntena 3 a devenit brusc bun\u0103.\nAntena 3 a lui Dan Voiculescu a fost chipurile de partea bun\u0103.\nAntena 3 cea din spatele lui Dragnea, Antena 3 din spatele USL-ului, Antena 3 care l-a ap\u0103rat cu din\u021bii pe \u0219p\u0103garul \u0103la securist de Oprescu.\nDa, m\u0103, Antena, care a primit \u00eengrozitor de mul\u021bi bani de la PSD \u0219i PNL pentru propagand\u0103.\nPostul \u0103la de televiziune care \u00eei face lui Piedone campanie electoral\u0103 mascat\u0103 din momentul \u00een care a fost numit de Marcel Ciolacu \u0219ef la Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Protec\u021bia Consumatorului.\nSunt multe, multe ore de campanie mascat\u0103 f\u0103cut\u0103 de Antena 3 pentru impostorul Piedone, cel care \u0219i-a pus toat\u0103 familia la primar la Prim\u0103ria Sectorului 5, pe care a l\u0103sat o mo\u0219tenire \u00een probabil cea mai dezgust\u0103toare campanie electoral\u0103 din Bucure\u0219ti, fiul lui lui.\nAntena 3, \u00een care directorul era \u00eemprumutat cu sume enorme de c\u0103tre patronul securist Dan Voiculescu, ale c\u0103rei trei dintre cele mai importante vedete sunt c\u0103s\u0103torite cu oameni foarte importan\u021bi din PSD.\nDa.\nUrsul este c\u0103s\u0103torit cu o fost\u0103 produc\u0103toare de la Antena 3 \u0219i fost\u0103 europarlamentare pe listele PSD.\nDoamna Zamfir este c\u0103s\u0103torit\u0103 \u0219i ea cu un impostor pr\u0103s\u0103ist sinistru, care e \u0219i el mare, mare scul\u0103u \u0219i comentator la Antena 3 \u0219i tot \u00een PSD.\n\u0218i C\u0103t\u0103lina Porumbel e c\u0103s\u0103torit\u0103 cu domnul Voicu, un b\u0103iat de b\u0103iat cu ni\u0219te mega sinecuri la stat.\nOm cu instincte c\u00e2t se poate de bune, c\u0103 doar nu e nebun s\u0103 treac\u0103 \u00een declara\u021bia de avere cine e so\u021bia lui.\n\u00cen 2017 nici m\u0103car locul de munc\u0103 al so\u021biei nu-l trecea, c\u0103 doar se pi\u0219a pe ea de lege.\nSigur c\u0103 \u00een declara\u021bia de avere a so\u021bului nu apare numele de la Antena 3 al doamnei C\u0103t\u0103lina.\nNu, nu.\nLa Antena 3 e doamna Porumbel, \u00een declara\u021bia de avere e doamna Voicu.\nDar hai s\u0103 v\u0103 ar\u0103t\u0103m o dovad\u0103 de echidistan\u021b\u0103 \u0219i de antologie jurnalistic\u0103.\n\u0219i domnilor, fo\u0219ti premieri ai Rom\u00e2niei vin la Antena 3 CNN ca s\u0103 g\u0103seasc\u0103 solu\u021bii pentru a trece cu bine aceast\u0103 perioad\u0103 grea.\nVicepremierul Sorin Grindeanu al\u0103turi de noi la aceast\u0103 or\u0103 \u0219i fost premier al Rom\u00e2niei.\nMul\u021bumim, domnule Grindeanu, pentru prezen\u021ba la decizie.\nEu v\u0103 mul\u021bumesc pentru invita\u021bie.\nDa, a\u021bi citit bine burtierea.\nGrindeanu a adus lista cu bani pentru rom\u00e2ni.\nEi bine, \u0219eful so\u021bului doamnei care lingea at\u00e2t de dedicat pe Grindeanu era, surpriz\u0103 de surpriz\u0103, m\u0103, Grindeanu.\nGrindeanu, cel care a ajuns acum \u0219eful PSD.\nGrindeanu, cel care s-a baricadat cu Ponta \u00eempotriva lui Dragnea.\nGrindeanu, m\u0103, SIE, Grindeanu.\nGrindeanu, a c\u0103rui so\u021bie este asociat\u0103 de firm\u0103 cu nepotul lui Ciolacu.\nC\u00e2\u021bi bani primea so\u021bul de la CFR-ul \u0103la falimentar?\nSta\u021bi jos, s\u0103 nu v\u0103 vin\u0103 r\u0103u.\n339.200 RON \u00een 2022.\n6.000 \u20ac pe lun\u0103.\nB\u0103, mult mai mult dec\u00e2t salariul pre\u0219edintelui, dublu \u0219i cu aproape 200.000 RON mai mult dec\u00e2t primea ministrul Grindeanu.\n\u0218i sunt o mul\u021bime de oameni normali la cap care cred brusc c\u0103 Antena 3 e decent\u0103, pentru c\u0103 l-a ajutat \u00een campanie pe Nicu\u0219or Dan.\nNu e.\nSigur c\u0103 nu au fost la nivelul Anc\u0103i Alexandrescu sau al lui Turcescu, dar faptul c\u0103 nu sunt absolut mizerabili nu-i face decen\u021bi.\nA fost o mobilizare uria\u0219\u0103 pentru Nicu\u0219or Dan.\nSigur c\u0103 au fost foarte mul\u021bi oameni care merit\u0103 tot respectul pentru c\u0103 au avut curajul s\u0103 se expun\u0103.\nDavid Popovici e un super exemplu, cum au fost \u0219i Delia, Tudor Chiril\u0103 \u0219i mul\u021bi care au fost \u0219i ni\u0219te super jurnali\u0219ti care \u0219i-au riscat reputa\u021bia foarte bun\u0103 pentru a evita o nenorocire, dar au fost \u0219i jurnali\u0219ti foarte acoperi\u021bi care au f\u0103cut acela\u0219i lucru.\nSimion a pierdut \u0219i pentru c\u0103 e un gargaragiu plin de el, care s-a v\u0103zut brusc important \u0219i a \u00eenceput s\u0103 spun\u0103 ni\u0219te idio\u021benii c\u00e2t c\u0103-l duce creiera\u0219ul lui de huligan ajuns \u0219ef de partid \u0219i pentru c\u0103 a fost slugoiul, clovnul lui \u0103sta.\n\u00cen aceste nou\u0103 luni am r\u0103spuns \u00eempreun\u0103 unei chem\u0103ri.\nAm fost \u00eempreun\u0103 \u00eentr-o lucrare unii cu al\u021bii \u0219i noi to\u021bi cu Dumnezeu.\nO lucrare care p\u00e2n\u0103 la final s-a dovedit a fi o cernere, mai presus dec\u00e2t o trezire.\nA r\u0103spuns unei chem\u0103ri.\nB\u0103, tu auzi bo\u021bi?\nCine pe a\u0219tele cristelei te-a chemat, m\u0103?\nC\u0103 tu te-ai b\u0103gat \u00eentotdeauna \u00een seam\u0103.\nDe 32 de ani e\u0219ti disperat s\u0103 fii b\u0103gat \u00een seam\u0103.\nAi spus numai gogom\u0103nii sfor\u0103itoare to\u021bi anii \u0103\u0219tia.\nAi fost de r\u00e2sul curcilor la Na\u021biunile Unite, c\u0103 spuneai numai cretin\u0103t\u0103\u021bi.\nNevoia ta de a fi adulat e de psihiatrie, C\u0103line.\n\u0218i cum o chemare care a fost o lucrare care s-a dovedit a fi o cernere care nu a fost o trezire.\nE\u0219ti bolnav, b\u0103iete.\nAm ales s\u0103 fim statornici \u0219i neclinti\u021bi pentru adev\u0103ruri nepieritoare \u00een suflet.\nStatornici \u0219i neclinti\u021bi cu adev\u0103ruri nepieritoare \u00een suflet.\nM\u0103, ce caii t\u0103i zici, nebunule.\nCum statornici neclinti\u021bi?\nAdic\u0103, orice dovad\u0103 c\u0103 e\u0219ti un t\u00e2mpit, tu stai statornic t\u00e2mpit sau cum?\nC\u0103 sunt sute de dovezi c\u0103 e\u0219ti t\u00e2mpit, c\u0103 doar tu e\u0219ti idiotul care a spus c\u0103 Danemarca vine de la Dacia, c\u0103 sunt nano cipuri \u00een Pepsi, c\u0103 piramidele sunt izvoare energetice, c\u0103 faci benzina de 1 RON, c\u0103 latina e bazat\u0103 pe dac\u0103, c\u0103 Dumnezeu vrea ca tu s\u0103 c\u00e2\u0219tigi, c\u0103 stai l\u00e2ng\u0103 Dumnezeu cu poporul rom\u00e2n al\u0103turi, c\u0103 exist\u0103 un aur monoatomic doar \u00een Rom\u00e2nia \u0219i o gr\u0103mad\u0103 de alte idio\u021benii similare.\nLibertatea l\u0103untric\u0103 \u0219i demnitatea, demnitatea \u00eenseamn\u0103 c\u0103 mai presus de dreptatea personal\u0103 s\u0103 alegem pacea.\n\u0218i ce-i aia libertate l\u0103untric\u0103?\nE cineva care nu e liber \u00een capul lui?\n\u0218i cum e asta cu dreptatea personal\u0103?\nP\u0103i, a\u0219a nu-\u021bi zuc\u0103m\u0103ta, aia e dreptatea lui personal\u0103, la fel \u0219i Dan Diaconescu, ho\u021bul \u0103la condamnat pentru pedofilie, care te sus\u021bine cu entuziasm.\n\u0218i el, la fel, are dreptate personal\u0103.\nB\u0103, pune m\u00e2na \u0219i mai cite\u0219te \u0219i altceva \u00een afar\u0103 de Pavel Coru\u021b, c\u0103 \u0103la a fost un securist sonat.\nCite\u0219te Republica lui Platon, partea aia pe justi\u021bie sau dac\u0103 vrei s\u0103 te dai de\u0219tept, \u00eencearc\u0103 Rolls, Amartia Sen, c\u0103-\u021bi explic\u0103 ei acolo cum nu e bine cu dreptatea personal\u0103 \u0219i c\u0103 aia contrazice exact demnitatea de care vorbe\u0219ti ca tontul.\nSimion a pierdut pentru c\u0103 a vrut s\u0103 duc\u0103 la conducerea Rom\u00e2niei un sonat egomaniac, care s-a ferit continuu, m\u0103, s\u0103-i pronun\u021be numele.\nGeorgescu a dovedit repetat c\u0103 are doar sc\u00e2rb\u0103 pentru Simion.\n\u0218tiu c\u0103 sun\u0103 dur partea de egomaniac, dar uita\u021bi ce a spus Georgescu \u00een ultimul lui discurs.\nA\u0219a \u00eenc\u00e2t ierta\u021bi-v\u0103 unii pe al\u021bii, \u00eembr\u0103\u021bi\u0219a\u021bi-v\u0103 unii pe al\u021bii, ajuta\u021bi-v\u0103 unii pe al\u021bii \u0219i ruga\u021bi-v\u0103 ne\u00eencetat unii pentru al\u021bii.\nDeci, ne spune guru ce s\u0103 facem noi, s\u0103 ne iert\u0103m, s\u0103 ne iubim, s\u0103 ne rug\u0103m.\nCum, m\u0103, s\u0103 te rogi ne\u00eencetat unul pentru altul?\nNu mai facem nimic altceva?\nB\u0103, e bezn\u0103 beznilor dihania asta.\n\u0218i cum de cu tot sprijinul lui \u00een ultimele cinci luni, Georgescu nu a f\u0103cut nimic, m\u0103, dar absolut nimic s\u0103 ajute pe nimeni, \u00een afar\u0103 de gargar\u0103.\nM\u0103, nimic, nimic.\nA dat pompos din gur\u0103 cum s\u0103 facem noi, \u00een timp ce el nu a f\u0103cut absolut nimic.\nUnii dintre voi pl\u00e2nge\u021bi.\nV\u0103 v\u0103d, v\u0103 simt \u0219i v\u0103 aud lacrimile grele.\nPl\u00e2nge\u021bi, dragii mei, dar nu dezn\u0103d\u0103jdui\u021bi.\nNu toate lacrimile sunt rele.\nVoi nu pl\u00e2nge\u021bi pentru \u00eenfr\u00e2ngere, ci din dragoste pentru \u021bar\u0103 \u0219i neam.\nIar aceast\u0103 iubire este singura noastr\u0103 datorie.\nNu, bre, nesim\u021bitule.\nSunt o mul\u021bime de datorii pe care le avem.\nS\u0103 respect\u0103m legile, s\u0103 ne ajut\u0103m unii pe ceilal\u021bi, nu cu vorbe, ci cu fapte, s\u0103 combatem sona\u0219ca matale care hipnotizeaz\u0103 lumea cu vr\u0103jeli ieftine, sunt doar c\u00e2teva dintre ele.\nSper s\u0103 nu mai aud niciodat\u0103, m\u0103, niciodat\u0103 de tine.\nEu am visat \u0219i am jertfit pentru o \u021bar\u0103 demn\u0103 \u0219i liber\u0103.\nO \u021bar\u0103 a bunului sim\u021b \u0219i a valorilor mo\u0219tenite de la martirii \u0219i sfin\u021bii acestui neam, de la str\u0103bunii \u0219i p\u0103rin\u021bii care ne-au \u00eenv\u0103\u021bat calea dreapt\u0103 m\u00e2ntuitoare.\nCuraj.\nNu v\u0103 teme\u021bi, indiferent ce va veni peste aceast\u0103 \u021bar\u0103 \u0219i peste aceast\u0103 lume.\n\u021aine\u021bi calea dreapt\u0103, crede\u021bi doar \u0219i at\u00e2t.\nIar la final, o veste bun\u0103 \u0219i pentru unii o veste rea, insuportabil\u0103.\nHristos a \u00eenviat.\nGeorgescu a jertfit.\nCe ai jertfit, bre?\nNu, pe bune, ce a jertfit nebunul \u0103sta?\nM\u0103, deci tu stai degeaba de ani de zile, f\u0103r\u0103 s\u0103 faci nimic, \u00een afar\u0103 de gargar\u0103, e\u0219ti obsedat de putere \u0219i ai primit milioane de la tot felul de nenoroci\u021bi pentru a-\u021bi min\u021bi lumea.\nAi tr\u0103it \u00eentr-un lux obscen, f\u0103r\u0103 s\u0103 faci nimic, nimic s\u0103 aju\u021bi.\nC\u00e2t tupeu s\u0103 ai s\u0103 te folose\u0219ti at\u00e2t de nesim\u021bit de numele lui Dumnezeu.\nCum adic\u0103 o veste rea pentru unii c\u0103 Hristos a \u00eenviat?\nNemernicia asta de un infect absolut, arogan\u021ba asta sonat\u0103, tupeul \u0103sta pe care doar legionarii \u00eel mai aveau, e motivul pentru care Simion a pierdut.\nE mare, mare bucurie c\u0103 a c\u00e2\u0219tigat Nicu\u0219or.\nMai ales c\u0103 protejatul mai t\u00e2n\u0103r, cum \u00eei zicea Georgescu lui Simion, protejatul, cum spuneam, unui mitoman \u0219arlatan dus cu capul, faptul c\u0103 \u0103sta a pierdut merit\u0103 s\u0103rb\u0103torit.\n\u0218i eu tot nu pricep asta.\nM\u0103, deci noi alegeam pre\u0219edinte pe unul care \u00eel reprezenta pe un Nino Nino, care zice ni\u0219te gogom\u0103nii de te doare mintea, unul care chipurile era \u00eempotriva sistemului, de\u0219i el nu a avut nici m\u0103car o singur\u0103 slujb\u0103 \u00een afara sistemului.\nOf.\nO s\u0103 fie greu.\nB\u0103, e greu.\n\u0218i nu doar pentru c\u0103 evident g\u00e2ndirea critic\u0103 e considerat\u0103 mai degrab\u0103 un blestem dec\u00e2t o binecuv\u00e2ntare \u00een gr\u0103dina Maicii neinterna\u021biilor, unde tr\u0103iesc c\u00e2teva milioane bune de compatrio\u021bi.\nO s\u0103 fie greu pentru c\u0103 \u00een fapt nu s-a schimbat fundamental nimic.\nVictoria lui Nicu\u0219or Dan nu a schimbat oamenii din PSD sau PNL.\nUnii dintre ei vor trece la aur \u0219i vor \u00eent\u0103ri curentul \u0103sta de oportuni\u0219ti agresivi \u0219i du\u0219i cu capul.\nLa USR e \u0219i mai grav, c\u0103ci Fritz, un tip de\u0219tept, care e cea mai bun\u0103 \u021bint\u0103 pentru discursul aurist, va deveni cel mai probabil \u0219ef.\n\u0218tiu c\u0103 nu o s\u0103 convin\u0103 nim\u0103nui asta, dar \u00een fapt Ghinea, da, da, Cristian Ghinea e cel mai potrivit s\u0103 se lupte cu blestemul aur.\nUDMR-ul, cel care ne-a salvat, tot o adun\u0103tur\u0103 de oportuni\u0219ti sinistri \u0219i ling\u0103tori ai lui Victor Orban \u0219i ai oricui care le d\u0103 posibilitatea s\u0103 stea la putere vor fi.\nFunc\u021bionarii statului au r\u0103mas \u0219i ei aceia\u0219i.\nOportuni\u0219ti \u00een c\u0103utare disperat\u0103 de sinecuri, tot la fel sunt.\nNumai c\u0103 acum ling abil dosul lui Nicu\u0219or \u0219i Bolojan.\nTeleviziunile noastre tot hazna sunt.\nTrompetele tot turce\u0219ti, tuci \u0219i diacone\u0219ti.\nServiciile tot pulbere sunt.\nF\u0103r\u0103 o televiziune de \u0219tiri independent\u0103 pe bune, cu jurnali\u0219ti curajo\u0219i, carismatici, un lucru scump, dar necesar, propaganda nu se va schimba.\nMecanismul de control al televiziunilor tot controlat politic \u0219i ineficient este \u0219i va fi.\nReformate ar trebui s\u0103 fie urgent, printre multe altele, Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 a Func\u021bionarului Public, ANAF-ul, Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 pentru Integritate, care sunt \u0219i ele vr\u0103i\u0219te.\nSchimbarea sistemului de valoare a func\u021bionarilor publici, \u00een a\u0219a fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 permit\u0103 recompensarea celor excep\u021bionali \u0219i concedierea celor catastrofali, e \u0219i ea necesar\u0103.\nJusti\u021bia e \u0219i ea pulbere.\nSunt posibile reformele astea?\nSigur c\u0103 nu, c\u0103 doar partidele sunt tot acelea\u0219i.\nEi bine, solu\u021bia nu este deloc una u\u0219oar\u0103 \u0219i nu pe termen scurt.\nDe ce?\nPentru c\u0103 ar necesita o mobilizare serioas\u0103, c\u0103ci e o nevoie uria\u0219\u0103 de partide noi \u0219i trebuie s\u0103 fii cam Georgescu s\u0103-\u021bi imaginezi c\u0103 va fi posibil\u0103 o reform\u0103 dramatic\u0103 a partidelor existente.\n\u0218i acum hai s\u0103 v\u0103 zic despre planurile mele, c\u0103ci cum v-am spus, C\u0103t\u0103lin \u021aeni\u021b\u0103, un om de toat\u0103 isprava, a scris c\u0103 crede c\u0103 a\u0219 fi bun de primarul Bucure\u0219tiului \u0219i o mul\u021bime de oameni au reac\u021bionat mult, mult prea pozitiv.\nM\u0103, trebuie s\u0103 vrei ceva foarte, foarte tare pentru a fi bun la ceea ce faci.\n\u0218i eu vreau s\u0103 fiu bun, foarte bun.\nA\u0219a sunt eu crescut de Stihia de maic\u0103-mea.\nNu sunt un manager bun.\nNu sunt un administrator bun.\nMi se par cumplit de plictisitoare procesele administrative.\nNu stau foarte bine nici cu r\u0103bdarea \u0219i deloc bine cu compromisurile.\nSunt un comunicator cu mult peste medie \u0219i am fost \u0219ef de foarte t\u00e2n\u0103r, c\u0103ci am mult\u0103 experien\u021b\u0103 \u00een a conduce oameni.\nAm condus manageri, la asta m\u0103 pricep \u0219i sunt \u0219i acolo peste medie.\nMuncesc mult, mult, dar doar dac\u0103-mi place ceea ce fac \u0219i iubesc ceea ce fac acum.\nNu sunt modest \u0219i nici smerit, chiar din contr\u0103, sunt un pic prea sigur de mine.\nSigur c\u0103 m\u0103 atrage gloria, sigur c\u0103 am tenta\u021bia puterii, sigur c\u0103 prefer pupatul \u00een dos criticii, dar \u0219tiu toate astea \u0219i fac tot ce pot s\u0103 mi le tratez.\nSunt convins c\u0103 nu reu\u0219esc \u00eentotdeauna.\nAm fost un bou de nenum\u0103rate ori \u00een trecut \u0219i sunt sigur c\u0103 a\u0219 fi un mare bou dac\u0103 a\u0219 vrea s\u0103 fiu primar.\nHabar n-am dac\u0103 a\u0219 fi bun, nu de alta, dar dac\u0103 Elena Lasconi e o prim\u0103ri\u021b\u0103 bun\u0103, sigur a\u0219 putea \u0219i eu, dar a\u0219 fi tare nefericit.\nNu-mi doresc demnit\u0103\u021bi, c\u0103 cele vin cu a\u0219tept\u0103ri uria\u0219e \u0219i to\u021bi t\u00e2mpi\u021bii \u00ee\u021bi scot ochii c\u0103 te pl\u0103tesc ei.\nAm \u00eencercat s\u0103 v\u0103d cum e.\nA fost oribil pentru mine \u00een guvernul tehnocrat.\nAbia am a\u0219teptat s\u0103 plec.\nNu \u0219tiu dac\u0103 o s\u0103 fac vreodat\u0103 politic\u0103.\nNu am f\u0103cut vreodat\u0103 politic\u0103.\nAm fost c\u00e2teva s\u0103pt\u0103m\u00e2ni \u00een plus \u0219i am plecat rapid, c\u0103ci clar nu era de mine politica.\nDar dac\u0103 o s\u0103 fac politic\u0103, \u00een niciun caz n-o s-o fac ca un impostor, iar o candidatur\u0103 pentru Prim\u0103ria Bucure\u0219tiului \u0219i pentru orice prim\u0103rie ar fi pentru mine o impostur\u0103.\nNu \u0219tiu cum func\u021bioneaz\u0103 o prim\u0103rie, nu \u0219tiu ce face \u00een fiecare zi un primar, ar trebui s\u0103 m\u0103 chinui s\u0103 \u00eenv\u0103\u021b asta \u0219i nu am niciun chef.\nLumea politic\u0103 e interesant\u0103 pentru mine, dar nu s\u0103 fac eu politic\u0103, c\u0103ci din nou stau foarte prost la partea de a face compromisuri.\nSigur c\u0103 dac\u0103 ar fi un partid cu oameni care fac lucruri pe bune \u00een comunit\u0103\u021bi \u0219i nu doar dau din gur\u0103 despre cum ar trebui s\u0103 fac\u0103 al\u021bii, acolo m-a\u0219 sim\u021bi bine sau foarte bine \u0219i cred c\u0103 a\u0219 fi \u0219i bun, dar partidul \u0103la nu exist\u0103.\nPartidele atrag \u00een general oportuni\u0219ti \u0219i nu oameni care au chef de munc\u0103 \u00een ghetouri, sate sau pe unde mai e mare nevoie.\nEu cred c\u0103 exist\u0103 un pericol de alegeri anticipate \u0219i c\u0103 o parte din PSD \u0219i AUR pot s\u0103 c\u00e2\u0219tige aceste alegeri.\nDac\u0103 pericolul \u0103sta devine serios, o s\u0103 fac tot posibilul s\u0103 conving oameni cunoscu\u021bi care au f\u0103cut ceva la via\u021ba lor s\u0103 facem un partid.\nOameni care au dovedit ceva \u0219i nu oportuni\u0219ti care vor s\u0103 fac\u0103 dup\u0103 ce ajung \u00een politic\u0103.\nO s\u0103-mi pun \u0219i o parte din banii mei \u00eentr-un partid de acest fel \u0219i o s\u0103 \u00eencerc s\u0103-i conving \u0219i pe al\u021bii s-o fac\u0103.\nUn partid care s\u0103 aib\u0103 dou\u0103 obiective: meritocra\u021bie \u0219i anticorup\u021bie, nimic altceva.\nNu cred c\u0103 voi vrea s\u0103 candidez, dar nu exclud asta.\nDe ce nu vreau?\nPentru c\u0103 a\u0219 c\u00e2\u0219tiga mult, mult mai prost, a\u0219 fi mult, mult mai \u00eenjurat \u0219i a\u0219 face mult mai pu\u021bin bine dec\u00e2t pot face acum.\nDeci, p\u00e2n\u0103 nu se \u00eempu\u021b lucrurile grav, o s\u0103 continui s\u0103 m\u0103 ocup de trainingurile mele de comunicare \u00een companii de peste tot \u00een lume, de lucru \u00een lumea arab\u0103 cu oameni foarte de\u0219tep\u021bi, de trainingul cu cei care vor s\u0103 \u00eenve\u021be de la mine \u00een weekenduri \u0219i de starea impostorilor.\nStarea impostorilor, dac\u0103 vre\u021bi s-o continu\u0103m, are nevoie de mai mul\u021bi moguli, undeva la 1.000, adic\u0103 0,5% din cei care se uit\u0103 la videourile noastre.\nDe voi avem nevoie.\nDac\u0103 nu atingem cifra asta p\u00e2n\u0103 \u00een august, sunt acum un pic peste 550, ne l\u0103s\u0103m de emisiune \u0219i m\u0103 concentrez pe casa bun\u0103, gr\u0103dini\u021ba bun\u0103 \u0219i pe sala de sport pe care vrem s-o construim.\nCum deveni\u021bi moguli, vede\u021bi \u00een comentarii.\n\u0218i lu\u0103m \u0219i o pauz\u0103, c\u0103ci din octombrie nu am mai avut nici m\u0103car un weekend liber.\nAm muncit non-stop ca un \u021b\u00e2c\u0103nit \u0219i am nevoie mare de o pauz\u0103.\nFor\u021ba de medici, c\u0103ci am f\u0103cut un burnout.\n\u00cen pauza asta vreau s\u0103 m\u0103 apuc de scris \u021aigani \u021aunder 2 \u0219i vinerile \u00een timpul verii, dac\u0103 reu\u0219im s\u0103 rezolv\u0103m cu partea tehnic\u0103, o s\u0103 \u00eencerc\u0103m s\u0103 facem live-uri cu cei care ne privesc emisiunile.\nMul\u021bumim tare mult celor care ne-a\u021bi sprijinit \u0219i celor care v\u0103 uita\u021bi la episoadele noastre.\n\u0218i dih\u0103nilor le ur\u0103m tradi\u021bionalul hai sictir, bre.\n", "type": "Document"}}