{"nodes": [{"id": "Cristea Marilena Luciana", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Consiliul Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Gheorghe Ana", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cml Consult", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Cristea Octavian", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Georgiana Lenchevici", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "\u0218tefan Maria Cristina", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Universitatea Valahia", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "\u0218tefan Corneliu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Cmb Investment", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Mila Viorel", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Cobiu\u021ba", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "B\u0103tr\u00e2nu Ion", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Prim\u0103ria Comi\u0219ani", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "B\u0103rc\u0103u Eduard", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ocni\u021ba", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Giurescu M\u0103d\u0103lina", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Serb D\u0103nu\u021b", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Comi\u0219ani", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "\u0218er M\u0103d\u0103lina, Marilena", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Stancu Marian Lauren\u021biu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dinc\u0103 Marcel C\u0103t\u0103lin", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lude\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Dinc\u0103 Lauren\u021biu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "\u0218chiopu \u0218tefan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Petrescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "T\u00e2rgovi\u0219te", "type": "Location", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Cristea Marilena Luciana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristea Octavian", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristea Octavian", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristea Marilena Luciana", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristea Marilena Luciana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Georgiana Lenchevici", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SIBLING", "properties": {}}, {"source": {"id": "Georgiana Lenchevici", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cristea Marilena Luciana", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SIBLING", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tefan Maria Cristina", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gheorghe Ana", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CHILD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gheorghe Ana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "\u0218tefan Maria Cristina", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PARENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tefan Corneliu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "\u0218tefan Maria Cristina", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tefan Maria Cristina", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "\u0218tefan Corneliu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tefan Corneliu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gheorghe Ana", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SON_IN_LAW", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristea Marilena Luciana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Consiliul Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "VICE_PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristea Marilena Luciana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristea Marilena Luciana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cml Consult", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "DEPUTY_DIRECTOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristea Octavian", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cml Consult", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "EMPLOYEE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cristea Octavian", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cmb Investment", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {"start_date": "2012"}}, {"source": {"id": "Cristea Octavian", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mila Viorel", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CEDES_SHARES_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tefan Maria Cristina", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cml Consult", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "OWNER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tefan Maria Cristina", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Universitatea Valahia", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "DEAN_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tefan Corneliu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cml Consult", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "GENERAL_DIRECTOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218tefan Corneliu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Consiliul Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gheorghe Ana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gheorghe Ana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Consiliul Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Georgiana Lenchevici", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Consiliul Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF_ACQUISITIONS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Georgiana Lenchevici", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDING_FROM", "properties": {"amount": "99963 \u20ac", "date": "2017-09-19"}}, {"source": {"id": "Georgiana Lenchevici", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cobiu\u021ba", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "OWNS_PROPERTY_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "B\u0103tr\u00e2nu Ion", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF_SELECTION_COMMITTEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Prim\u0103ria Comi\u0219ani", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDING_FROM", "properties": {}}, {"source": {"id": "B\u0103rc\u0103u Eduard", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ocni\u021ba", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "B\u0103rc\u0103u Eduard", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF_SELECTION_COMMITTEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Giurescu M\u0103d\u0103lina", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF_SELECTION_COMMITTEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Giurescu M\u0103d\u0103lina", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDING_FROM", "properties": {"amount": "99042 \u20ac"}}, {"source": {"id": "Serb D\u0103nu\u021b", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Comi\u0219ani", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "COUNCILLOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Serb D\u0103nu\u021b", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF_SELECTION_COMMITTEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218er M\u0103d\u0103lina, Marilena", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Comi\u0219ani", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "RESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218er M\u0103d\u0103lina, Marilena", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_FUNDING_FROM", "properties": {"amount": "40000 \u20ac"}}, {"source": {"id": "Stancu Marian Lauren\u021biu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF_SELECTION_COMMITTEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dinc\u0103 Marcel C\u0103t\u0103lin", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lude\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "RESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dinc\u0103 Lauren\u021biu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lude\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dinc\u0103 Marcel C\u0103t\u0103lin", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF_SELECTION_COMMITTEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218chiopu \u0218tefan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lude\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "COUNCILLOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "\u0218chiopu \u0218tefan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Grupul De Ac\u021biune Local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF_SELECTION_COMMITTEE", "properties": {}}, {"source": {"id": "Petrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Universitatea Valahia", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF_DOCTORAL_SCHOOL", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gheorghe Ana", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "T\u00e2rgovi\u0219te", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Valeriu, regele Suediei! Cleptocrat\u0326ie+prostocrat\u0326ie+nepotism=capitalism PSD \uff5c Starea Impostorilor #41.mp3\n==================================================\n\n\u00cen 2009, Cristea Marilena Luciana era s\u0103rac\u0103 lipit\u0103 \u0219i primea un salariu lunar de sub 250 \u20ac pe lun\u0103, fiind consilier\u0103 la Consiliul Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba.\nNu avea bani \u00een banc\u0103, nu bunuri, nu nimic, doar jum\u0103tate dintr-un apartament de 64 m\u00b2 \u00een T\u00e2rgovi\u0219te.\nEra c\u0103s\u0103torit\u0103 cu un absolvent de liceu care lucra ca tehnician topograf \u0219i c\u00e2\u0219tiga mult, mult mai prost dec\u00e2t ea.\nAveau \u0219i un copil.\nDin 2009 p\u00e2n\u0103 \u00een 2012 lucreaz\u0103 pe pozi\u021bia de consilier parlamentar PSD.\nO pozi\u021bie pl\u0103tit\u0103 \u00eengrozitor de prost la Bucure\u0219ti, \u0219eful ei fiind deputatul PSD de D\u00e2mbovi\u021ba, Gheorghe Ana, care a fost \u0219i primar la T\u00e2rgovi\u0219te \u0219i \u0219eful Consiliului Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba.\nDin 2013 p\u00e2n\u0103 la urm\u0103toarea declara\u021bie de avere din 2016, lucreaz\u0103 ca directoare adjunct\u0103 la o firm\u0103, contracte cu statul, unde primea sub 350 \u20ac pe lun\u0103.\nFirma CML Consult.\nSo\u021bul avea un salariu de sub 300 \u20ac pe lun\u0103 \u0219i lucra la aceea\u0219i firm\u0103.\nEi, \u00een \u0219apte ani averea lor a explodat.\nDoamna vicepre\u0219edinte a f\u0103cut \u0219i o ilegalitate, c\u0103ci nu a declarat \u00een 2009 propriet\u0103\u021bi de\u021binute \u00eenc\u0103 din 2007.\nDar Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 de Integritate e la fel de func\u021bional\u0103 precum sunt pastilele doamnei \u0218o\u0219oac\u0103.\nAzi vorbim de minunile PSD-ului de la D\u00e2mbovi\u021ba.\nSunte\u021bi la starea impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae.\nCML Consult era \u0219i este de\u021binut\u0103 de fiica lui Gheorghe Ana, \u0218tefan Maria Cristina.\nPe atunci fiica era extraordinar de bine pl\u0103tit\u0103 de Universitatea Valahia, cea controlat\u0103 de un impostor sinistru, \u0219ef de serviciu secret, despre care am mai vorbit aici la starea impostorilor.\nPetrescu este numele lui \u0219i conduce \u0219coala doctoral\u0103 de la Valahia.\nDirector general al firmei era so\u021bul/ginerele fostului deputat Gheorghe Ana, \u0218tefan Corneliu, care era \u0219i vicepre\u0219edinte al Consiliului Jude\u021bean \u0219i \u0219eful tineretului pesedist \u0219i din 2016 va deveni deputat de D\u00e2mbovi\u021ba.\nDesigur, \u0219i el \u0219i so\u021bia lui au doctorate la Valahia.\nNu, sigur nu sunt plagiate, c\u0103 \u0219i eu sunt regele Suediei.\nFirmele so\u021biei, s\u0103 vezi aici surpriz\u0103, au rupt \u00een contracte cu statul.\nPe l\u00e2ng\u0103 contractele regulamentare, \u00een 2023 firma fetei lui Ana primea din fonduri UE 516836 RON \u0219i din fonduri na\u021bionale 91206 RON, c\u0103 doar nu era s\u0103 fie proast\u0103, s\u0103 nu aplice \u0219i s\u0103 c\u00e2\u0219tige.\n\u00cen timp ce so\u021bia a devenit decan la Valahia, iar ginerele fostului pre\u0219edinte al Consiliului Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba \u0219i fostului deputat, dup\u0103 ce a fost \u0219i el deputat, ajunge incredibil, dar e adev\u0103rat, pre\u0219edintele Consiliului Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba.\nV-am tot spus c\u0103 tr\u0103im \u00eentr-un banc sinistru \u00een care sinecuile se transmit mai r\u0103u ca bolile venerice.\nDar s\u0103 revenim la so\u021bul vicepre\u0219edinte care a fost coleg cu consiliera fostului vicepre\u0219edinte al Consiliului Jude\u021bean, acum pre\u0219edinte \u0219i directoarea adjunct\u0103 a firmei unde el era director general.\nDe\u0219i nu apare nic\u0103ieri \u00een declara\u021bia de avere c\u0103 ar fi primit bani de la firma CMB Investment, \u00een declara\u021bia de interese, so\u021bul este trecut cu ni\u0219te contracte cu statul \u00een declara\u021bia de interese din 2016.\nCMB Investment este \u0219i ea firma fetei fostului deputat \u0219i \u0219ef al Consiliului Jude\u021bean Ana \u0219i \u00een ea, din 2012, apare asociat \u0219i so\u021bul celei care avea s\u0103 devin\u0103 vicepre\u0219edinta Consiliului Jude\u021bean, domnul Cristea Octavian.\nExact, dar exact \u00een momentul \u00een care so\u021bia domnului Cristea devine consilier\u0103 jude\u021bean\u0103, Cristea iese din afacere.\nFirma asta, doar din 2017, are contracte cu statul \u00een valoare de 8459768 RON.\nCristea a cedat p\u0103r\u021bile sale lui Mila Viorel, care este \u0219i el \u00eentr-o re\u021bea absolut minunat\u0103.\nAcum, so\u021bul vicepre\u0219edintei, omul cu un CV pulbere, pulbere, care a terminat facultatea la 36 de ani, ne reprezint\u0103 \u00een unele dintre cele mai strategice \u00eentreprinderi controlate de stat, \u00een domeniul armamentului, m\u0103.\nS\u0103 zice\u021bi voi c\u0103 nu suntem pe m\u00e2ini sigure.\nPe m\u00e2inile lor sigure de o\u021bom\u00e2ni cinsti\u021bi.\n\u00cen declara\u021biile de avere ale doamnei vicepre\u0219edinte apare sora ei, Georgiana Lenchevici.\nPe 19.09.2017, Georgiana Lenchevici prime\u0219te o finan\u021bare european\u0103 din partea grupului de ac\u021biune local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei \u00een valoare de 99963 \u20ac pentru a-\u0219i face o pensiune agroturistic\u0103 la Cobiu\u021ba, D\u00e2mbovi\u021ba.\n98817 \u20ac a fost suma primit\u0103 la final.\nLa momentul aprob\u0103rii finan\u021b\u0103rii, doamna Lenchevici lucra pentru Consiliul Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba, unde este \u0219efa serviciului de achizi\u021bii.\nLa acel moment, Cristea, sora ei, era vicepre\u0219edinte al Consiliului Jude\u021bean D\u00e2mbovi\u021ba.\nCele dou\u0103 surori au \u00eengrozitor de multe propriet\u0103\u021bi comune.\nNu e tot.\nSo\u021bul sorei figureaz\u0103 ca fiind angajat \u00eentr-o firm\u0103 care \u0219i ea a primit o finan\u021bare zdrav\u0103n\u0103 din bani publici \u0219i bani europeni \u0219i are o firm\u0103 care tr\u0103ie\u0219te \u0219i ea din contracte cu statul, c\u0103 doar nu e omul prost.\nAproape 150000 \u20ac finan\u021bare din bani publici, dup\u0103 cum se vede aici.\n\u00cen plus, firma a avut contracte cu prim\u0103rii \u00een valoare de peste 3 milioane de euro, majoritatea fiind acordate prin procedur\u0103 simplificat\u0103.\nFirma este de\u021binut\u0103 de prietenul pre\u0219edintelui Consiliului Jude\u021bean, care este ginerele fostului pre\u0219edinte al Consiliului Jude\u021bean, a c\u0103rei so\u021bie are \u0219i ea o gr\u0103mad\u0103 de contracte cu statul, cum am mai ar\u0103tat aici.\nAm mai discutat aici despre cum se sifoneaz\u0103 banii europeni prin nenorocirile astea care se numesc grupuri de ac\u021biune local\u0103.\nGrupul de ac\u021biune local\u0103 Arcul T\u00e2rgovi\u0219tei a acordat finan\u021barea doamnei \u0219ef\u0103 la achizi\u021bii la Consiliul Jude\u021bean \u0219i sora vicepre\u0219edintei Consiliului Jude\u021bean, care \u0219i ea a lucrat pentru un grup de ac\u021biune local\u0103.\n\u00cen comitetul de selec\u021bie sunt urm\u0103torii oameni: B\u0103tr\u00e2nu Ion de la PSD.\nApare \u00een afi\u0219e electorale cu ghici cine?\nCu domnul \u0218tefan Corneliu.\nPrim\u0103ria Comi\u0219ani a domnului a primit \u0219i ea o finan\u021bare generoas\u0103 de la grupul de ac\u021biune local\u0103.\nB\u0103rc\u0103u Eduard, tot de la PSD, tot primar la Ocni\u021ba, este \u0219i el \u00een acest comitet de selec\u021bie.\n\u0218i el depinde de Consiliul Jude\u021bean \u0219i deci de to\u021bi cei men\u021biona\u021bi mai sus.\nGiurescu M\u0103d\u0103lina este \u0219i ea \u00een comitetul de selec\u021bie.\nEi, s\u0103 vede\u021bi minune.\n\u0218i ea a primit o finan\u021bare foarte generoas\u0103 de 99042 \u20ac de la Galul unde ea este \u00een comitetul de selec\u021bie.\nSerb D\u0103nu\u021b este \u0219i el \u00een comitetul de selec\u021bie.\nEste consilier local.\nUnde?\nLa Comi\u0219ani.\n\u0218er M\u0103d\u0103lina, Marilena este fericita c\u00e2\u0219tig\u0103toare a 40000 \u20ac tot de la Gal.\n\u0218i ea tot din Comi\u0219ani, s\u0103 vede\u021bi aci la coinciden\u021be.\nStancu Marian Lauren\u021biu este \u0219i el \u00een comitetul de selec\u021bie al Galului.\nFirma lui este din Ocni\u021ba, de unde este \u0219i primarul.\nFirma are contracte cu statul \u00een valoare de peste 17 milioane.\nMai a fost \u00eentr-o firm\u0103 \u0219i ea dependent\u0103 de contracte cu statul, c\u0103 a\u0219a arat\u0103 capitalismul la noi.\nDinc\u0103 Marcel C\u0103t\u0103lin este \u0219i el \u00een comitetul de selec\u021bie al Galului.\nEste din Lude\u0219ti.\nGhici cine e primarul din Lude\u0219ti?\nDa, da.\nTot un domn Dinc\u0103, Dinc\u0103 Lauren\u021biu.\n\u00cen prim\u0103rie mai sunt \u00eenc\u0103 doi Dinc\u0103, so\u021b \u0219i so\u021bie, c\u0103ci nu se putea altfel.\nUltimul pe list\u0103 e \u0218chiopu \u0218tefan, tot din Lude\u0219ti.\n\u0218i el consilier local \u0219i director de \u0219coal\u0103, adic\u0103 total dependent de deciziile primarului \u0219i ale Consiliului Jude\u021bean.\nB\u0103i, b\u0103i, noi nu avem capitalism.\nNu, nu, noi avem cleptocra\u021bie amestecat\u0103 cu prostocra\u021bie \u0219i mult, mult nepotism.\n\u00cei zicem capitalism, dar e doar de fa\u021bad\u0103.\nPisicile pa\u0219tilor m\u0103-milor voastre de cleptomani nenoroci\u021bi \u0219i m\u00e2r\u0219avi.\nHai sictir, m\u0103.\n", "type": "Document"}}