{"nodes": [{"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {"occupation": "Activist"}}, {"id": "Universitatea Craiova", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Universitatea Din Malta", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Canada", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Ibm", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "The European Voice", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Eurozine", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Na\u021biunile Unite", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Osce", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Comisia European\u0103", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Consiliul Europei", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Ministerul Afacerilor Externe", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Mihnea Constantinescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ministerul De Externe Al Bahrainului", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Ferentari", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Aspen Institute Rom\u00e2nia", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Frf", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Dilema Veche", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Adev\u0103rul", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Libertatea", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Humanitas", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Bbc", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Pele", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Banel Nicolita", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Unicef", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Parlamentul European", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Regina Suediei", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Recorder", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Arte Tv", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Casa Bun\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Universitatea Craiova", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PLAYED_FOR", "properties": {"sport": "football"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Canada", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "EMIGRATED_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Universitatea Din Malta", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "STUDIED_AT", "properties": {"degree": "Master"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ibm", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_FOR", "properties": {"role": "contractor"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "The European Voice", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WROTE_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Eurozine", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WROTE_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Na\u021biunile Unite", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WROTE_REPORT_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Osce", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WROTE_REPORT_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Comisia European\u0103", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "WROTE_REPORT_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Consiliul Europei", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "WROTE_REPORT_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ministerul Afacerilor Externe", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "WORKED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mihnea Constantinescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WORKED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ministerul De Externe Al Bahrainului", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "TAUGHT_FOR", "properties": {"subject": "communication"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ferentari", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "VOLUNTEERED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Aspen Institute Rom\u00e2nia", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Frf", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WORKED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dilema Veche", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WROTE_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Adev\u0103rul", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WROTE_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Libertatea", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WROTE_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Bbc", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PRODUCED_EPISODE_ABOUT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pele", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "APPEARED_WITH_IN_VIDEO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Banel Nicolita", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLABORATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Unicef", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_AWARD_FROM", "properties": {"year": "2014", "award": "Best project combining sport and education"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Parlamentul European", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_AWARD_FROM", "properties": {"award": "Cet\u0103\u021beanul european al anului", "year": "2013"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Na\u021biunile Unite", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "REPRESENTATIVE_OF_EUROPE", "properties": {"committee": "Steering committee supervising the High Commissioner for Human Rights", "year": "2014"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Regina Suediei", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "RECEIVED_AWARD_FROM", "properties": {"year": "2018", "reason": "volunteering"}}, {"source": {"id": "Recorder", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Casa Bun\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PRODUCED_REPORTAGE_ABOUT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Arte Tv", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Casa Bun\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PRODUCED_REPORTAGE_ABOUT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Humanitas", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PUBLISHED_BOOK_WITH", "properties": {"title": "Impostura politicienilor", "year": "2020"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Humanitas", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PUBLISHED_BOOK_WITH", "properties": {"title": "\u021aigan \u021a\u0103nd\u0103ri"}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Casa Bun\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FOUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Casa Bun\u0103", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "DONATED_TO", "properties": {"amount": "over 150,000 EUR"}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Cine mai e s\u0326i Valeriu Nicolae a\u0306sta\uff1f Documente zdrobitoare, ma\u0306rturii, cecuri! Starea Impostorilor #74.mp3\n==================================================\n\nM-am \u00eembr\u0103cat \u00een ro\u0219u s\u0103 nu m\u0103 deochea\u021bi.\nSunt la starea lui Valeriu Ciola Nicolae, adic\u0103 eu.\nAudien\u021ba noastr\u0103 s-a cam triplat \u00een ultimul an.\nTrecem cam de fiecare dat\u0103 de 100.000 de vizualiz\u0103ri \u0219i mare parte a episoadelor noastre de 200.000.\nV\u0103 mul\u021bumim.\nDe asta am decis s\u0103 v\u0103 povestesc mai multe despre mine, s\u0103 r\u0103spund la \u00eentreb\u0103rile cele mai nesuferite.\nAtingem mul\u021bi oameni \u0219i e normal ca o bun\u0103 parte dintre ei s\u0103 \u00eentrebe cine sunt \u0219i de ce s\u0103 aib\u0103 \u00eencredere \u00een ce spun eu, c\u0103 doar e plin de impostori \u00een jur.\n\u0102, to\u021bi se \u00eentreab\u0103: \u201eM\u0103, cine-l \u021bine pe \u0103sta-n bra\u021be?\u201d\nDracu \u0219tie.\nV\u0103 jur!\nV\u0103 jur c\u0103 nu \u0219tiu nimic.\nDe unde?\nC\u0103 sunt chel, h\u00e2r\u00e2it, cu o dic\u021bie cam praf, plus c\u0103-am negru pentru origini din neam de r\u0103ze\u0219i \u0219i e clar.\nNu mai e nimic de spus aici.\nAm \u00eencercat s\u0103 conving un actor s\u0103 fac\u0103 emisiunea asta, dar nu s-a \u00eengr\u0103m\u0103dit nimeni, nu de alta, dar riscurile pe care mi le asum nu sunt deloc mici.\nVin dintr-o familie cam praf.\nTata a fost alcoolic, dar rom\u00e2n, mama o minune de femeie, dar \u021biganc\u0103.\nDespre familia mea disfunc\u021bional\u0103 am scris o carte care a fost premiat\u0103 \u00een Italia.\nDa, bre!\nAm c\u00e2\u0219tigat un premiu chiar bunicel pentru carte publicat\u0103 \u00een Italia.\nUite aici dovada, c\u0103 la c\u00e2\u021bi mitomani sunt, e bine s\u0103 cere\u021bi \u0219i s\u0103 vede\u021bi dovezi pentru orice.\nAm povestit acolo despre toate cele, de la s\u0103r\u0103cie la alcoolism, de la muncitul pe b\u0103nci al mamei \u0219i obsesia ei cu cinstea \u0219i cur\u0103\u021benia, p\u00e2n\u0103 la pu\u0219c\u0103ria f\u0103cut\u0103 \u0219i de m\u0103tu\u0219a cea mai drag\u0103 mie care se credea vr\u0103jitoare \u0219i de unchiul meu favorit, dar un pic \u021b\u00e2c\u0103nit \u0219i autodistructiv.\nCu \u0219coala am fost chiar foarte bine.\nPremiant p\u00e2n\u0103-n a opta, m\u0103 duceam \u0219i pe la olimpiada de fizic\u0103 \u0219i jucam fotbal la Universitatea Craiova.\nLiceul l-am terminat la cea mai bun\u0103 clas\u0103 din cel de-al doilea cel mai bine cotat pe-atunci liceu din Craiova.\nEram lejer \u00een prima jum\u0103tate a clasei, dar eram interesat de sport, de gagici, de citit literatur\u0103 mai mult dec\u00e2t orice altceva.\nA\u0219a c\u0103 nu am excelat.\nProfesorul meu de fizic\u0103-mi spunea des c\u0103 sunt br\u00e2nz\u0103 bun\u0103-n burduf de c\u00e2ine sau lepr\u0103.\nAm fost o lepr\u0103 \u0219i-n facultate.\nM-a interesat cum s\u0103 supravie\u021buiesc la \u00eenceputul anilor '90, baschetul, prietena \u0219i programarea.\nAm \u00eenv\u0103\u021bat st\u00e2i c\u00e2t s\u0103 trec, c\u0103 uram facultatea aia.\nAsta v\u0103 pot spune to\u021bi colegii mei.\nAm \u00eenv\u0103\u021bat serios doar \u00een ultimul an, c\u0103 am vrut s\u0103-mi demonstrez mie c\u0103 pot s\u0103-i rup dac\u0103 vreau.\n\u00cen rest, nu m-a interesat deloc ingineria mecanic\u0103 \u0219i nici cea auto.\nAm vrut s\u0103 dau la sport, dar mama a zis cu cinci luni \u00eenainte de examen c\u0103 nu m\u0103 las\u0103 s\u0103 m\u0103 duc la Bucure\u0219ti \u0219i de-asta am dat la TCM, la o competi\u021bie de 19 pe loc, c\u0103 a\u0219a era pe vremea aia, c\u00e2nd se intra foarte greu la facultate.\nFacultatea pe-atunci o terminau sub 7% din popula\u021bie.\nAm intrat \u00een primii 40.\nDe\u0219i nu m-am chinuit deloc cu studiul \u00een facultate, \u00een niciun caz nu am fost un bolovan.\nUite aici \u0219i notele mele de licen\u021b\u0103 \u0219i notele din ultimul an de facultate.\nPentru cei care au f\u0103cut politehnica, media de 9 pe un an \u00eentreg cu un 5 primit de la un profesor care era de un rasist feroce, e un indicator de orice, numai de prost nu.\nMit\u0103 nu aveam cum s\u0103 dau, c\u0103 eram s\u0103rac.\n\u00cen timpul \u0103la \u0219i lucram ca s\u0103 nu mor de foame, c\u0103 mama f\u0103cea pe-atunci 38 de m\u0103rci pe lun\u0103, iar tata bea tot \u0219i eu n-am avut sponsor securist sau pe aproape ca b\u0103ie\u021bii despre care vorbesc.\nAm ajuns manager la unei firme m\u0103ri\u0219oare din Craiova la 24 de ani, pentru c\u0103 munceam ca un idiot \u0219i nu eram deloc prost.\nLa o firm\u0103 mare \u0219i care nu era nici paravan, nici a lui tata, cum am tot g\u0103sit \u00een CV-urile beizadelelor devie\u021buiesc prin parlament.\nAsta cu munca \u0219i de\u0219tept\u0103ciunea au spus-o bine, mult mai laudativ dec\u00e2t am spus-o eu, patronii pentru care am lucrat.\nAm muncit mult \u0219i am f\u0103cut o mul\u021bime de lucruri super faine.\nPatronii firmei \u00eenc\u0103 mai comenteaz\u0103 la post\u0103rile unor hateri \u0219i explic\u0103 adesea furio\u0219i despre c\u00e2t de bun eram la slujba mea.\nAm ajuns la Universitatea din Malta aplic\u00e2nd la o burs\u0103 c\u00e2nd eram \u00een Canada, unde am emigrat s\u0103tul de rasism.\nM\u0103 plictiseam f\u0103c\u00e2nd programare \u0219i am vrut s\u0103 fac altceva.\nUniversitatea din Malta, c\u00e2nd am f\u0103cut eu masteratul, era cu mult, mult peste toate universit\u0103\u021bile din Rom\u00e2nia.\nEra \u0219i peste Central European University, pe vremea aia, locul unde au fost trimi\u0219i o mul\u021bime de acoperi\u0219i \u0219i vedete ale PSD, PNL.\nAm f\u0103cut masterul \u0103la \u00een englez\u0103, de\u0219i \u00een via\u021ba mea nu am f\u0103cut o singur\u0103 or\u0103 de englez\u0103 la \u0219coal\u0103, c\u0103 de medita\u021bii nici vorb\u0103.\nAm \u00eenv\u0103\u021bat englez\u0103 de unul singur ca s\u0103 \u00eenv\u0103\u021b programare, c\u0103 practic eram \u00een foame.\n\u0218i uite aici \u0219i diploma, e-n latin\u0103, dar scrie acolo c\u0103 e cu merit, c\u0103 \u0219i cum v-am spus eu, chiar am muncit de mi-au s\u0103rit capacele cum am muncit pentru tot, tot ce-am f\u0103cut.\nNu ca voi, c\u0103pu\u0219elu\u021be \u0219mechere care tot \u00eencerca\u021bi s\u0103 m\u0103 mu\u0219ca\u021bi de cur.\nTr\u0103iasc\u0103 doamna Alexandrescu, Mieri\u021b\u0103 Neam\u021bu, Turcescu \u0219i agaricii \u0103ia doi de la USR care sunt at\u00e2t de frico\u0219i c\u0103 folosesc inteligen\u021ba artificial\u0103 pentru materialele lor de lin\u0219aj anonim.\nUite aici \u0219i un cec de programator, c\u0103 m-au tot futut \u0219i cu asta, ca s\u0103 demonstrez ce-am f\u0103cut acum aproape 30 de ani.\nAm avut noroc c\u0103 am g\u0103sit dou\u0103 cecuri r\u0103t\u0103cite \u0219i c\u0103 \u00eenc\u0103 am o coleg\u0103 \u00een Canada care poate s\u0103 confirme c\u0103 am fost contractat de IBM.\nCecul e de la \u00eenceputul lui 2002, \u00een timp ce mai aveam un contract \u00een Seattle.\nBre, \u00een 2002 pe un part-time erau bani buni.\nN-am fost niciodat\u0103 un programator genial, ci doar unul muncitor.\nProgramarea o f\u0103ceam strict pentru bani, nu mi-a pl\u0103cut niciodat\u0103 munca aia.\nTeza mea de masterat st\u0103 la baza unei c\u0103r\u021bi care s-a v\u00e2ndut pe Amazon.\nB\u0103, nu mi-am publicat-o eu, nu.\nAu fost ni\u0219te englezoaice care au crezut c\u0103 sunt \u00eendeajuns de bun \u00eenc\u00e2t s\u0103 m\u0103 pl\u0103teasc\u0103 pentru a publica cartea asta.\nV\u0103 pun \u0219i dovada c\u0103 am scris \u0219i articole \u0219tiin\u021bifice la o universitate super serioas\u0103 din San Francisco.\n\u00cen Statele Unite, m\u0103!\nNu la Bioterra sau Ecologica de la V\u0103sc\u0103u\u021bi Deal sau ce-au mai terminat \u0219leahta asta de paragladi\u0219ti t\u00e2mpi\u021bi de ne conduc despre care tot vorbim noi aici.\n\u00cen 2003 am avut ceea ce definesc eu ca fiind bani pentru b\u0103gat picioarele sau fuck you money, dac\u0103 vre\u021bi.\nAdic\u0103 am avut str\u00e2n\u0219i \u00eendeajuns de mul\u021bi bani \u00eenc\u00e2t s\u0103 tr\u0103iesc foarte bine pentru minim cinci ani, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie nevoie s\u0103 fac nimic.\nEi bine, de-atunci am \u00eenceput s\u0103 fac doar ce am eu chef.\nDe unde am mai ap\u0103rut \u0219i eu \u0219i ce jurnalist sunt?\nNu sunt jurnalist.\nDe ce?\nPentru c\u0103 nu am studiat jurnalism \u0219i nici nu simt deloc c\u0103 a\u0219 face parte din tagma jurnali\u0219tilor.\n\u00cen mod sigur nu vreau s\u0103 am nimic de-a face cu jurnalismul tonomat de tip G\u00e2dea, Ciutacu, Turcescu sau Alexandrescu.\nDar asta nu \u00eenseamn\u0103 nici c\u0103 sunt vreun neica nimeni pe partea asta.\nS\u0103 v\u0103 explic de ce.\nAm \u00eenceput s\u0103 fiu interesat de comunicare prin 2002.\nAm f\u0103cut un curs foarte tare cu un elve\u021bian \u0219i mi-a r\u0103mas \u00een cap.\nAtunci m-am apucat s\u0103 scriu serios \u0219i am pus la punct un curs de comunicare pentru diploma\u021bi.\nAm \u00eenceput s\u0103 fiu foarte interesat de diploma\u021bia grupurilor etnice care nu au un stat.\nAm fost \u0219i autor \u0219i editor la o carte despre asta, carte care \u0219i azi s-a v\u00e2ndut pe Amazon \u0219i pentru aia am fost pl\u0103tit \u0219i nu am pl\u0103tit partidul, cum e la mod\u0103 pe la politicienii no\u0219tri.\nAm scris \u0219i o mul\u021bime de articole.\nNu, nu din alea pentru revista \u0219colii, nici pentru gazeta din Titu sau ziarele turn\u0103torilor la securitate sau securi\u0219tilor.\n\u0218ti\u021bi The Economist?\nDa, bre, revista aia super ciu-meg\u0103 cu care se dau mari to\u021bi ton\u021bii politici c\u0103 o citesc.\nEi bine, revista aia avea un ziar \u00een Bruxelles.\nSe numea The European Voice.\nAcum se nume\u0219te Politico.\nUite aici articole scrise de mine.\nNu, nu am publicat doar acolo.\nAm publicat \u0219i-n Eurozine, o revist\u0103 destul de bine v\u0103zut\u0103 la nivel european.\nCei de la Eurozine m-au contactat anul acesta pentru a m\u0103 ruga s\u0103 scriu din nou pentru ei \u0219i nu, nu pe gratis.\nAcestea sunt cele mai cunoscute \u0219i mai u\u0219or de verificat, dar am publicat \u00eentr-o mul\u021bime de alte locuri.\nAm undeva la peste 100 de articole \u00een englez\u0103 publicate \u00een afara \u021b\u0103rii.\nNu articole \u00een care am lin\u0219at adversarii politici ai patronilor sau am lins prietenii acestora \u0219i nici servite de la b\u0103ie\u021bii cu grade, cum e regula-n presa noastr\u0103.\nNu, articole chiar pe bune.\nAm scris rapoarte pentru practic toate cele mai importante institu\u021bii interguvernamentale care se ocupau cu drepturile omului: Na\u021biunile Unite, OSCE, Comisia European\u0103 \u0219i Consiliul Europei.\nAm prezentat la peste 100 de conferin\u021be foarte serioase \u0219i am f\u0103cut cursuri de comunicare pentru toate institu\u021biile astea.\nAm \u00eenceput s\u0103 predau cursurile de comunicare \u0219i pentru o funda\u021bie care antrena \u0219i antreneaz\u0103 diploma\u021bi.\n\u00cen 2004 am \u00eenceput s\u0103 lucrez la ideea unei strategii europene pentru romi.\nAm crezut atunci c\u0103 Rom\u00e2nia ar putea s\u0103 primeasc\u0103 sute de milioane de euro pentru incluziunea social\u0103 a romilor.\nAm avut dreptate, dar a fost un chin p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a func\u021bionat.\nDefini\u021bia mea pe partea de discriminare din teza de masterat a fost adoptat\u0103 \u00een documentele oficiale ale organismelor interna\u021bionale.\nAici pentru curio\u0219i: Marcele, Ciuc\u0103, uite, bre, c\u0103 am cum se scrie un document academic, paragladinilor.\nDe\u0219i politicienii rom\u00e2ni au f\u0103cut tot ce-au putut s\u0103-mi pun\u0103 be\u021be-n roate, c\u00e2\u021biva oameni din Ministerul Afacerilor Externe \u0219i mai ales regretatul Mihnea Constantinescu au priceput c\u0103 ceea ce \u00eencercam s\u0103 fac era super important.\nEi bine, a\u0219a am ajuns s\u0103 fiu considerat de Ministerul Afacerilor de Externe unul dintre cei care mi\u0219cam lucruri pentru Rom\u00e2nia.\nExpectations.\nWe expect lots, a lot more than we used to.\nSo I will tell you my personal experience.\nWhen I was five, the thing I expected was to become an astronaut.\nSunt sute de milioane de euro care au venit \u00een Rom\u00e2nia pentru c\u0103 ideea mea a func\u021bionat.\nPentru asta am primit \u00eendeajuns de mult\u0103 carne \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu am probleme toat\u0103 via\u021ba.\nAm primit ce e drept \u0219i un premiu pentru cea mai bun\u0103 campanie de advocacy, adic\u0103 comunicare \u0219i convingere la nivel european.\n\u00cen 2009 am avut oportunitatea s\u0103 fiu antrenat de americani pe partea de cum se face moderare de discu\u021bii.\nAm fost trimis acolo la recomandarea unei englezoaice, un diplomat foarte, foarte bun, care credea c\u0103 \u0219i eu am un poten\u021bial foarte bun, dar c\u0103 eram cam necioplit.\n\u00cen poza asta este \u0219i fosta \u0219ef\u0103 a echipei lui Bill Clinton, o tip\u0103 fabuloas\u0103 cu care am r\u0103mas prieten \u0219i care conducea una dintre cele mai mari firme de consultan\u021b\u0103 din lume.\nTot \u00een poza asta este \u0219i \u0219efa de pe-atunci a Funda\u021biei Microsoft, unul care st\u0103 acum \u00een bordul de la Google \u0219i unul dintre cei mai buni jurnali\u0219ti canadieni.\nDomnul de la Google, c\u00e2nd vine \u00een Rom\u00e2nia, vine pe la mine de fiecare dat\u0103 \u0219i nu, nu m-am costumat \u00een chelner \u0219i nici nu am pl\u0103tit sute de mii pentru poza asta, cum se face prin politica noastr\u0103.\nNu, eu am fost acolo invitat.\n\u00cen 2010 am predat un curs pentru Ministerul de Externe al Bahrainului.\nMai predasem pentru diploma\u021bi, dar atunci a fost primul meu curs pentru un Minister de Externe.\nDa, da, eu, un \u021bigan rom\u00e2n, predam comunicare pentru ei.\nDe ce?\nPentru c\u0103 profesorii mei din Malta m-au recomandat, iar profesorii mei au fost ni\u0219te super ambasadori, unul elve\u021bian \u0219i unul indian.\n\u00cen perioada aia eram invitat cam peste tot \u00een Europa s\u0103 particip la conferin\u021be \u0219i dezbateri.\n\u00cen donam \u0219i pe-atunci o bun\u0103 parte din venit, cum fac \u0219i acum, c\u0103tre organiza\u021bia pe care o \u00eenfiin\u021basem.\nAici un video din 2013.\nIn Ghetto in Ferentari, which is a part of Bucharest, we work with children from there.\nWe don't receive any European money.\nMost of the funding comes from my own pockets.\nAm f\u0103cut asta \u0219i-n Rom\u00e2nia.\nAici, la un eveniment organizat de unele dintre cele mai importante b\u0103nci din Rom\u00e2nia.\nAm predat comunicare pentru dou\u0103 dintre aceste b\u0103nci pentru o perioad\u0103 de \u0219ase ani.\n\u0218ase ani, nu o dat\u0103 \u0219i gata.\n\u0218i nu, nu eram mai pu\u021bin afurisit.\nAici, c\u00e2nd \u00eei scoteam ni\u0219te ochi \u00een public \u0219efului celei mai mari b\u0103nci din Rom\u00e2nia la vremea aia.\nE tot din 2013.\nDe ce sunt aici?\nNu sunt nici \u0219ef de banc\u0103, nu sunt nici bogat, nu am scris nimic faimos, nu sunt prieten cu politicieni.\nV-a\u0219 putea zice \u00eenc\u0103 c\u00e2teva zeci de motive de ce n-ar trebui s\u0103 fiu aici.\nDe ce cred eu c\u0103 sunt aici?\nSunt c\u00e2teva motive.\nPrimul, pentru c\u0103 sunt \u021bigan.\nD\u0103 bine-n \u00eent\u00e2lniri.\nAl doilea motiv e c\u0103 din cauza Aspen Institute.\nLa Aspen Institute am ajuns tot din aceea\u0219i cauz\u0103.\nEra o gr\u0103mad\u0103 de presiune de la americani pe Aspen Institute Rom\u00e2nia: \u201eB\u0103i, probleme cu \u021biganii prin Rom\u00e2nia, hai trimite\u021bi vreun \u021bigan.\u201d\n\u00cen 2014 conduceam programul de leadership al uneia dintre cele mai mari organiza\u021bii interna\u021bionale \u0219i antrenam oameni din 14 \u021b\u0103ri.\n\u00cemi foloseam banii s\u0103 ajut pe c\u00e2t puteam.\nDe exemplu, aici partea de f\u0103cut ochelari pentru copiii din ghetoul cel mai nenorocit din Bucure\u0219ti.\nSunt sute, sute de poze pe care le pute\u021bi g\u0103si cu mine \u0219i ce-am f\u0103cut \u00een Ferentari pe o perioad\u0103 de peste 17 ani.\nBre, 17 ani, nu zile, nu s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, nu luni, ani.\nAici alte poze din training-uri \u021binute din 2014 p\u00e2n\u0103-n 2024.\nAm lucrat ani de-a r\u00e2ndul cu FRF.\nMi-au trecut prin m\u00e2n\u0103 unii dintre cei mai mari fotbali\u0219ti \u0219i antrenori pe care-i avem.\nDe ce ani de-a r\u00e2ndul?\nPentru c\u0103 oamenii au fost foarte, foarte mul\u021bumi\u021bi de ceea ce f\u0103ceam.\nPe pia\u021ba de training-uri am \u00eenceput s\u0103 fiu din ce \u00een ce mai interesant \u0219i mai recomandat \u0219i a\u0219a am ajuns s\u0103 fac training-uri pentru firme foarte mari \u00een Anglia \u0219i-n Qatar.\nLa fel, ani de-a r\u00e2ndul, pentru c\u0103 sunt chiar bun la asta.\nAici o poz\u0103 din decembrie 2018 cu copiii unuia dintre \u0219eicii cu a c\u0103rui echip\u0103 am lucrat.\nCei care au lucrat \u00een \u021b\u0103rile arabe \u0219tiu c\u0103 trebuie s\u0103 fii foarte, foarte respectat pentru a fi invitat \u00een casa personal\u0103 a unui \u0219eic \u0219i nu-n casa de oaspe\u021bi.\nCe scriam atunci?\nDe multe ori \u00eemi este fric\u0103 s\u0103 povestesc ce mi se \u00eent\u00e2mpl\u0103.\nNu de alta, dar sun\u0103 a banc prost.\nAm o via\u021b\u0103 la limita speri\u0103rii schizofreniei.\nM\u00e2ine sunt invitat la mas\u0103 de un prin\u021b, prin\u021b d-\u0103la din 1001 de pove\u0219ti, iar la etajul 26 unde-not arat\u0103 cam a\u0219a.\nDuminic\u0103 o s\u0103 fiu \u00eens\u0103 mult mai fericit c\u0103-n c\u00e2teva ma\u0219ini de sp\u0103lat \u0219i vreo dou\u0103 aragaze-n Ferentari.\nSigur c\u0103 asta este o foarte mic\u0103 parte din training-urile pe care le-am f\u0103cut.\nNu de alta, dar multe sunt cu clauz\u0103 de confiden\u021bialitate.\nAm lucrat repetat cu zeci de firme.\nB\u0103i, s\u0103 ne-n\u021belegem, repetat, adic\u0103 evalu\u0103rile mele au fost at\u00e2t de bune \u00eenc\u00e2t lumea \u0219i-a dorit s\u0103 lucreze cu mine pe parcursul a mai multor ani \u0219i am f\u0103cut asta cu firme mari \u0219i foarte mari.\nNu de alta, dar nu sunt deloc un consultant ieftin.\n\u0218i uite aici una, cu o zi \u00eenainte de a filma episodul.\nAm postat c\u0103 fac un curs de comunicare.\nS-au ocupat locurile-n mai pu\u021bin de o or\u0103.\nLa postarea mea a r\u0103spuns \u0219i o albanez\u0103 super de\u0219teapt\u0103 care e \u00eentr-o pozi\u021bie foarte sus.\nA zis c\u0103 \u00eenc\u0103 \u00ee\u0219i mai aminte\u0219te toate detaliile cursului meu de comunicare pentru lideri \u0219i c\u0103 a fost o experien\u021b\u0103 unic\u0103 de \u00eenv\u0103\u021bare.\nPe l\u00e2ng\u0103 chestiile astea, am scris un editorial \u00een fiecare s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 timp de 264 de s\u0103pt\u0103m\u00e2ni consecutive, adic\u0103 cinci ani la r\u00e2nd, pentru Dilema Veche \u0219i nu pentru vreo publica\u021bie de am\u0103r\u00e2\u0219teni.\n\u0218i o parte din articolele mele au fost preluate pe bani, nu pe glorie, de una dintre cele mai importante publica\u021bii din Italia, interna\u021bionale, peste 50 de articole \u0219i au fost at\u00e2t de bine primite \u00eenc\u00e2t am fost invitat trei ani la r\u00e2nd la unele dintre cele mai importante festivaluri pentru literatur\u0103 din Italia.\nNu numai asta, dar am publicat \u0219i pentru Adev\u0103rul, iar pentru Libertatea am publicat alte multe zeci de articole.\nAsta p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a fost cu scandalul cu casele de pariuri care a for\u021bat demiterea echipei de la Libertatea, moment \u00een care am renun\u021bat la colaborarea, din nou, colaborarea pl\u0103tit\u0103 cu ei.\nNe-au dedicat \u0219i \u0103\u0219tia de la BBC un episod la emisiunea lor, ca orice am\u0103r\u00e2\u0219tean.\nCe-am f\u0103cut eu bun pentru al\u021bii de le cer altora s\u0103 o fac\u0103?\nEi bine, aici chiar sunt destule.\nNu numai c\u0103 am f\u0103cut voluntariat prin orfelinate din 1990, c\u0103 mama era hot\u0103r\u00e2t\u0103 s\u0103 ajung\u0103-n rai, dar am \u0219i c\u00e2\u0219tigat ceva recunoa\u0219tere interna\u021bional\u0103 pentru ce-am f\u0103cut \u0219i nu, nu recunoa\u0219tere la vr\u0103jeal\u0103 cu premii primite de la prieteni sau premii pentru care dai bani ca s\u0103 le prime\u0219ti.\nAm \u00eenceput campaniile \u00eempotriva rasismului pe stadioanele din Rom\u00e2nia.\nDa, prin 2004 avem undeva la peste 20 de incidente rasiste pe stadioanele noastre \u00een fiecare lun\u0103.\nPe-atunci rasismul pe stadion era la fel de popular ca mersul pe trotinete-n zilele noastre.\nAm fost \u00eenjurat oribil pentru asta \u0219i am intrat \u00een conflict deschis cu tot felul de s\u0103n\u0103to\u0219i, de la Becali la panarama aia de Dragomir.\nAm fost \u00eenjurat inclusiv de gazetari de sport care peste ani au recunoscut c\u0103 aveam dreptate s\u0103 fac ceea ce f\u0103ceam.\nLa Campionatul Mondial din Africa de Sud, campania pe care am g\u00e2ndit-o eu a fost prezentat\u0103.\nDa, apar \u00een acela\u0219i video cu Pele, b\u0103i!\nIt took me two years to manage to convince Banel Nicolita to accept to be the ambassador against racism in football.\nAnd I think it's going to take me another five, six years until I get a lot more people speaking about it.\nIndeed, progress doesn't happen overnight, but attitudes are slowly beginning to change.\n\u00cen 2014 am primit premiul UNICEF pentru cel mai bun proiect care \u00eembina sportul \u0219i educa\u021bia.\nPremiul UNICEF decernat nu la Vaslui, nu, bre, la nivel global.\nAm primit \u0219i premiul pentru cet\u0103\u021beanul european al anului din partea Parlamentului European \u00een 2013 pentru ceea ce f\u0103ceam \u00een Ferentari \u0219i nu, nu am fost propus pentru premiul \u0103sta de vreun parlamentar rom\u00e2n, sta\u021bi lini\u0219ti\u021bi.\nPropunerea a venit din partea a doi vicepre\u0219edin\u021bi ai Parlamentului European, un austriac \u0219i un olandez.\n\u00cen 2014 eram considerat \u00eendeajuns de bun \u00eenc\u00e2t am fost numit s\u0103 reprezint Europa \u00een comitetul director care supraveghea activitatea \u00cenaltului Comisar pe Drepturile Omului al Na\u021biunilor Unite, pozi\u021bie \u00een care am fost nominalizat nu de Rom\u00e2nia, ci de \u0219eful pe Europa al comisarului pe drepturile omului, un cer cu care lucrasem \u00een perioada \u00een care el era m\u00e2na dreapt\u0103 a comisarului european pe incluziune social\u0103.\n\u00cen 2018, pentru voluntariatul meu am primit \u0219i un premiu de la Regina Suediei.\nDespre ce fac din 2007 \u0219i cum \u00eencerc s\u0103 ajut cu banii mei, pute\u021bi s\u0103 g\u0103si\u021bi o mul\u021bime de materiale.\nSunt multe, sute de mii de euro din banii mei care s-au dus c\u0103tre ajutorul a mii de copii.\nFaptul c\u0103 am f\u0103cut asta a motivat o mul\u021bime de al\u021bi oameni s\u0103 ni se al\u0103ture \u0219i s\u0103 facem mai mult bine-n jur.\nFacem de toate, de la controale oftalmologice, stomatologice \u0219i controale medicale complete, zeci de mii de ore de medita\u021bii pe an, sute de copii trimi\u0219i \u00een tabere, copii care altfel nu ar ajunge niciodat\u0103 \u00een tabere, \u00eenc\u0103l\u021b\u0103m, \u00eembr\u0103c\u0103m \u0219i asigur\u0103m rechizite \u0219colare pentru un minim de 500 de copii \u00een fiecare an.\nConcediu nu am, weekend-urile le petrec cu copiii.\nNu numai asta, dar \u00een fiecare an fac peste 1000 de ore de voluntariat, lucru care m\u0103 \u00eempline\u0219te.\nNu e nimic mai fain dec\u00e2t s\u0103 te sim\u021bi util.\nM\u0103rturii sunt multe.\nP\u00e2n\u0103 \u0219i Recorder au un reportaj despre noi \u0219i Arte TV au reportaj tot despre noi, Arte, unul dintre cele mai respectate posturi de televiziune din Europa.\nAcum facem o gr\u0103dini\u021b\u0103 pentru copiii care altfel nu ar ajunge nicic\u00e2nd la gr\u0103dini\u021b\u0103.\nSper\u0103m s\u0103-i d\u0103m drumul \u00een decembrie \u0219i nu, nu e tot, ci doar o parte din multe alte lucruri pe care le-am f\u0103cut.\nAm produs unul dintre cele mai premiate documentare f\u0103cute \u00een Rom\u00e2nia.\nTotu\u0219i zorile lui se nume\u0219te.\nDocumentar despre via\u021ba copiilor din ghetou care au crescut cu mine.\nPremii, tot a\u0219a, pe bune, pe bune \u0219i tot, nu numai \u00een Rom\u00e2nia, ci peste tot \u00een lume \u0219i nu, nu trebuie s\u0103 m\u0103 crede\u021bi.\nVeni\u021bi \u00een orice s\u00e2mb\u0103t\u0103 sau duminic\u0103 la Casa Bun\u0103 s\u0103 v\u0103 convinge\u021bi.\n\u00cen cur\u00e2nd e gata \u0219i gr\u0103dini\u021ba sau veni\u021bi \u00een taberele noastre cu copii sau la controalele oftalmologice sau la vizitele la denti\u0219ti sau la distribu\u021biile de alimente sau la sport sau face\u021bi medita\u021bii online cu copiii care sunt cu noi.\nAm scris \u0219i o carte despre impostura politicienilor \u00een 2020, publicat\u0103 de Humanitas, care s-a epuizat \u0219i am v\u00e2ndut \u0219i 20.000 de c\u0103r\u021bi \u021aigan \u021a\u0103nd\u0103ri, o carte docu-fiction autobiografic\u0103, care \u0219i ea a fost foarte bine primit\u0103 de critic\u0103.\nAm donat tot profitul Casei Bune, peste 150.000 \u20ac \u0219i a\u0219a am \u00eenceput gr\u0103dini\u021ba bun\u0103, care va avea grij\u0103 de 100 de copii pe care statul \u00eei pierde.\nE clar c\u0103 pentru rom\u00e2nii verzi de aur, faptul c\u0103 sunt \u021bigan e o problem\u0103, dar \u00eencerca\u021bi s\u0103 v\u0103 g\u00e2ndi\u021bi un pic cum ar fi fost dac\u0103 voi nu a\u021bi fi fost polei\u021bi \u0219i \u0219o\u0219oni\u021bi \u0219i eu a\u0219 fi fost din neam de r\u0103ze\u0219i alb, \u00eenalt, frumos \u0219i cu ochi alba\u0219tri.\nNu-i a\u0219a c\u0103 a\u0219 fi fost mai bun dec\u00e2t Simion \u0219i \u0218o\u0219oac\u0103 \u00eempreun\u0103?\nAm tot evitat s\u0103 fac episodul \u0103sta, c\u0103ci de laude nu duc deloc lips\u0103 \u0219i nu asta caut.\nTotu\u0219i m-am plictisit ca tot felul de t\u00e2mpi\u021bi sau tomate s\u0103 se \u00eentrebe cine sunt \u0219i de unde am ap\u0103rut.\nCine te recomand\u0103?\nCine s\u0103 m\u0103 recomande?\nVocea \u0219i talentul meu.\nUn r\u0103spuns excelent.\nCu ce \u00eencepe\u021bi?\nCu cu dou\u0103 r\u00e2ndunici.\nLe ave\u021bi aici?\nDou\u0103 r\u00e2ndunici.\nDou\u0103 mari \u0219i dou\u0103 mici au trecut pe aici.\nAm tr\u0103it \u0219i f\u0103cut mai mult dec\u00e2t majoritatea tic\u00e2lo\u0219ilor despre care am scris.\nDa, am \u00eenv\u0103\u021bat \u0219i \u00eenv\u0103\u021b c\u00e2te ceva de pe la to\u021bi oamenii faini care m-au \u00eenconjurat.\nDa, am muncit de mi-au s\u0103rit capacele \u0219i da, am f\u0103cut \u0219i bani frumo\u0219i cu ocazia asta.\nNu, nu am avut niciun contract cu statul \u0219i am pl\u0103tit taxe pe banii c\u00e2\u0219tiga\u021bi \u00een str\u0103in\u0103tate aici \u00een Rom\u00e2nia, de\u0219i mi-ar fi fost mai ieftin \u0219i mai u\u0219or s\u0103 pl\u0103tesc taxe \u00een Canada, unde am avut din 2000 reziden\u021ba.\nNu, nu scriu de ieri de azi, dar nici eticheta de jurnalist nu mi se potrive\u0219te.\nSigur c\u0103 sunt \u0219i prost din c\u00e2nd \u00een c\u00e2nd.\nSigur c\u0103 am f\u0103cut t\u00e2mpenii \u00een trecut \u0219i c\u0103 am fost \u0219i nesim\u021bit \u0219i ipocrit, dar nu am f\u0103cut niciodat\u0103 nimic tic\u00e2los.\nAdic\u0103 nu am vrut niciodat\u0103 s\u0103 fac r\u0103u altora pentru a-mi fi mie bine.\nNu am nicio problem\u0103 s\u0103 recunosc c\u00e2nd gre\u0219esc, pe ce e imposibil s\u0103 nu o fac.\nCumplit mi s-ar p\u0103rea s\u0103 nu \u00eenv\u0103\u021b din gre\u0219eli \u0219i chiar m\u0103 bucur c\u00e2nd se dovede\u0219te c\u0103 lumea e mai bun\u0103 dec\u00e2t am prezentat-o eu.\nMi s-a \u00eent\u00e2mplat de c\u00e2teva ori \u00een cele 73 de episoade.\nFaptul c\u0103 nu sunt \u00een niciun fel \u0219antajabil este foarte greu de \u00eenghi\u021bit de impostorii pe care-i prezent\u0103m aici \u0219i care sunt \u00een zdrobitoarea lor majoritate tic\u00e2lo\u0219i \u00een adev\u0103ratul sens al cuv\u00e2ntului.\nLor le ur\u0103m tradi\u021bionalul hai sictir, panaramelor!\n", "type": "Document"}}