{"nodes": [{"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {"profession": "Physics Professor"}}, {"id": "Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {"profession": "School Director"}}, {"id": "Tat\u0103l Lui Cornel \u0218i Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Traian B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {"title": "President"}}, {"id": "Elena Udrea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Oana Lovin", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Psd Lupeni", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Lupeni", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Oradea", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Romanian Parliament", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Dna", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Romanian Senate", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Bioterra", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Academia Na\u021bional\u0103 De Informa\u021bii", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Institutul Diplomatic Rom\u00e2n", "type": "Organization", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SIBLING", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SIBLING", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Tat\u0103l Lui Cornel \u0218i Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CHILD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Tat\u0103l Lui Cornel \u0218i Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CHILD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd Lupeni", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "VICE_PRESIDENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lupeni", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "LOCAL_COUNCILOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Tat\u0103l Lui Cornel \u0218i Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lupeni", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "STUDIED_AT", "properties": {"degree": "Master", "field": "Physics"}}, {"source": {"id": "Tat\u0103l Lui Cornel \u0218i Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "COLLABORATOR", "properties": {"sentence_date": "2010"}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Romanian Parliament", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Traian B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Tat\u0103l Lui Cornel \u0218i Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "AWARDED_KNIGHTHOOD", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Oradea", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "STUDIED_AT", "properties": {"degree": "Doctorate", "field": "Sociology"}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "EMPLOYED", "properties": {"payment": "12640 \u20ac"}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bioterra", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "STUDIED_AT", "properties": {"field": "Law", "start_year": "2013", "end_year": "2017"}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Academia Na\u021bional\u0103 De Informa\u021bii", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "STUDIED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Institutul Diplomatic Rom\u00e2n", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "STUDIED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dna", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "Tat\u0103l Lui Cornel \u0218i Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ARRESTED", "properties": {"year": "2016", "case": "Bute"}}, {"source": {"id": "Elena Udrea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dna", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "INVESTIGATED_IN_CASE", "properties": {"case": "Bute"}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lupeni", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {"start_year": "2016"}}, {"source": {"id": "Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lupeni", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "POLITICAL_ALLY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lucian R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "POLITICAL_ALLY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Romanian Senate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Cornelu\u0219 R\u0103smeri\u021b\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ATTENDED_COURSES", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: Surpriza\u0306. Tata\u0306l politician securist, copiii i\u0302n PSD, aranjat\u0326i pe trei viet\u0326i \uff5c Starea Impostorilor #36.mp3\n==================================================\n\nAzi avem un episod mai scurt, c\u0103 dup\u0103 epopeea St\u0103ne\u0219tilor am obosit.\nSunte\u021bi la Starea impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae.\nAt\u00e2t Cornelu\u0219, c\u00e2t \u0219i nevasta au lucrat toat\u0103 via\u021ba la stat.\nAu doi copii.\n\u00cenainte ca omul s\u0103 devin\u0103 politician PSD, erau s\u0103raci lipi\u021bi.\nAcum au doar o cas\u0103 c\u00e2t un bloc, trei apartamente, opt alte tipuri de bunuri imobiliare \u0219i au dat \u00eemprumutul c\u00e2t to\u021bi banii c\u00e2\u0219tiga\u021bi din salariul lui Cornelu\u0219 de c\u00e2nd s-a n\u0103scut.\nDa, m\u0103, \u0103\u0219tia se pi\u0219au, c\u0103 altfel nu se explic\u0103.\nAu ei o clo\u0219c\u0103 ceva care s\u0103-i ajute.\nNu e tot.\nCornelu\u0219 are \u0219i un frate.\n\u0218i \u0103sta tot, toat\u0103 via\u021ba la stat \u00eempreun\u0103 cu nevasta.\nS\u0103 vede\u021bi coinciden\u021b\u0103 aici.\nEi bine, \u0219i fraxul, Lucian, are tot un bloc \u00een loc de cas\u0103 \u0219i tot trei apartamente, dintre care unul e declarat spa\u021biu comercial.\nFraxul se pi\u0219\u0103 \u0219i el, auzi, c\u0103 e geana bun\u0103, c\u0103 altfel nu se explic\u0103 de unde a avut \u0219i el, ca \u0219i Cornelu\u0219, 1 milion jumate de dat \u00eemprumut.\nDa, bre!\nCei doi fra\u021bi, unul primar \u0219i cel\u0103lalt senator, \u0219i-au uitat cariera de c\u0103m\u0103tari, pisicu\u021bele m\u0103milor lor de de\u0219tep\u021bi \u0219i dau cu \u00eemprumut vreo 650.000 \u20ac, cum e \u0219i firesc la Lupeni.\nAm zis s\u0103 m\u0103 uit mai atent la cei doi fr\u0103\u021biori.\nCornel R\u0103smeri\u021b\u0103, la 23 de ani, \u00een timp ce studiaz\u0103 la Timi\u0219oara \u0219i este profesor, nu \u0219tim unde, este \u0219i vicepre\u0219edinte al PSD Lupeni.\nLa 24 de ani termin\u0103 Facultatea de Fizic\u0103 la Timi\u0219oara cu masterat.\nLucru care-l face perfect pentru slujba de consilier local la Lupeni.\nSigur e o coinciden\u021b\u0103 c\u0103 tat\u0103l domniei sale, un fost turn\u0103tor la Securitate \u0219i cu ni\u0219te averi incredibile, este primarul Lupeniului.\nPrimar priceput, c\u0103ci \u00een 2014 prim\u0103ria avea o datorie de peste 11 milioane de euro.\nDar s\u0103 nu divag\u0103m.\nCornelu\u0219, conform CV-ului, profesor de fizic\u0103, este fiul tat\u0103lui s\u0103u, a\u0219a c\u0103 la 28 de ani este deja \u00een Parlament din partea celui mai cinstit \u0219i nesecurist partid, PSD.\n\u00cen timpul mandatului de deputat, tat\u0103l domniei sale este f\u0103cut cavaler de du\u0219manul PSD-ului, pre\u0219edintele B\u0103sescu.\nDe\u0219i din 2010 domnul primar are o sentin\u021b\u0103 definitiv\u0103 de colaborator al Securit\u0103\u021bii.\nCum ar veni, corb la securist nu-\u0219i prea scot ochii, \u00ee\u0219i dau decora\u021bii.\nDe\u0219i lucreaz\u0103 la Bucure\u0219ti \u0219i este deputat de Lupeni, face, cum e \u0219i logic, un doctorat \u00een sociologie, pe care abia a\u0219tept s\u0103-l citesc.\nDoctorat la o bomb\u0103 de facultate la Oradea.\nNu am g\u0103sit nici m\u0103car un singur articol \u0219tiin\u021bific semnat de geniul cu doctorat, c\u0103 doar la noi doctoratele se cump\u0103r\u0103 \u0219i nu o fi domnul senator fraier.\nTermin\u0103 \u0219i cursurile alea de banc de securitate \u0219i bun\u0103 guvernare a lui Oprea, c\u0103, din nou, nu e prost s\u0103 nu pretind\u0103 c\u0103 e SRI-ist s\u0103 sperie bezmeticii de prin PSD Hunedoara.\nRupe \u0219i Parlamentul \u00een dou\u0103, vorbind cam 70 de secunde pe an \u00een toat\u0103 perioada primului mandat, dar m\u0103car \u00ee\u0219i pl\u0103te\u0219te fratele, Lucic\u0103, care pe-atunci era director de \u0219coal\u0103, f\u0103cut de taxu director de \u0219coal\u0103, \u00eel pl\u0103te\u0219te de la cabinetul de parlamentar cu vreo 12.640 \u20ac.\nLucru care, evident, \u00eel face perfect pentru un al doilea mandat la PSD.\nMandat \u00een timpul c\u0103ruia vorbe\u0219te cam 5 minute pe an.\nDin 2013 e clar c\u0103 tat\u0103l domniei sale va fi arestat, a\u0219a c\u0103 se apuc\u0103 de studiat dreptul la Bioterra s\u0103-l apere \u0219i \u00een acela\u0219i timp studiaz\u0103 \u0219i la Academia Na\u021bional\u0103 de Informa\u021bii, c\u0103 asta faci c\u00e2nd e\u0219ti \u00een Parlament.\nMai ia \u0219i grada\u021bia maxim\u0103 de la Ministerul Educa\u021biei, c\u0103 nu se \u0219tie niciodat\u0103 c\u00e2nd se termin\u0103 cariera politic\u0103 \u0219i face \u0219i faimosul Institut Diplomatic Rom\u00e2n de Securitate, c\u0103 doar are fa\u021b\u0103 \u0219i \u0219i tat\u0103 de ambasador sau ministru de Externe.\n\u0218i a\u0219a ajungem \u00een 2016 c\u00e2nd tat\u0103l e arestat pentru cinste \u0219i onoare de DNA \u00een dosarul Bute, \u0103la cu Elena Udrea \u0219i cumva acuma are logic\u0103 decora\u021bia aia primit\u0103 de la B\u0103sescu.\nA\u0219a c\u0103 omul se sacrific\u0103 \u0219i c\u00e2\u0219tig\u0103 alegerile de primar.\nB\u0103i, mai clar.\nFiul primarului care a fost arestat de DNA devine primar, nu pentru a-\u0219i acoperi tat\u0103l, ci din spirit civic de nesecurist.\nDragnea \u00eel voia \u00eens\u0103 la Senat \u0219i aranjeaz\u0103 treburile la Lupeni, adic\u0103 fratele lui, Lucic\u0103, c\u00e2\u0219tig\u0103 el prim\u0103ria.\nCornelu\u0219 revine \u00een Senat, c\u0103ci imunitatea e sf\u00e2nt\u0103, iar Dadi Dragnea are nevoie de voturi controlabile.\nTermin\u0103 \u00een 2017 \u0219i Bioterra, a\u0219a c\u0103 fiul primarului turn\u0103tor la Securitate este acum \u0219i om de \u0219tiin\u021b\u0103 \u0219i doctor \u00een sociologie \u0219i licen\u021biat \u00een drept.\nDeci nu a f\u0103cut niciodat\u0103 nimic, dar nimic s\u0103 justifice parcursul lui profesional \u00een afara faptului c\u0103 avem un stat plin de curve \u0219i prea cinstite.\nLucian R\u0103smeri\u021b\u0103 este la al doilea mandat de primar, fratele lui, Cornelu\u0219, la al patrulea de parlamentar.\nAm\u00e2ndoi au \u00een jurul lor o mul\u021bime de oameni care de care mai dubio\u0219i, de la securi\u0219ti b\u0103tr\u00e2ni, la panarame penibile \u0219i Oana Lovin.\nAm\u00e2ndoi vor c\u00e2\u0219tiga \u00eenc\u0103 un mandat \u0219i se vor \u00eembog\u0103\u021bi \u0219i mai mult \u00een timp ce \u00een jurul lor e din ce \u00een ce mai mult\u0103 s\u0103r\u0103cie.\nIar asta pentru c\u0103 avem un stat capturat de tot felul de dih\u0103nii similare.\nHai, sic tir, m\u0103!\nMai vreau s\u0103 zic totu\u0219i ceva.\n\u00cen ultima vreme s-au \u00eenmul\u021bit comentariile de tipul: \u201eCe rost are s\u0103, c\u0103 oricum nu se \u00eent\u00e2mpl\u0103 nimic\u201d.\nSigur c\u0103 nu se \u00eent\u00e2mpl\u0103 nimic dac\u0103 doar ne \u00eentreb\u0103m de ce nu fac al\u021bii ceva \u00een timp ce noi st\u0103m cu m\u00e2inile \u00een, scuze, \u00een s\u00e2n.\nA\u021bi sunat politicienii pe care a\u021bi votat?\nLe-a\u021bi scris un mesaj c\u0103 vre\u021bi s\u0103 fac\u0103 ceva?\nA\u021bi f\u0103cut vreo sesizare la institu\u021biile responsabile?\nA\u021bi \u00eencercat s\u0103 vede\u021bi care sunt acelea?\n\u0218i dac\u0103 nu, cine v\u0103 a\u0219tepta s\u0103 o fac\u0103 pentru voi?\nSunte\u021bi bine?\nMul\u021bumi\u021bi de primarul vostru, de deputatul vostru, de senatorul vostru?\n\u0218ti\u021bi cine sunt \u0219i ce pot s\u0103 fac\u0103?\nDar de ministrul din domeniul care v\u0103 intereseaz\u0103?\n\u0218ti\u021bi ce poate s\u0103 fac\u0103 un ministru?\nP\u0103i, dac\u0103 nu, atunci e cam normal s\u0103 avem o democra\u021bie care pare cam tot timpul alcoolic\u0103.\nFie beat\u0103 fr\u00e2nt\u0103, de zici c\u0103 a murit, fie \u021b\u00e2fnoas\u0103, c\u0103 nu e b\u0103ut\u0103, fie de r\u00e2sul lumii \u00een \u0219an\u021b, pi\u0219at\u0103 pe ea.\nCumva simt c\u0103 taic\u0103-miu ar fi fost perfect pentru imaginea democra\u021biei noastre.\nB\u0103i, dac\u0103 noi, cei care alegem, nu facem nimic concret \u0219i gargara nu e ceva concret, pentru binele comun \u0219i nu-i tragem de m\u00e2nec\u0103, de ce cei care ne-ar reprezenta ar face asta?\n\u0218ansele s\u0103 dispar\u0103 corup\u021bia asta nemernic\u0103, care-\u0219i sufoc\u0103 jude\u021bele, f\u0103r\u0103 ca noi s\u0103 facem ceva de felul de mai sus sunt la fel de reale cum sunt g\u00e2\u0219tele care fac ou\u0103 de aur.\n", "type": "Document"}}