{"nodes": [{"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {"alias": "Ghi\u021b\u0103"}}, {"id": "Bra\u0219ov", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Timi\u0219oara", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Hidromecanica", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Pukianu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pdl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Universitatea Din Bra\u0219ov", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Mele\u0219canu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Bode", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nicolae Paraschiv", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mao Zinger", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Comana Costel", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ganea Iorgu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Elena Udrea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Bica", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mergianii", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Hrebenciuc", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Stoleru Clan", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Vanghelie", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Piedone", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Barna", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Viorica D\u0103ncil\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Arafat", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pmp", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "For\u021ba Dreptei", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Ve\u0219tea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Tomac", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Flavia Boghiu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Jurcan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Boto\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Reper", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Urs Pdf", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Forumul Democrat German", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Dna", "type": "Government body", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bra\u0219ov", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "MAYOR", "properties": {"duration": "16 years", "mandates": "4"}}, {"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bra\u0219ov", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "VICE_MAYOR", "properties": {"duration": "4 years"}}, {"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Bra\u0219ov", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "LOCAL_COUNCILOR", "properties": {"duration": "4 years"}}, {"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Hidromecanica", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pukianu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WORKED_FOR", "properties": {"period": "1998-2000"}}, {"source": {"id": "Pukianu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pdl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {"position": "deputat"}}, {"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "CANDIDATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTS", "properties": {}}, {"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicolae Paraschiv", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {"role": "right-hand man"}}, {"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mao Zinger", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ganea Iorgu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Comana Costel", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Comana Costel", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CLASSMATE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Stoleru Clan", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FRIEND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "POLITICAL_OPPONENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicu\u0219or Dan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FOUNDED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Pmp", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "IN_ALLIANCE_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "For\u021ba Dreptei", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "IN_ALLIANCE_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CAMPAIGNED_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ve\u0219tea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FRIEND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Flavia Boghiu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "VICE_MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Reper", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Dna", "type": "Government body", "properties": {}}, "target": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "INVESTIGATED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "INTERVIEWED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Barna", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Drul\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "For\u021ba Dreptei", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pmp", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Forumul Democrat German", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Urs Pdf", "type": "Political party", "properties": {}}, "target": {"id": "Allen Coliban", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTS", "properties": {}}, {"source": {"id": "George Scripcaru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ganea Iorgu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "GAVE_CONTRACT_TO", "properties": {"subject": "parking"}}, {"source": {"id": "Ganea Iorgu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mergianii", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Transcript of: George Scripcaru, acest Piedone de Bras\u0326ov + Interviu cu Allen Coliban, USR \uff5c Starea Impostorilor #63.mp3\n==================================================\n\nGeorge, Sripcaru! George, Sripcaru! George, Sripcaru! George, Sripcaru!\nAm avut tupeul \u0219i am cerut domnului Scripcaru, Zeus Scripcaru, un CV. De ce? Pentru c\u0103 nu avea un CV public, de\u0219i a fost \u00een mod incredibil, pentru 16 ani primarul Bra\u0219ovului, dup\u0103 ce fusese patru ani viceprimar \u0219i \u00eenainte \u00eenc\u0103 patru ani consilier local. Deci 24 de ani de func\u021bii publice, adic\u0103 pl\u0103tite de noi pro\u0219tii, f\u0103r\u0103 un CV. A\u0219a, pe \u00eencredere.\nCine v\u0103 recomand\u0103? R\u0103spunsul a fost prompt, pe l\u00e2ng\u0103 subiect, dar prompt \u0219i public. Ne-a transmis pe pagina de Facebook c\u0103 a fost bolnav c\u00e2nd era mic, c\u0103 era credincios, c\u0103 era singur, singurel \u0219i s\u0103rac. A mai spus \u0219i c\u0103 muncesc mai mult dec\u00e2t oricine. Da, oricine. S-a \u021binut un concurs intergalactic de h\u0103rnicie la care domnul Scripcar a ie\u0219it campion. Nu l-a \u00eentrebat nimeni dac\u0103 omul munce\u0219te, dar s\u0103 zici c\u0103 munce\u0219ti mai mult dec\u00e2t oricine, \u021bine pu\u021bin de psihiatrie deja. Am hot\u0103r\u00e2t c\u0103 cel mai harnic muncitor merit\u0103 pu\u021bin ajutor, a\u0219a c\u0103 am zis s\u0103 \u00eencerc s\u0103-i fac eu CV-ul.\nSunte\u021bi la starea impostorilor cu mine, Valeriu Nicolae. Ce-ai schimba tu imediat dac\u0103 ai fi din nou primar? P\u0103i, a\u0219 schimba primarul.\nBiografia lui Scripcaru nu corespunde mai deloc cu imaginea pe care omul \u0219i-a creat-o \u0219i \u00een care, din nou, patologic, omul pare s\u0103 cread\u0103. \u00cen prim\u0103rie se spunea Zeus, nu pentru c\u0103 a\u0219a le-a venit oamenilor, ci pentru c\u0103, se pare, a\u0219a \u00eencuraja \u00eensu\u0219i Scripcaru. Zeus, pardon. Am g\u0103sit prin arhivele internetului o descriere de pe pagina de primar din 2008. Dac\u0103 e s\u0103 ne lu\u0103m dup\u0103 ce a postat Scripcaru \u00een 2008, \u00een mod oficial despre el, omul fie a fost \u0219omer \u00een comunism, fie a studiat \u00een timpul comunismului. Nu avea cum s\u0103 studieze \u00een timpul comunismului la Facultatea de Educa\u021bie Fizic\u0103 \u0219i Sport din Timi\u0219oara. Facultatea a func\u021bionat doar dup\u0103 1990 \u0219i se poate face doar la zi. Cum f\u0103cea domnul Scripcaru facultatea la mai mult de 12 ore dus \u00eentors de Bra\u0219ov, unde era politician? Era greu de explicat. Omul a scris atunci c\u0103 era profesor. Profesor de ce? C\u00e2nd a fost profesor? Unde? \u00centre 1986 \u0219i 2004, Scripcaru nu men\u021bioneaz\u0103 nimic, nimic despre locul lui de munc\u0103. Ce am \u00eenv\u0103\u021bat noi despre oamenii care nu trec nimic, nimic \u00een CV din perioada comunismului? Exact, c\u0103 \u00een general turn\u0103torii la securitate sau la mili\u021bie prefer\u0103 s\u0103-\u0219i ascund\u0103 locul de munc\u0103.\nS\u0103 muncim mai mult, mai bine, ca s\u0103 fim la noi st\u0103p\u00e2ni. De aici am plecat. Ce am g\u0103sit nu dovede\u0219te numai impostura omului, dar m\u0103 face s\u0103 m\u0103 \u00eentreb cum de mai e \u00een libertate. La c\u00e2t de mul\u021bi de super mafio\u021bi sunt lega\u021bi de numele lui, e cam ciudat. Dar acum partidul statului, PNL-ul, PSD, a demonstrat c\u0103 penalii sunt chiar la mare c\u0103utare, omul particip\u0103 la competi\u021bia electoral\u0103 liber \u0219i necontrolat. Dar s\u0103 o lu\u0103m cu \u00eenceputul lui. Exist\u0103 un articol despre domnul Scripcaru \u00een care se scriu urm\u0103toarele: La botez, na\u0219ul lui Ghi\u021b\u0103, cum \u00eei spuneam noi c\u00e2nd era acas\u0103, i-a pus sub cap o carte. A avut m\u00e2n\u0103 bun\u0103, cum se spune \u0219i ast\u0103zi a ajuns om mare. A \u00eenv\u0103\u021bat s\u0103 citeasc\u0103 de la cinci ani. Calendarul i-a fost primul abecedar. \u00cenv\u0103\u021ba bine, se nec\u0103ja tare c\u00e2nd lua nota de opt. Nu era ca ceilal\u021bi copii, dornic s\u0103 mearg\u0103 la joac\u0103. Ei, deci omul se nec\u0103ja c\u00e2nd primea o not\u0103 de opt. Am reu\u0219it s\u0103 facem rost de diplomele domniei sale. Omul care pl\u00e2ngea c\u00e2nd lua un opt, terminat clasa a IX-a dintr-o comun\u0103 din Neam\u021b, la profilul mecanic\u0103 cu nota 5,57. Mai clar, dac\u0103 lua 10 la purtare, \u00een rest omul a avut numai cinci. Nu cred c\u0103 am v\u0103zut ceva mai catastrofal. Nu numai asta, dar \u00een timpul comunismului, Scripcaru lucra la Hidromecanica \u0219i \u00ee\u0219i f\u0103cea liceul la liceul \u00eentreprinderii, unde bifa alte note catastrofale, termin\u00e2nd cu media 6,46. \u00cen concluzie, Scripcaru a fost statistic un super prostovan la \u0219coal\u0103, dar are \u0219coala vie\u021bii, m\u0103. Ori e\u0219ti prost, ori e\u0219ti prost, adic\u0103 a\u0219a zic cum s\u0103 spun eu.\nImediat dup\u0103 revolu\u021bie, omul se mufeaz\u0103 la politic\u0103. Nu a trecut unde a lucrat, cum v-am spus, niciodat\u0103. A lucrat la Hidromecanica \u0219i apoi pentru o dubio\u0219enie de om care va deveni \u0219i deputat PDL, fost condamnat penal pentru furt \u00een timpul comunismului \u0219i un individ cu ni\u0219te conexiuni incredibil de puturoase. Pukianu apare \u00een ni\u0219te anchete legate de furturi de tabl\u0103 \u0219i de mafia ucrainean\u0103 \u00een 1995. Pe atunci Scripcaru lucra pentru Pukianu, lucru confirmat de acesta. Lucra la un depozit, a \u00eenceput de foarte jos \u0219i \u00een 1998 p\u00e2n\u0103 \u00een 2000 lucra non-stop, dup\u0103 cum i-a spus chiar Pukianu. Foarte straniu, c\u0103ci \u00een aceea\u0219i perioad\u0103 Scripcaru face la zi o facultate de sport neacreditat\u0103, care desigur nu apare \u00een biografia lui. De unde \u0219tim? Pentru c\u0103 avem diploma domniei sale. Problema uria\u0219\u0103 cu aceast\u0103 diplom\u0103 este c\u0103 pare c\u00e2t se poate de fals\u0103. Apare c\u0103 omul este liceniat \u0219i nu licen\u021biat. Universitatea din Bra\u0219ov a fost convenabil desfiin\u021bat\u0103 \u00een 2018, pentru c\u0103 era o mega bomb\u0103. \u00cen 2020, dup\u0103 24 de ani \u00een administra\u021bia public\u0103, omul cu un liceu seral terminat super chinuit \u0219i cu o super dubio\u0219enie de facultate privat\u0103, se angajeaz\u0103 pe postul de consilier financiar bancar. Cum pa\u0219tele tuturor pisicilor albastre de nemernice posibil acest lucru? Cum? Cum?\nFire se angaja la o firm\u0103 de imobiliare, c\u0103 nu se putea altfel. Optarea lui Scripcaru se dovede\u0219te a fi o mi\u0219care genial\u0103, c\u0103ci firma cre\u0219te \u00eentr-un an c\u00e2t altele \u00een 10. De la 80 RON \u00een anul \u00eenaintea alegerilor, la 4,3 milioane anul urm\u0103tor \u0219i apoi la 9,8 milioane \u00een urm\u0103torul an. Scripcaru are profilul tipic turn\u0103torilor la securitate, \u0219antajabil \u0219i foarte util re\u021belelor de mafio\u021bi. Promovarea lui politic\u0103 nu prea pare s\u0103 aib\u0103 un alt sens.\nA trecut \u0219i pe la partidul nesecuristului \u0103luia de Mele\u0219canu \u0219i nu oricum, a fost pe pozi\u021bia de pre\u0219edinte pe Bra\u0219ov. De ce un tip submediocru, cu un liceu seral terminat chinuit la 24 de ani, care muncea la o bomb\u0103 de firm\u0103 din Bra\u0219ov, s\u0103 fie promovat de unul dintre cei mai influen\u021bi securi\u0219ti din Rom\u00e2nia, \u0219ef de servicii secrete? E o \u00eentrebare grea la care suporterii domnului Scripcaru ar trebui s\u0103-\u0219i r\u0103spund\u0103. De ce un om care a fost timp de 24 de ani \u00een politic\u0103, om care a avut un mandat de viceprimar \u0219i apoi patru mandate consecutive de primar, timp \u00een care numele lui a fost legat de o mul\u021bime de mafio\u021bi, om care s-a \u00eembog\u0103\u021bit nesim\u021bit \u0219i aproape imposibil de justificat, care \u0219i-a pus fata \u00een ni\u0219te sinecuri tot la stat oribile, este propunerea PNL-ului, mafiotului \u0103luia de Iulian Dumitrescu, cel cu mita de 16 milioane \u0219i al plagiatorilor Ciuc\u0103 \u0219i Bode? De ce PSD-ul, un partid care colc\u0103ie \u0219i el de nemafio\u021bi, accept\u0103 s\u0103 sus\u021bin\u0103 candidatura lui Scripcaru? De patru ani de zile de blocaj, de patru ani de zile de amatorism, de patru ani de zile de incompeten\u021b\u0103, de patru ani de zile de jaf din banul public, de patru ani de zile de prejudiciu, de patru ani de zile de b\u0103taie de joc la adresa bra\u0219ovenilor.\nGeorge Scripcaru, primarul pentru patru mandate consecutive, fiecare dintre ele cu o gr\u0103mad\u0103 de scandaluri de corup\u021bie, spune asta despre ultimii patru ani, \u00een care nu exist\u0103 niciun scandal de corup\u021bie pe numele primarului. Scripcaru, un agramat sinistru, prieten cu o gr\u0103mad\u0103 de oameni super dubio\u0219i, om sprijinit de clanuri, Scripcaru, omul a c\u0103rui m\u00e2n\u0103 dreapt\u0103 la prim\u0103rie a fost un ofi\u021ber de securitate, Nicolae Paraschiv, omul care a sc\u0103pat de pu\u0219c\u0103rie pentru c\u0103 intercept\u0103rile au fost declarate ilegale, Scripcaru, cel cu suvenirca cu Mao Zinger, un super nemafio din imobiliare care apare \u00een scandaluri oribile \u0219i om care a fost asociat cu nevasta \u0219i cumnata primarului \u00een afaceri, Scripcaru, cel care a \u00eembog\u0103\u021bit pe bani publici o mult iubit\u0103 doamn\u0103 din anturajul domniei sale, cel care \u00ee\u0219i tr\u0103gea ma\u0219ini de lux din banii publici, cel care s-a autopropus \u0219i apoi validat cet\u0103\u021bean de onoare al Bra\u0219ovului, cel care avea o valiz\u0103 de bani \u00een pivni\u021b\u0103 de care chipurile nu \u0219tia. Scripcaru, democratul \u0103sta.\nCui \u00eei place la Bra\u0219ov s\u0103 se mute acolo unde se simte bine \u0219i \u00een alt\u0103 parte, de fiecare dat\u0103 unde face referire. A face compara\u021bii \u0219i a face tot timpul referire la acest lucru \u00eenseamn\u0103 c\u0103 este o chestiune \u0219i care te descalific\u0103 pe tine ca un cet\u0103\u021bean al municipiului Bra\u0219ov, raport\u00e2ndu-te la altcineva c\u0103 \u021bi-ai dori s\u0103 fii \u00een alt\u0103 parte. Du-te, frate, unde vrei, f\u0103r\u0103 nicio problem\u0103. S\u0103rim peste cum tortureaz\u0103 dom' profesore limba rom\u00e2n\u0103, c\u0103 doar el e premar. Nu se \u00eencurc\u0103 cu gramatica \u0219i alte prostii. Dar, m\u0103, c\u00e2t de sonar s\u0103 fii s\u0103 zici, fiind primar, c\u0103 dac\u0103 nu-\u021bi place \u00een ora\u0219ul \u00een care el e tartorul, trebuie s\u0103 pleci? Sunt o mul\u021bime de scandaluri pe care le-am descoperit \u00een documentare. Ne oprim doar la unul singur, care este mai pu\u021bin cunoscut. \u00cen 2008, Prim\u0103ria Bra\u0219ovului, condus\u0103 de prea cinstitul primar Scripcaru, f\u0103cea un schimb foarte avantajos cu o firm\u0103, d\u0103dea aproape 9000 m\u00b2 la schimb pentru 3000 m\u00b2 unei firme de oameni cinsti\u021bi. Cine erau cei doi asocia\u021bi ai firmei? Domnul Comana Costel \u0219i domnul Ganea Iorgu. Comana a fost colegul de liceu al domnului Liviu Dragnea, de la care a cump\u0103rat \u0219i \u0219ase propriet\u0103\u021bi. Deci Iorgu Ganea este asociatul lui Comana. Comana a fost sinucis \u00een burda unui avion pe ruta Brazilia-Costa Rica, \u021b\u0103rile alea pline de cocotierii lui Dragnea \u0219i banii Elenei Udrea \u0219i a doamnei Bica. 50 de milioane de euro au fost primiite cu ajutorul unei mite de c\u0103tre firma domniilor lor de la Ministerul Transporturilor \u00een timpul guvernului Ponta Dragnea. Re\u021beaua domnului Iorgu este \u00eenfior\u0103toare. 17 firme, o gr\u0103mad\u0103 de oameni super dubio\u0219i. Apare o leg\u0103tur\u0103 \u0219i cu grupul Fratelii \u0219i deci cu domnul Mergianii, implicat \u00eentr-un dosar cu fiul lui Hrebenciuc, cu offshore-uri, sp\u0103l\u0103ri de bani, grup infrac\u021bional organizat, tot tac\u00e2mul. Ce cinste din aia liberal\u0103, cum s-ar zice. Ei, ghici\u021bi cui i-a dat prim\u0103ria condus\u0103 de Scripcaru un super contract pentru parc\u0103ri. Da, da, domnului Iorgu Ganea. Scripcaru este foarte popular \u0219i \u00een r\u00e2ndul clanului Stoleru, cunoscut pentru b\u0103t\u0103i, amenin\u021b\u0103ri, prostitu\u021bie \u0219i alte chestii intelectuale. Stolerii sunt mari, mari sus\u021bin\u0103tori ai domnului Scripcaru. Repet, fiecare mandat al domnului Scripcaru a avut numeroase scandaluri de corup\u021bie, investigate de DNA. Faptul c\u0103 omul \u0103sta \u00eendr\u0103zne\u0219te s\u0103 vorbeasc\u0103 despre cinste e tipic psihopa\u021bilor. Scripcaru este practic acela\u0219i tip ca Vanghelie \u0219i Piedone, doar c\u0103 e de la Bra\u0219ov. \u0218i Lucian, de asemenea, prietenul meu.\nDa, Scripcaru e prietenul lui Lucic\u0103 Bode, plagiator, ho\u021boman, impostor, cel cu coliba aia cu mult peste 100 m\u00b2 de la Sinaia. B\u0103, \u0103\u0219tia sunt dincolo de sini\u0219tri. Scripcaru se fere\u0219te ca dracu de t\u0103m\u00e2ie de interviuri. Nu de alta, dar e o catastrof\u0103 \u00een interviuri, p\u00e2n\u0103 \u0219i \u00een cele \u00een care este lins. Vorbe\u0219te \u00een public ca o ci\u0219n\u0103. Mi-a\u0219 fi dorit un interviu cu domnia lui, nu s-a putut. E de \u00een\u021beles, c\u0103 omul a fost at\u00e2t de bolovan \u00eenc\u00e2t la o fars\u0103 de la radio era mega hot\u0103r\u00e2t s\u0103 repare fisurile anale. Da, m\u0103, a\u021bi auzit bine, fisurile anale de la prim\u0103rie \u0219i monumentele istorice ale Bra\u0219ovului. Scripcaru nu e capabil s\u0103-\u0219i cear\u0103 scuze pentru nimic. El se consider\u0103 Zeus. E un sociopat, iar sociopa\u021bii sunt foarte periculo\u0219i c\u0103 ei doar vorbesc despre regulile pentru ceilal\u021bi, \u00een timp ce ei nu au nicio problem\u0103 s\u0103 fure, s\u0103 \u00een\u0219ele, s\u0103 mint\u0103 \u0219i s\u0103 manipuleze. Am f\u0103cut \u00een schimb un interviu cu Allen Coliban, contracandidatul lui. Pe domnul Coliban l-am \u00eentrebat o mul\u021bime de lucruri deloc confortabile, cum ar fi \u0219i despre minciuna cu absolvirea facult\u0103\u021bii, de\u0219i indubitabil, omul \u0219i-a dat examenele la facultatea aia \u00een mod cinstit. Nu sunt deloc, dar deloc un suporter al partidului domniei sale, cum ve\u021bi vedea din interviu, dar diferen\u021ba dintre cei doi e strident\u0103. Domnul Scripcaru, hai sictir, m\u0103, panaram\u0103.\nAllen, mul\u021bumim c\u0103 ai venit la interviul \u0103sta. N-o s\u0103 fie un interviu u\u0219or. Bun g\u0103sit. C\u0103 suntem \u00eenc\u0103 pe pace. Bun. \u0102 \u00een 2019 \u0219i 2020, USR-ul a cheltuit un minim de 2 milioane de euro din bani publici \u00een imaginea lui Barna. A p\u0103rut c\u0103 Barna candideaz\u0103 pentru tot \u0219i pentru europarlamentare \u0219i pentru locale, toate prim\u0103riile \u0219i asta a dus totu\u0219i la un e\u0219ec la preziden\u021biale. Acum face\u021bi exact acela\u0219i lucru cu domnul Drul\u0103. De ce? Cred c\u0103 tot ce \u021bine de strategie vine din partea unor consultan\u021bi, care spun de cele mai multe ori c\u0103 ne lipse\u0219te un lider, un lider care s\u0103 aib\u0103 o imagine, un profil la nivel na\u021bional, despre care s\u0103 se \u0219tie \u0219i \u00een ultimul sat din Rom\u00e2nia \u0219i \u00een momentul \u00een care vrem s\u0103 candid\u0103m la pre\u0219edin\u021bia Rom\u00e2niei, e nevoie de aceast\u0103 aceast\u0103 cre\u0219tere de imagine. C\u0103 e bine, c\u0103 e r\u0103u. Dar face\u021bi exact acela\u0219i lucru ca partidele vechi. Cu ce v\u0103 diferi\u021bi de ele? Cu calitatea oamenilor pe care-i promov\u0103m. Pentru c\u0103 dac\u0103 ne uit\u0103m la C\u0103t\u0103lin Drul\u0103, \u00eel ascult\u0103m pe C\u0103t\u0103lin Drul\u0103, ni-l amintim pe C\u0103t\u0103lin Drul\u0103 cel cu Ranga, vedem c\u0103 e cu totul alt\u0103 stof\u0103 de de politician dec\u00e2t candida\u021bii, nici nu \u0219tiu de fapt care vor fi contracandida\u021bii, a\u0219a c\u0103 a\u0219 face doar referiri la exemple din trecut, la Viorica D\u0103ncil\u0103 \u0219i al\u021bii. Bun. \u0102 a\u021bi cheltuit, cheltui\u021bi, din nou, milioane din banii publici pe imaginea lui Drul\u0103. C\u00e2\u021bi bani sunt cheltui\u021bi \u00een campania pentru tine? C\u00e2\u021bi bani a alocat USR-ul pentru campania ta? Banii \u00een campania de locale, \u00een 2020 au fost exclusiv din dona\u021bii, din contribu\u021bii adunate la nivel local. Acum \u0219i au fost undeva la 80, 80 \u0219i ceva de mii de euro cu tot cu ceea ce \u021bine de precampanie, pentru c\u0103 e foarte important de spus, campania, de fapt, are dou\u0103 componente, o component\u0103 foarte clar legiferat\u0103, care se refer\u0103 la cheltuielile din ultima lun\u0103, \u00eenainte de alegeri. Da. \u0218i precampania. Atunci c\u00e2\u021bi bani a alocat USR-ul pentru campania ta? Anul acesta, bugetul este similar, este comparabil \u0219i undeva la jum\u0103tate din el vine de la de la na\u021bional. Deci sub 40000 \u20ac. Undeva la 40, 50000 \u20ac. \u00cen acela\u0219i timp, USR-ul a dat 100000 \u20ac unui candidat independent la Bucure\u0219ti. Tu e\u0219ti, deci tu e\u0219ti unul dintre cei mai importan\u021bi primari. \u021ai se pare logic\u0103 strategia asta? La Bra\u0219ov avem un buget \u00een care ne \u00eencadr\u0103m \u0219i care ar trebui s\u0103 ne fie suficient s\u0103 c\u00e2\u0219tig\u0103m alegerile. E foarte greu s\u0103 fac compara\u021bia cu Bucure\u0219ti, care este cel mai important ora\u0219 din \u021bar\u0103 \u0219i totodat\u0103 Da, dar nu este candidatul vostru. A\u021bi candidat \u00eempotriva lui Nicu\u0219or Dan \u00een 2020. Este fondatorul USR \u0219i totodat\u0103 candidatul pe care l-am sus\u021binut \u0219i \u00een 2020 \u0219i singurul candidat capabil s\u0103 duc\u0103 mai departe o reform\u0103 real\u0103 la nivel local. Da, nu e o problem\u0103 c\u0103 se cheltuiesc milioane de euro pentru o candidatur\u0103 unde nu ave\u021bi \u0219anse, s\u0103 fim clari, deci la pre\u0219edin\u021bie nu ave\u021bi \u0219anse \u0219i nu cheltui\u021bi, cheltui\u021bi foarte pu\u021bini bani pentru candida\u021bii care au \u0219anse \u0219i care sunt mult mai importan\u021bi pentru partid. Prim\u0103riile sunt extrem de importante. Am avut chiar chiar ieri am fost \u00een parc \u00een parcul Nou am Bra\u0219ov \u0219i era un cet\u0103\u021bean care m-a \u00eentrebat exact asta. Domnule, de ce se cheltuie at\u00e2\u021bia bani? Ce facem cu banii \u0103\u0219tia arunca\u021bi la gunoi? Din p\u0103cate, este o o lupt\u0103 inegal\u0103, dac\u0103 ne uit\u0103m la sumele care se cheltuie de c\u0103tre de c\u0103tre competitorii no\u0219tri. Ori, cheltuind infim mai pu\u021bin, trebuie totu\u0219i s\u0103 exist\u0103m, s\u0103 existe aceast\u0103 vizibilitate. \u00centr-un context \u00een care, cel pu\u021bin alegerile preziden\u021biale sunt afectate de mi\u0219c\u0103rile de date \u0219i de incertitudinea aceasta. Avem mai un an special cu patru runde de alegeri \u0219i totodat\u0103 de faptul c\u0103 nu e clar cu cine ne lupt\u0103m, care e contracandidatul. PNL-ul cheltuie enorm cu Scripcaru. Deci pe raportarea Facebook-ului, Scripcaru e pe locul doi ca cel mai mare buget cheltuit. \u0218tiu asta, dar nu cred c\u0103 doar PNL-ul, pentru c\u0103 este. Nu, dar atunci cum se justific\u0103 faptul \u0103sta, \u00eenc\u0103, deci USR-ul cheltuie\u0219te foarte pu\u021bini bani pentru candida\u021bi, adic\u0103 Bra\u0219ovul e un ora\u0219 super important unde se cheltuiesc mai deloc bani. Ce rost are s\u0103 cheltuie\u0219ti afi\u0219e \u00een care v\u0103d moaca lui Drul\u0103 peste tot, \u00een loc s\u0103 investe\u0219ti unde chiar ai nevoie? \u0102 dac\u0103 e s\u0103 facem o analiz\u0103, o parte dintre din panotajul care fusese contractat la nivel na\u021bional, mi-a fost oferit pentru pentru precampania din locale. Asta pentru c\u0103 a existat inclusiv o blocad\u0103 la nivelul Bra\u0219ovului cu ce panouri putem putem cump\u0103ra, putem \u00eenchiria. \u0218i asta e e cumva surprinz\u0103tor sau poate s\u0103 apar\u0103 surprinz\u0103tor pentru un primar \u00een func\u021bie s\u0103 aib\u0103 problema aceasta, dar este foarte u\u0219or explicabil, dat fiind c\u0103 80% din din panotajul din ora\u0219 este controlat de amanta fostului primar. Dar revenind la la sume, pe de o parte, avem nevoie de aceast\u0103 vizibilitate \u00een perspectiva unei campanii la preziden\u021biale pentru care nu mai este foarte mult timp \u0219i \u00een care suntem datori s\u0103 s\u0103 avem un rezultat bun \u0219i s\u0103 avem un candidat care s\u0103 s\u0103 se bat\u0103 de la egal la egal cu cu ceilal\u021bi candida\u021bi ai marilor partide. Pe de alt\u0103 parte, sumele despre care vorbe\u0219ti la nivel local, repet, sunt doar, cred c\u0103 sunt doar o parte din sumele care sunt raportate pe bune, pentru c\u0103 am v\u0103zut, sunt foarte multe pagini care distribuie \u0219tiri false, care distribuie dezinformare \u0219i care nu sunt asumate \u00een mod direct de partide. Ori, ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 la Bra\u0219ov cu aceste resurse, sunt ni\u0219te resurse pe care nici nu ne-am propus s\u0103 le cheltuim, pentru c\u0103 e de-a dreptul obscen s\u0103 cheltui sute de mii de RON pentru o campanie \u00een care dac\u0103 m\u0103 uit la ceea ce spune contracandidatul meu, nu vorbe\u0219te dec\u00e2t de mine \u0219i \u0219i propag\u0103 dezinform\u0103ri. Nu vorbe\u0219te despre un plan al Bra\u0219ovului \u0219i ceea ce ar avea nevoie s\u0103 aud\u0103 cet\u0103\u021benii \u00eentr-un astfel de context. Deci ne lupt\u0103m, este o lupt\u0103 inegal\u0103, o lupt\u0103 \u00een care suntem datori s\u0103 fim prezen\u021bi \u0219i s\u0103 s\u0103 avem \u0219i noi pra\u0219tia aceea a lui David, cu care s\u0103 s\u0103 ne tragem pietricelele, \u00eens\u0103 \u0219i o lupt\u0103 pe care o vom c\u00e2\u0219tiga. O vom c\u00e2\u0219tiga, chiar dac\u0103 exist\u0103 acest decalaj, acest dezechilibru de resurse. Ok, sper s\u0103 c\u00e2\u0219tiga\u021bi la Bra\u0219ov. Nu cred c\u0103 ave\u021bi vreo \u0219ans\u0103 la Cotroceni. Bun, dar partidul care lupt\u0103 \u00eempotriva democra\u021biei cu epole\u021bi s-a aliat cu partidul plin de epole\u021bi a lui B\u0103sescu \u0219i partidul \u0219i mai plin de epole\u021bi a lui Orban. E nevoie de o reform\u0103 a USR-ului? Eu cred c\u0103 reforma aceasta despre care vorbim \u00eenc\u0103 din 2012, c\u00e2nd ie\u0219eam \u00een strad\u0103 \u0219i ne uitam la ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een acel \u00een acea lupt\u0103, acel r\u0103zboi \u00eentre B\u0103sescu \u0219i Arafat \u0219i ne sim\u021beam nereprezenta\u021bi de \u00eentregul spectru politic. Reforma aceasta e o reform\u0103 care e una continu\u0103. Se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een pa\u0219i, \u00een pa\u0219i mici sau \u00een anumite perioade mai accelerate. E\u0219ti de acord cu alian\u021ba cu partidul USR-ul e parte din aceast\u0103 reform\u0103. \u0102 din punctul meu de vedere, \u00eentotdeauna este o o decizie \u0219i o un compromis de f\u0103cut \u00eentre a r\u0103m\u00e2ne fideli unui electorat, care este foarte, este educat, este preten\u021bios, \u00ee\u0219i dore\u0219te ni\u0219te lucruri foarte clar definite, uit\u00e2ndu-se totodat\u0103 la tot ce \u00eenseamn\u0103 valori europene \u0219i standard de via\u021b\u0103 european versus un partid care are capacitatea de a cre\u0219te \u0219i de a aduna cu adev\u0103rat putere. Nu mi-ai r\u0103spuns la \u00eentrebare. Deci, din nou, \u00eentrebarea mea e e ok s\u0103 aib\u0103 USR-ul o alian\u021b\u0103 cu PMP-ul \u0219i partidul For\u021ba Dreapt\u0103 a lui Orban? Orban care a f\u0103cut campanie electoral\u0103 pentru Scripcaru, \u00ee\u021bi aduc aminte. Justificarea este dat\u0103 tot de moment. Moment \u00een care avem un bloc comasat, la care nu exist\u0103 un pol puternic, nu exista un pol puternic. Ori, aceast\u0103 unire pe zona de de electorat de dreapta nu e neap\u0103rat. Dar c\u00e2t de credibil po\u021bi s\u0103 fii tu, deci Orban i-a f\u0103cut campanie electoral\u0103 lui Scripcaru, se declar\u0103 prietenul lui Ve\u0219tea, care e pre\u0219edintele Consiliului Jude\u021bean \u0219i se afi\u0219eaz\u0103 cu tine acum. Nu e ridicol? Nu \u0219tiu dac\u0103 are leg\u0103tur\u0103 cu credibilitatea mea. \u0102 cred c\u0103 explica\u021biile le-a dat Are leg\u0103tur\u0103 cu credibilitatea USR-ului. Explica\u021biile le-a oferit Ludovic Orban \u00een \u00een aceast\u0103 campanie, spun\u00e2nd exact acela\u0219i lucru. Rom\u00e2nia are nevoie de o alternativ\u0103 real\u0103 de dreapta \u0219i acest. Care alternativ\u0103? Cu Orban? Orban nu e nicio alternativ\u0103. Orban este acolo dintotdeauna. Deci din '94, Orban e \u00eentotdeauna acolo. Cum e o alternativ\u0103? Cum poate Tomac s\u0103 fie o alternativ\u0103? Adic\u0103 sunt oameni super vechi. Deci am\u00e2ndoi, am\u00e2ndou\u0103 partidele \u0219i PMP-ul \u0219i For\u021ba Dreptei sunt ni\u0219te partide pline de oameni care put a servicii, ni\u0219te contracte uria\u0219e cu statul. Am pus \u0219i eu \u00eentreb\u0103rile acestea \u0219i r\u0103spunsul este dat de ceea ce pare c\u0103 \u00ee\u0219i dore\u0219te electoratul. Pentru c\u0103 astfel de decizii nu sunt decizii u\u0219or de luat \u0219i niciodat\u0103 nu se iau cu unanimit\u0103\u021bi. Sunt decizii care reies din ni\u0219te sondaje. Ok, deci dac\u0103 electoratul \u00ee\u0219i dore\u0219te, deci, s\u0103 presupunem c\u0103 electoratul \u00ee\u0219i dore\u0219te ho\u021bi, atunci USR-ul o s\u0103 zic\u0103. Nu trebuie s\u0103 presupunem, pentru c\u0103 este o realitate. Vedem c\u0103 \u00een Rom\u00e2nia au fost vota\u021bi 35 de ani foarte mul\u021bi politicieni cu probleme penale grave. \u0218i atunci voi ce face\u021bi? Adic\u0103 nu trebuia s\u0103 fi\u021bi o alternativ\u0103 diferit\u0103? Conducem, conducem aceast\u0103 schimbare \u0219i aceast\u0103 reformare \u0219i dac\u0103 e s\u0103 facem o compara\u021bie, unde era clasa politic\u0103 la nivelul lui 2015 \u0219i unde este acum, vedem c\u0103 s-a cur\u0103\u021bat de foarte mul\u021bi baroni locali \u0219i de foarte mul\u021bi oameni cu probleme. Evident c\u0103 suntem \u00eenc\u0103 pe o bar\u0103 din aceea cu loading undeva la 10, 20%, dar asta PMP-ul \u0219i For\u021ba Dreptei nu s-au cur\u0103\u021bat. Niciuna din niciunul dintre cele dou\u0103 partide nu sunt cur\u0103\u021bate. Ajuta\u021bi-ne s-o facem, pentru c\u0103 lucrurile astea se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u0219i \u00een USR \u00een egal\u0103 m\u0103sur\u0103. De c\u00e2te ori au existat oameni cu probleme dovedite, oamenii ace\u0219tia au plecat de pe func\u021bii. Am avut situa\u021bii \u00een care \u00een numele unor principii, oameni care \u00eenc\u0103 asupra c\u0103rora planeaz\u0103 ni\u0219te suspiciuni au renun\u021bat s\u0103 candideze \u0219i au renun\u021bat la ni\u0219te la ni\u0219te func\u021bii. Dovad\u0103 chiar de la Bra\u0219ov, viceprimarul meu Flavia Boghiu, care pune pe pe pauz\u0103 urm\u0103torii ani, are a avut un mandat plin de de realiz\u0103ri. Un mandat bun \u00een care am f\u0103cut echip\u0103 foarte bun\u0103 \u0219i am pierdut practic un om de baz\u0103 \u00een echip\u0103, tocmai pentru c\u0103 exist\u0103 o acuza\u021bie care planeaz\u0103 asupra ei \u0219i a renun\u021bat la candidatura pentru \u00eenc\u0103 un mandat \u00een \u00een Consiliul Local. Ori, cred c\u0103 dac\u0103 punem asta \u00een \u00een oglind\u0103 cu ceea ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een restul spectrului politic, ne d\u0103m seama c\u0103 da, USR-ul conduce o reform\u0103 a clasei politice, o reform\u0103 care-i afecteaz\u0103 \u0219i pe ceilal\u021bi \u0219i care-i oblig\u0103 s\u0103 se alinieze. Dar asta am\u00e2ndoi \u0219tim c\u0103 asta nu e adev\u0103rat. Adic\u0103 \u00een\u021beleg c\u0103 voi la Bra\u0219ov face\u021bi lucrul \u0103sta, dar, de exemplu, doamna Jurcan continu\u0103 s\u0103 fie \u0219ef\u0103 la USR, \u00een timp ce \u0219tim foarte clar c\u0103 femeia a min\u021bit c\u0103 nu ar fi fost \u00een PSD, \u0219tim foarte clar c\u0103 B\u0103rbacsu e m\u00e2na dreapt\u0103 a lui Iulian Dumitrescu. Avem ni\u0219te mecanisme interne. Dar nu func\u021bioneaz\u0103. Femeia candideaz\u0103 pentru prim\u0103rie din partea USR. Comisii de arbitraj care sunt datoare s\u0103 analizeze aceste lucruri \u0219i repet, cred c\u0103 Allen, at\u00e2ta timp c\u00e2t USR-ul nu accept\u0103 c\u0103 are ni\u0219te probleme foarte serioase, nu o s\u0103 se reformeze niciodat\u0103 \u0219i printre oamenii \u0103ia care ar trebui s\u0103 accepte lucrul \u0103sta, tu e\u0219ti unul dintre ei, c\u0103 de asta e\u0219ti invitat aici. Ave\u021bi probleme. \u0218tim foarte clar c\u0103 partidul e condus de o clic\u0103 mic\u0103 \u0219i care impune oameni pe list\u0103. Ce caut\u0103 Boto\u0219 pe lista de la europarlamentare? Eu cred c\u0103 cred c\u0103 problemele cele mai mari pe care le avem \u0219i pe care le avem \u00een perspectiv\u0103 sunt cele care \u021bin de rela\u021bia direct\u0103 cu cu electoratul. Dac\u0103 vom avea suficiente voci care s\u0103 ne ia la palme de c\u00e2te ori gre\u0219im, automat \u0219i direc\u021bia pe care o vom \u021bine va fi direc\u021bia bun\u0103 \u0219i nu nu ne vom abate de la ea. \u0218i de asta cred c\u0103 acolo este miza. Eu n-am intrat \u00een politic\u0103 s\u0103 fac o carier\u0103, s\u0103 ajung \u0219eful universului sau mai \u0219tiu eu ce. Am intrat \u00een politic\u0103 s\u0103 las ceva \u00een urm\u0103 \u0219i s\u0103 contribui la schimbarea asta. \u0102sta a fost principalul motivator. Ca mine sunt mii de oameni care au f\u0103cut pasul acesta. \u0218i e foarte important, apropo de de problemele pe care le semnalezi, problemele acestea s\u0103 vin\u0103 \u0219i din adic\u0103 presiunea aceasta s\u0103 vin\u0103 \u0219i din exterior. \u0218i oamenii care ne-au ajutat \u0219i care ne-au sus\u021binut, s\u0103 ne ia \u0219i la palme c\u00e2nd gre\u0219im \u0219i \u00een felul \u0103sta s\u0103 s\u0103 construim un sentiment de de apartenen\u021b\u0103, c\u0103 de fapt USR-ul reprezint\u0103, cu toate bunele \u0219i relele care exist\u0103 la ora actual\u0103 \u00een societatea rom\u00e2neasc\u0103. Bun, e\u0219ti sprijinit de Reper pentru candidatura ta la Bra\u0219ov. Reper candideaz\u0103 \u00eempotriva alian\u021bei alian\u021bei de dreapta a USR-ului la europarlamentare. Pare schizofrenic. Cum e justificabil a\u0219a ceva? Din locul \u00een care m\u0103 g\u0103sesc deloc. Nu ies deloc schizofrenic. Sunt sprijinit de o alian\u021b\u0103 format\u0103 din patru partide, plus am mai primit sus\u021binerea suplimentar \u0219i a Reper \u0219i la la candidatura la prim\u0103rie \u0219i a Urs PDF. \u0102 cred c\u0103 ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 la Bra\u0219ov, dar sau ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 la Bra\u0219ov este o o poz\u0103 mai mic\u0103 a situa\u021biei de la nivel na\u021bional. Pentru c\u0103 toat\u0103 aceast\u0103 comasare s-a a fost prezentat\u0103 ca fiind o reac\u021bie la cre\u0219terea extremismului \u00een Rom\u00e2nia. Vedem c\u0103 la Bra\u0219ov nu este nici pe departe valabil\u0103 aceast\u0103 argumenta\u021bie. Nu avem o situa\u021bie \u00een care trebuie extremismul s\u0103 fie \u021binut c\u00e2t mai jos. La Bra\u0219ov s-au coalizat, \u00een condi\u021biile \u00een care Bra\u0219ovul n-a fost niciodat\u0103 ro\u0219u, s-au coalizat PNL \u0219i PSD ca s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe putere. Ori, nu doar s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe putere, au ajuns s\u0103 nu mai aib\u0103 ru\u0219ine \u00een inten\u021biile pe care le afi\u0219eaz\u0103, \u00een oamenii cu care se afi\u0219eaz\u0103. Avem dezvoltatori imobiliari care militau \u00eempotriva restric\u021biilor de a construi pe dealuri, care acuma sunt pe pozi\u021bii \u00een lista de Consiliul Local, \u00een lista reunit\u0103. La acest mamut politic, este important s\u0103 adun\u0103m tot ceea ce \u00eenseamn\u0103 for\u021b\u0103 capabil\u0103 s\u0103 sus\u021bin\u0103 continuarea unei direc\u021bii pozitive pentru viitorul Bra\u0219ovului, pentru c\u0103 \u00een patru ani de zile, aproape patru ani de zile, \u00eenc\u0103 nu s-au \u00eemplinit, am demonstrat c\u0103 lucrurile pe care pentru care ne lupt\u0103m \u00een Consiliul Local nu sunt contracte pentru firme de cas\u0103, nu sunt puz-uri \u0219i dezvolt\u0103ri imobiliare pentru prieteni, ci sunt lucrurile care sunt \u00een favoarea bra\u0219ovenilor. Ori, e normal merg\u00e2nd \u00een fa\u021ba tuturor cu apelul acesta, sus\u021bine\u021bi proiectele pentru viitorul Bra\u0219ovului, s\u0103 g\u0103sesc sprijin \u0219i din partea Forumului Democrat German \u0219i din partea Reper \u0219i din partea altor for\u021be politice dec\u00e2t cele din Alian\u021ba Na\u021bional\u0103. Ai fost dat \u00een judecat\u0103, lin\u0219at de pres\u0103, \u00eenjurat de o mul\u021bime de oameni. De ce faci politic\u0103? Care-i motiva\u021bia s\u0103 stai \u00een mizeria asta? Nu \u0219tiam c\u0103 va fi a\u0219a, sincer. C\u00e2nd am intrat \u00een politic\u0103, nici nu-mi propusesem s\u0103 ajung pe o func\u021bie aleas\u0103. De c\u00e2te ori am primit o astfel de misiune, am \u00eencercat s-o duc c\u00e2t mai c\u00e2t mai bine la \u00eendeplinire. Ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 la Bra\u0219ov este c\u0103 pare c\u0103 am deranjat un cuib de viespi. Am mai folosit metafora asta \u0219i \u00een 2021, pentru c\u0103 nu nu este vorba doar de lupta politic\u0103, ci \u0219i de luptele conexe. Ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 pe un \u00een justi\u021bie, ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een rela\u021bia cu alte institu\u021bii ale statului, care sunt, fiecare e are datoria s\u0103-\u0219i duc\u0103 la \u00eendeplinire misiunea. Nicio vorb\u0103 despre asta \u0219i respect separarea puterilor \u00een stat \u0219i o s\u0103 evit s\u0103 intru foarte mult \u00een dialogul \u0103sta. Dar e un e ciudat c\u0103 am ajuns s\u0103 m\u0103 duc \u00een instan\u021b\u0103 s\u0103 ap\u0103r dreptul de a construi un etaj al unei case cu dou\u0103 camere, casa mea, pe care am primit-o mo\u0219tenire de la bunicii mei \u0219i s\u0103 pierd \u00een prim\u0103 instan\u021b\u0103 sau am norocul s\u0103 c\u00e2\u0219tig \u00een apel, pentru c\u0103 altfel genul \u0103sta de lupte poate s\u0103 te duc\u0103 la sap\u0103 de lemn \u0219i la nebunie. Adic\u0103 presiunea este este una foarte mare. De ce merit\u0103 asta? Pentru c\u0103 e normal atunci c\u00e2nd vrei s\u0103 faci cur\u0103\u021benie s\u0103 s\u0103 dai de astfel de cuiburi de viespi \u0219i s\u0103 trebuiasc\u0103 s\u0103 le s\u0103 le mu\u021bi. E normal pentru normalitatea \u00een care vrem s\u0103 ne s\u0103 ne tr\u0103im, s\u0103 ne cre\u0219tem copiii. Deci cred c\u0103 asta e cea mai important\u0103 miz\u0103. Dac\u0103 noi nu reu\u0219im s\u0103 facem cur\u0103\u021benie, genera\u021bia urm\u0103toare va avea acelea\u0219i probleme \u0219i se va confrunta cu acelea\u0219i clanuri mafiote \u0219i cu acelea\u0219i sfere de influen\u021b\u0103 cu care ne-am lovit \u0219i", "type": "Document"}}