{"nodes": [{"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {"name": "Partidul Na\u021bional Liberal"}}, {"id": "Psd", "type": "Organization", "properties": {"name": "Partidul Social Democrat"}}, {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Klaus Iohannis", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Drago\u0219 P\u0103traru", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Marian Vanghelie", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ioan Rus", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Emil Boc", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Udmr", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Florin C\u00ee\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Pdsr", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Hidroelectrica", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Sie", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Sri", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Robert Sighiart\u0103u", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Alina Gorghiu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "George Flutur", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sorin C\u00eempeanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Costel Alexe", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ia\u0219i", "type": "City", "properties": {}}, {"id": "Mihai Chirica", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "European Parliament", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Ia\u0219i County", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Starea Impostorilor", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Petre \u021au\u021bea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Realitatea", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Starea Na\u021biei", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Marius Bud\u0103i", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Zamolxis", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Decebal", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Tineretul Comunist", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "R\u0103ze\u0219i Naghi Zoltan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Kerekes Gabor", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Florisca Atilo", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Protests", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Prefect Of Bucharest", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Head Of Public Television", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Boss At Realitatea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Moldovan Mafioso", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Russian Secret Services", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Wife", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Eureka Media", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {"profession": "limbist"}}, {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {"title": "Prime Minister"}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father", "type": "Person", "properties": {"position": "Director General at a state-owned enterprise"}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {"status": "multimillionaire"}}, {"id": "Austrian Commissioner", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "\u0218o\u0219oac\u0103'S Party", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {"education": "doctorate"}}, {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Partidul Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Unpr", "type": "Political party", "properties": {}}, {"id": "Oradea", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "V\u0103lc\u0103u De Jos", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Zal\u0103u", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Bucure\u0219ti", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Sinaia", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Prahova", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Cotroceni", "type": "Location", "properties": {}}, {"id": "Electrica", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Eximbank", "type": "Company", "properties": {}}, {"id": "Asf", "type": "Organization", "properties": {}}, {"id": "Elena Udrea", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Theodor Stolojan", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Traian B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Olgu\u021ba Vasilescu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Claudiu Manda", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mihai Tudose", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Vadim Tudor", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Gigi Becali", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "George Simion", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Viorel Hrebenciuc", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mircea Geoan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Sorin Grindeanu", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Mircea Ro\u0219ca", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Florin Iordache", "type": "Person", "properties": {}}, {"id": "Ccr", "type": "Government body", "properties": {}}, {"id": "Marcel Bolo\u0219", "type": "Person", "properties": {}}], "relationships": [{"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "VICE_PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COMPARED_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Drago\u0219 P\u0103traru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CRITICIZED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CALLED", "properties": {"description": "iresponsabil \u0219i mitocan"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "INTERVIEWED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Marian Vanghelie", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FRIEND_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FATHER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ioan Rus", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Emil Boc", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PRAISES", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FATHER_IN_LAW_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Udmr", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "BUSINESS_PARTNER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "CRITICIZED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "IN_COALITION_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PRAISED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PRAISED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Rom\u00e2nia Tv", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FUNDED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CALLED", "properties": {"description": "marele prost acoperit \u0219i boul"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PRAISED", "properties": {"description": "un analist foarte bun"}}, {"source": {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WORKS_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Florin C\u00ee\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTS", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Klaus Iohannis", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CRITICIZED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Klaus Iohannis", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PRAISED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "plagiarism"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "plagiarism"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROUD_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Dan Voiculescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mihai G\u00e2dea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Victor Ponta", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marian Vanghelie", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF_BRANCH", "properties": {"branch": "Bucharest"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pdsr", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Hidroelectrica", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "HAS_CONTRACTS_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sie", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "HAS_CONTRACTS_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sri", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "HAS_CONTRACTS_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Robert Sighiart\u0103u", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Alina Gorghiu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "George Flutur", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Sorin C\u00eempeanu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Costel Alexe", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Costel Alexe", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ia\u0219i County", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "HEAD_OF_COUNCIL", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mihai Chirica", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mihai Chirica", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FORMER_MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mihai Chirica", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ia\u0219i", "type": "City", "properties": {}}, "type": "MAYOR_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Ludovic Orban", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "European Parliament", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Valeriu Nicolae", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Starea Impostorilor", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "HOST_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Petre \u021au\u021bea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "QUOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Realitatea", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Liviu Dragnea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COMPARED_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Drago\u0219 P\u0103traru", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Starea Na\u021biei", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "HOST_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Iulian Dumitrescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "corruption"}}, {"source": {"id": "Costel Alexe", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Costel Alexe", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "bribery"}}, {"source": {"id": "Mihai Chirica", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mihai Chirica", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "corruption"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Marius Bud\u0103i", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "COLLEAGUE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Zamolxis", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "BELIEVES_HE_IS_REINCARNATION_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Securitate", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "LINKED_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Realitatea", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FORMER_BOSS_WAS_SECRETARY_GENERAL_OF_PSD_DURING_NASTASE_GOVERNMENT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Emil Boc", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Tineretul Comunist", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "FORMER_LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "R\u0103ze\u0219i Naghi Zoltan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Kerekes Gabor", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Florisca Atilo", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Kerekes Gabor", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Udmr", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "VICE_PRESIDENT_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "forming an organized criminal group"}}, {"source": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "incitement to embezzlement with particularly serious consequences"}}, {"source": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "incitement to tax evasion"}}, {"source": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACCUSED_OF", "properties": {"accusation": "incitement to money laundering"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Protests", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PARTICIPATED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marius Bud\u0103i", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Protests", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "PARTICIPATED_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Prefect Of Bucharest", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "BERATED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gabriel Oprea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Head Of Public Television", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ATTEMPTED_TO_INFLUENCE", "properties": {"topic": "Oprea's plagiarism scandal"}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Boss At Realitatea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Realitatea", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Boss At Realitatea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WAS_SECRETARY_GENERAL_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Boss At Realitatea", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Moldovan Mafioso", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WAS_POLITICAL_CONSULTANT_FOR", "properties": {}}, {"source": {"id": "Moldovan Mafioso", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Russian Secret Services", "type": "Government body", "properties": {}}, "type": "LINKED_TO", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Cluj", "type": "Location", "properties": {}}, "type": "HAS_CONTRACTS_WITH_STATE_IN", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Wife", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Wife", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "DAUGHTER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Eureka Media", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Arpad Paszkany", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Eureka Media", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Diana \u0218o\u0219oac\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "\u0218o\u0219oac\u0103'S Party", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "LEADER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Austrian Commissioner", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADDRESSED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "European Parliament", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {"role": "Head of the PNL delegation"}}, {"source": {"id": "Ciuca", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Psd", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "CREATED_BY", "properties": {}}, {"source": {"id": "Adrian N\u0103stase", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ciuca", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SUPPORTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Antena 3", "type": "Organization", "properties": {}}, "target": {"id": "Ciuca", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED_AS_PRIME_MINISTER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Olgu\u021ba Vasilescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WAS_ON_POSTER_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Claudiu Manda", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WAS_ON_POSTER_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mihai Tudose", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "WAS_ON_POSTER_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Claudiu Manda", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CRITICIZED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Olgu\u021ba Vasilescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CRITICIZED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Olgu\u021ba Vasilescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Vadim Tudor", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "FORMER_TRUMPET_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Olgu\u021ba Vasilescu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "TRUMPET_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Neam\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Rare\u0219 Bogdan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Gigi Becali", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PROMOTED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Neam\u021bu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "TRUMPET_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Gigi Becali", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Aur", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "TRUMPET_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marcel Bolo\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Nicolae Ciuc\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CALLED_FOR_SOLUTION", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marcel Bolo\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mircea Geoan\u0103", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CALLED_FOR_SOLUTION", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marcel Bolo\u0219", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "CALLED_FOR_SOLUTION", "properties": {}}, {"source": {"id": "Elena Lasconi", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Usr", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Partidul Democrat", "type": "Political party", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Lucian Bode", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Electrica", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Electrica", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Eximbank", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Florin Roman", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Asf", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "WORKED_AT", "properties": {}}, {"source": {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Elena Udrea", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "PRAISED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Theodor Stolojan", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ADMIRER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Raluca Turcan", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Traian B\u0103sescu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "SPOUSE_SERVED", "properties": {}}, {"source": {"id": "Sorin Grindeanu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Norbis", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "Marcel Ciolacu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Norbis", "type": "Company", "properties": {}}, "type": "ASSOCIATED_WITH", "properties": {}}, {"source": {"id": "C\u0103t\u0103lin Predoiu", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Ro\u0219ca", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Pnl", "type": "Organization", "properties": {}}, "type": "MEMBER_OF", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Ro\u0219ca", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "C\u0103t\u0103lin Predoiu", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ON_SAME_POSTER", "properties": {}}, {"source": {"id": "Mircea Ro\u0219ca", "type": "Person", "properties": {}}, "target": {"id": "Mircea Ro\u0219ca", "type": "Person", "properties": {}}, "type": "ACQUITTED_OF_CORRUPTION", "properties": {"reason": "statute of limitations"}}], "source": {"id": null, "metadata": {}, "page_content": "Original Text:\nTranscript of: Ciuca\u0306 e creat\u0326ia PSD-ului. Cine poate sa\u0306-l retraga\u0306 pe bolovanul fa\u0306ra\u0306 memorie \uff5c Starea Impostorilor 79.mp3\n==================================================\n\nStesla starea na interna\u021bilor, cu mine, Valerii Nicolae. F\u0103r\u0103 menajamente pentru cei care iau la mi\u0219to votul rom\u00e2nilor \u0219i \u00eel tranzac\u021bioneaz\u0103 \u00een v\u0103zul lumii. Te doare mintea, m\u0103. Deci un plagiator, un nesim\u021bit cu un tupeu \u00eengrozitor, Bode vorbe\u0219te despre cei care iau la mi\u0219to votul rom\u00e2nilor. Domnul Lucian Bode a terminat o facultate de ingineri \u00een 1998 la Oradea. A fost \u0219i omer p\u00e2n\u0103 \u00een 2000, c\u00e2nd a devenit brusc, nu numai consilier local la 26 de ani la V\u0103lc\u0103u de Jos, dar \u0219i \u0219ef de serviciu v\u00e2nz\u0103ri la o fost\u0103 firm\u0103 de stat din Oradea, la numai patru ore de condus dus \u00eentors de localitatea unde era consilier. Din 2001 devine un mic \u0219efu\u021b la partid, lucru care, desigur, nu are nicio leg\u0103tur\u0103 cu o slujb\u0103 la Electrica, firma aia de loc c\u0103pu\u0219at\u0103 politic, de data asta la Zal\u0103u. Minunea apare dup\u0103 2004, c\u00e2nd partidul lui Partidul Democrat vine la putere. Din 2005, conform CV ului, domnul Bode este c\u00e2t se poate de st\u00e2nga, ca \u0219ef de sindicat la o institu\u021bie de stat, \u0219ef de partid de dreapta la guvernare pe jude\u021b, la S\u0103laj, consilier jude\u021bean de dreapta \u0219i om cinstit, \u0219ef al serviciului de exploatare la electric\u0103, aia plin\u0103 de \u0219mecheri \u0219i securi. Mai clar, dac\u0103 erai un angajat nemul\u021bumit de \u0219eful t\u0103u de la electrica, te duceai la \u0219eful de sindicat, care se ducea la consilierul jude\u021bean responsabil, care ridica problema la \u0219eful de partid de la guvernare, care rezolva totul pentru c\u0103 to\u021bi erau aceea\u0219i persoan\u0103, c\u0103 doar tr\u0103im \u00een Rom\u00e2nia asta idiot\u0103 \u00een care Bode e al doilea om cel mai important din PNL. Din 2008, omul minune 411 devine deputat. Cu mari ambi\u021bii de ministru, face \u0219i el slugarnic \u0219i necesar cursurile lui Oprea, cursurile Institutului Diplomatic Rom\u00e2n \u0219i \u00een timpul liber, c\u0103 doar e deputat la Bucure\u0219ti, face \u0219i un master \u00een managementul securit\u0103\u021bii la Cluj. La momentul \u00een care a ajuns \u00een Parlament, domnul Bode, liberal chipurile, era dator v\u00e2ndut la b\u0103nci, 66000 de franci elve\u021bieni \u0219i avea un apartament de 55 de m p\u0103tra\u021bi \u00een Zal\u0103u \u0219i nu lucrase conform CV ului s\u0103u o or\u0103 \u00een privat. Acum are vil\u0103 la Sinaia, f\u0103cut\u0103 de un primar super dubios, e dovedit plagiator \u0219i e mare, mare \u0219ef la liberal. Trasul pe sfoar\u0103 e apanajul altor partide. Noi suntem liberali \u0219i ne baz\u0103m pe adev\u0103r, nu pe promisiuni de\u0219arte. Trasul pe sfoar\u0103 este apanajul altor partide. Noi suntem liberali \u0219i ne baz\u0103m pe promisiuni de\u0219arte? P\u0103i care promisiuni au fost, m\u0103, de\u0219arte, nebunule? Nu era\u021bi voi c\u0103 niciodat\u0103 cu PSD, c\u0103 ve\u021bi desfiin\u021ba pensiile speciale \u00een 30 de zile? Ce promisiune a\u021bi f\u0103cut \u0219i v a\u021bi \u021binut de ea? Una, m\u0103, zi ne \u0219i nou\u0103 una. \u0218i \u0103sta a terminat o panaram\u0103 de facultate. Ai o carier\u0103 de o dubio\u0219enie maxim\u0103 \u0219i e mare lider liberal. O onoare s\u0103 fiu \u00een fa\u021ba viitorului pre\u0219edinte al Rom\u00e2niei, domnul Nicolae Ciuc\u0103. Viitorului pre\u0219edinte al Rom\u00e2niei, Nicolae Ciuc\u0103. Turcan, bre, Turcan, aia care o pupa senza\u021bional de slinos peste tot pe unde putea pe doamna Udrea, care \u0219i ea era viitorul pre\u0219edinte \u00een capul ei. Poate fi un veritabil Kill Bill al politicii rom\u00e2ne\u0219ti, pentru c\u0103 cu c\u00e2t mai mul\u021bi adversari politici va da, cu c\u00e2t mai grele vor fi luptele electorale, cu at\u00e2t cresc \u0219ansele ca Elena Udrea s\u0103 ofere o victorie spectaculoas\u0103. Doamna Turcan trebuia \u0219i s\u0103 demonstreze c\u00e2t de penibil\u0103 poate s\u0103 fie. Nicolae Ciuc\u0103 a fost educat \u0219i format cu sim\u021bul sacrificiului suprem. Alo! De asta a dat Ciuc\u0103 milioane pentru o fraud\u0103 de carte? De asta l a sprijinit pe mafiotul \u0103la de Iulian Dumitrescu? De asta a f\u0103cut alian\u021b\u0103 cu PSD ul, m\u0103? Pentru c\u0103 el are sim\u021bul sacrificiului suprem? A sacrificat PNL ul pentru \u021bar\u0103 sau cum? \u0218i Turcan e ministru \u00een guvernul PNL PSD al culturii. Da. Turcan, aia care min\u021bea care a masterat, aia cu studiile pe la ru\u0219i \u0219i deloc legate de servicii. Da, bre, admiratoarea ne\u021b\u0103rmurit\u0103 a lui Stolojan, al b\u0103iatul, multe, multe grade. C\u0103s\u0103torit\u0103 cu un nene care l a slujit c\u00e2t a fost nevoie pe turn\u0103torul \u0103la de B\u0103sescu \u0219i \u00eencerca s\u0103 intimideze presa \u0219i acum e mare, mare profesor de jurnalism, ca orice neacoperit. \u0218i din toat\u0103 mascarada asta penibil\u0103 nu putea s\u0103 lipseasc\u0103 domnul Roman. Profesional a fost un nimeni absolut. Asta p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd l a lovit \u0219i pe el norocul politic \u0219i din v\u00e2nz\u0103tor de ziare a ajuns \u00een consiliile de administra\u021bie cele mai \u0219mechere. Roman e \u0103la care a min\u021bit c\u0103 \u0219i a luat licen\u021ba la cea mai bun\u0103 universitate din Cluj \u0219i a mai min\u021bit \u0219i c\u0103 a scris o carte. Roman a tr\u0103it din sinecuri la cele mai nenorocite \u0219i mai c\u0103pu\u0219ate firme de stat, de la Electrica, loc unde a lucrat \u0219i Bode, la Eximbank, la chestia aia plin\u0103 de rude de securi\u0219ti \u0219i baroni, ASF. Se pricepe desigur la toate, c\u0103 a fost \u0219i pe la gaze \u0219i la automobile SA. \u00cen rest, omul \u0103sta nu a f\u0103cut nimic, nimic. A terminat \u0219i el colegiul lui Oprea \u0219i alte fabrici de diplome, ca orice politician care se respect\u0103 \u0219i a fost dovedit \u0219i plagiator, pe l\u00e2ng\u0103 mitoman. Ipocrit, m\u00e2rlan, patriotard, gargaragiu \u0219i clovn, Roman este personificarea mediocrit\u0103\u021bii agresive \u0219i a liderului jude\u021bean de la Partidul Na\u021bional Liberal. Ei bine, Roman a c\u00e2ntat la Paranghelia asta a PNL. \u0218i o s\u0103 v\u0103 rog s\u0103 m\u0103 ajuta\u021bi \u0219i dumneavoastr\u0103 ca s\u0103 \u00een\u021belege\u021bi spiritul nostru. Tu Ardeal, tu Ardeal, \u00ee\u021bi suntem mo\u0219teni, Templu Sf\u00e2nt, Templu Sf\u00e2nt, Mun\u021bii Apuseni. Tu Ardeal, tu Ardeal, \u00ee\u021bi suntem mo\u0219teni, Templu Sf\u00e2nt, Templu Sf\u00e2nt, Mun\u021bii Apuseni, c\u0103 tu ne e\u0219ti vatr\u0103 \u0219i din piatr\u0103 \u00een piatr\u0103. Da, m\u0103, a\u0219a e PNL ul, numai c\u0103 nu din piatr\u0103 \u00een piatr\u0103, ci mai degrab\u0103 din Bolo\u0219an \u00een Bolo\u0219an. B\u0103i, cum s\u0103 fii at\u00e2t de penibil? Ei bine, ne explic\u0103 imediat Rare\u0219 Papagalache Bogdan. Situa\u021bia nu este a\u0219a cum ne prezint\u0103 trompetele, unele trompete ale PSD sau ale Aur. Rare\u0219 Bogdan, \u0103la care era pe afi\u0219 cu Olgu\u021ba Vasilescu, Claudiu Manda \u0219i Mihai Tudose. Rare\u0219 Bogdan, cel care zicea despre Manda c\u0103 e sluga absolut\u0103 a domnului Dragnea \u0219i este iubitul absolut al doamnei Olgu\u021ba Vasilescu, altfel n are nicio calitate. Rare\u0219 Bogdan, cel care spunea c\u0103 Olgu\u021ba Vasilescu e ticc\u0103loas\u0103, \u0219mecher\u0103, ipocrit\u0103 \u0219i mincinoas\u0103. Rare\u0219, bre, cel \u00een poz\u0103 electoral cu Mihai \u0219i Tudose, cel care cu c\u00e2teva zile \u00eenainte de a se pune pe afi\u0219 cu papagalul liberal, zicea despre Rare\u0219 Bogdan c\u0103 \u0219i a pus o oj\u0103 galben\u0103 peste unghiile negre \u0219i \u0219i a pus chilo\u021bii peste pantaloni \u0219i zboar\u0103 peste blocuri. Olgu\u021ba este fosta trompet\u0103 a lui Vadim Tudor, respectiv a lui Ciolacu. Rare\u0219 Bogdan l a promovat la greu \u0219i pe Neam\u021bu \u0219i pe Gigi Becali, cei care acum sunt trompetele Aur. Caz, le am spus Craiovenilor despre cuvintele lui Mihai Viteazu \u0219i au pl\u00e2ns \u00een mas\u0103, au ridicat lucrurile. C\u00e2nd am spus o \u021bar\u0103 avem \u0219i un crez. Trezi\u021bi v\u0103 c\u0103 am dormit destul. Momentul \u0103la s au pur \u0219i simplu i am v\u0103zut lumina\u021bi la fa\u021b\u0103. Rare\u0219 Bogdan, trompeta lui Iohannis vorbe\u0219te despre trompete, c\u00e2nd el a fost promovat \u0219i a promovat electoral exact trompetele despre care vorbe\u0219te. Cu bunul Dumnezeu \u00eenainte, Nicolae Ciuc\u0103, pre\u0219edinte! B\u0103i, c\u00e2t de slinos, c\u00e2t de nemernic, c\u00e2t de manipulativ s\u0103 fii, m\u0103. Tu, un papagal, un melc care a pupat \u00een dos pe oricine pentru a ajunge la putere. Da, m\u0103, tu, purt\u0103tor de telefon \u0219i pupincuistul \u0219ef al lui Oprea, s\u0103 te folose\u0219ti de Dumnezeu pentru a promova un impostor. B\u0103, voi n ave\u021bi niciun fel de ru\u0219ine. Carageale e o chestie de filozofie politic\u0103 finu\u021b\u0103 pe l\u00e2ng\u0103 ce reu\u0219esc s\u0103 scoat\u0103 panaramele astea. Dar hai s\u0103 l vedem \u0219i pe Ciuc\u0103. PSD trebuie s\u0103 l retrag\u0103 la unitate pe Simion pentru c\u0103 ei l au creat prin decizia CCR, prin planul Hrebenciuc \u0219i prin cum se joac\u0103 Ciolacu de a desecretiz\u0103rile. PSD ul ar trebui s\u0103 l retrag\u0103 la unitate pe cel pe care ei l au creat? Domnul Ciuc\u0103, ave\u021bi probleme cu memoria? Matale e\u0219ti o crea\u021bie a PSD. Suntem m\u00e2ndri pentru ceea ce am p\u0103\u021bit \u00een 2004. Da, Adrian N\u0103stase a fost cel pe care \u00eel salutai cu at\u00e2t de mult respect, domnul Ciuc\u0103. Doctoratul aduc\u0103tor de promovarea \u00een grad, \u0103la plagiat, a fost ob\u021binut tot \u00een timpul guvernului N\u0103stase. Trimiterea matale la cele mai importante cursuri din carier\u0103, cele din Statele Unite, tot \u00een timpul guvernului N\u0103stase s au \u00eent\u00e2mplat. Avansarea ta \u00een pozi\u021bia de \u0219ef al armatei a fost tot \u00een timpul unui guvern PSD. Da, da, nu \u00een guvern \u00een alian\u021b\u0103 cu liberalii. Nu, unul \u00een alian\u021b\u0103 cu partidul securi\u0219tilor de la UNPR condus de Oprea \u0219i Diaconescu, al UDMR \u0219i al partidului Dan Voiculescu de la Hazna 3. Da, m\u0103, Antena 3, cea care te a \u00eempins foarte agresiv pe pozi\u021bia de prim ministru. Antena 3, trompeta PSD ului, cum ar zice domnul Rare\u0219 Bogdan. A\u0219adar, privi\u021bi cu aten\u021bie aceste c\u00e2teva minute. Aceasta, acesta este motivul pentru care generalul Ciuc\u0103 are un renume fantastic, de fapt de acolo a pornit, de la b\u0103t\u0103lia de la Nasiria. Nicule, matale e\u0219ti mult, mult mai crea\u021bia PSD ului dec\u00e2t oricine altcineva. Nu c\u0103 nu ai dreptate cu Simion, ai, dar tu, tu ai fost \u0219eful coali\u021biei PSD PNL, nu el \u0219i tu ai fost \u0219ef de cazarm\u0103, nu el, Bolovane. \u021ai a sc\u0103pat chestia asta a\u0219a, Foian sau cum? Dar Rom\u00e2nia este mai important\u0103 dec\u00e2t aranjamentele voastre electorale. Care, bre, nebunule? Ai uitat c\u0103 exact asta a\u021bi f\u0103cut voi la europarlamentare \u0219i la multe locale? B\u0103i, era\u021bi pe acelea\u0219i afi\u0219e cu \u0103\u0219tia care acum zici c\u0103 vor s\u0103 distrug\u0103 Rom\u00e2nia. Voi a\u021bi f\u0103cut cele mai multe aranjamente electorale cu PSD ul. Voi ave\u021bi mii de fo\u0219ti pesedi\u0219ti \u00een partid. \u00cen plus, ave\u021bi lideri liberali care au trecut la Aur. Cum s\u0103 ai tupeu s\u0103 vorbe\u0219ti de a\u0219a ceva? \u00cen acela\u0219i timp, ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een aceste zile este o lec\u021bie pentru noi, cei de dreapta, c\u0103 trebuie s\u0103 l\u0103s\u0103m deoparte orgoliile \u0219i s\u0103 trimitem Aur \u0219i PSD \u00een opozi\u021bie. Avem nevoie de o guvernare de dreapta pentru a stabiliza economia \u0219i pentru a pune \u021bara pe calea dezvolt\u0103rii accelerate de care s\u0103 beneficieze fiecare rom\u00e2n. Trebuie, deci, s\u0103 i trimitem \u00een opozi\u021bie pe pesedi\u0219ti pentru c\u0103 ei vor puterea de dragul puterii, al banilor \u0219i al imunit\u0103\u021bii. P\u0103i \u0219i de ce pa\u0219tele pisicilor liberale nu ai guvernat cu USR ul atunci? M\u0103, tu ai probleme cu memoria pe termen scurt. Nenea, matale e\u0219ti Ciuc\u0103, \u0103la de a f\u0103cut guvern cu PSD ul. Acum c\u00e2nd vorbe\u0219ti, e\u0219ti la guvernare cu PSD ul. Ai fi putut s\u0103 fii lejer la guvernare cu USR \u0219i UDMR, ave\u021bi majoritate. Dar nu, e\u0219ti cu pesedi\u0219tii \u0103ia de tot tu zici, adev\u0103rat ce e drept, c\u0103 sunt ni\u0219te nenoroci\u021bi. Cum naiba s\u0103 spui ne\u021biile astea? Cine v\u0103 scrie, frate, discursurile? Roman? \u0218i b\u0103i, mel \u0219i liberali, cum s\u0103 l aplauzi \u00een loc s\u0103 \u021bi vin\u0103 s\u0103 intri \u00een p\u0103m\u00e2nt de ru\u0219ine. \u0218i domnul M\u0103ciuc\u0103, ai uitat c\u0103 la locale, la alegerile de acum nici cinci luni, pe primul loc la Consiliul Jude\u021bean Prahova era mafiotul \u0103la de Iulian Dumitrescu, defini\u021bia celui care are nevoie de putere pentru bani \u0219i imunitate? S\u0103 mor c\u0103 fie sunte\u021bi total nebuni, fie total ticc\u0103lo\u0219i. Totu\u0219i, hai s\u0103 vedem \u0219i ce a zis Bolo\u0219an, speran\u021ba voastr\u0103, cel mai probabil viitorul \u0219ef al PNL ului. Dup\u0103 ceea ce sper, va fi cel mai slab scor pe care o s\u0103 l aib\u0103 PNL ul. Fac un apel public c\u0103tre trei candida\u021bi importan\u021bi: domnul pre\u0219edinte Nicolae Ciuc\u0103, domnul Mircea Geoan\u0103 \u0219i doamna Elena Lasconi, s\u0103 g\u0103seasc\u0103 o solu\u021bie \u00een al 11 lea ceas. \u00cen aceste zile, s\u0103 nu fragment\u0103m voturile pentru modernizarea Rom\u00e2niei. M am g\u00e2ndit. Uite, m\u0103, \u00een sf\u00e2r\u0219it ceva care trebuia spus. Bine, nu pricep eu cum Geoan\u0103 e de dreapta, poate doar dac\u0103 consider\u0103m serviciile pe care le reprezint\u0103 ca fiind de dreapta, c\u0103 altfel nu se explic\u0103. Dar zice bine Bolo\u0219an aici. C\u0103 nu face, ci doar zice, e o alt\u0103 chestie, dar m\u0103car are ale s\u0103 zic\u0103 asta. Primul tur al alegerilor preziden\u021biale, a\u0219a cum au spus \u0219i colegii mei, nu este despre o persoan\u0103, ci despre drumul european \u0219i euroatlantic al Rom\u00e2niei, despre prosperitatea \u0219i siguran\u021ba rom\u00e2nilor. M\u0103, mi a stat inima \u00een loc. Deci nu este despre o persoan\u0103, ci despre binele na\u021biunii, m\u0103. Stai s\u0103 vezi aici lovitur\u0103 de lovitur\u0103, mi am spus. Renun\u021b\u0103 Ciuc\u0103. Clar Ciuc\u0103 nu poate s\u0103 fie candidatul unic al dreptei, c\u0103ci sus\u021binerea lui Ciuc\u0103 la Cotroceni de c\u0103tre USR va duce la dispari\u021bia USR ului \u0219i asta o \u0219tie toat\u0103 lumea. Retragerea lui Ciuc\u0103 ar \u00eent\u0103ri pozi\u021bia lui Bolo\u0219an, care ar veni cu un mesaj puternic de reform\u0103 \u0219i pentru PNL \u0219i pentru USR. Lasconi \u00een turul doi ar duce la cre\u0219terea num\u0103rului de votan\u021bi pentru ambele partide, deci cel mai bine pentru \u021bar\u0103. Bravo Ciuc\u0103, mi am zis. E drept c\u0103 Lasconi e \u0219i ea dus\u0103 pe dulcile plaiuri ale misecuvenismului \u0219i \u00een plus, respectul pentru ea \u00een USR este cam acela\u0219i pe care \u00eel are Rare\u0219 Bogdan \u00een PNL. Dar, cu sprijinul deschis al lui Bolo\u0219an ar fi fost mul\u021bi care, mirosind oportunit\u0103\u021bi de glorie \u0219i ministere, ar s\u0103ri s\u0103 ajute. Fosta conducere usrist\u0103, \u00een mod sigur s ar alinia frumu\u0219el \u0219i disciplinat, c\u0103ci pro\u0219ti \u00een niciun caz nu sunt. De unde? Cu Dumnezeu \u00eenainte, mergem la victorie. Doamne ajut\u0103! Ciuc\u0103 nu ai cum s\u0103 se retrag\u0103 singur, c\u0103 doar nu e Orban. Bravo, domnule Orban, de admirat retragerea dumneavoastr\u0103. Ciuc\u0103 e un ton plin de el care viseaz\u0103 papagali verzi pe pere\u021bii de la Cotroceni. Singurul care poate s\u0103 l retrag\u0103 pe Ciuc\u0103 e Bolo\u0219an, pentru c\u0103 pnli\u0219tii a\u0219teapt\u0103 ca el s\u0103 fie cel care \u00eel va \u00eenlocui pe Ciuc\u0103. Dar pentru ca Bolo\u0219an s\u0103 poat\u0103 s\u0103 fac\u0103 asta, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie total m\u0103cel\u0103rit de partid, USR ul ar trebui s\u0103 se alinieze foarte, foarte disciplinat \u00een spatele lui Bolo\u0219an. Un lucru care practic e cam imposibil, c\u0103ci USR \u0219i disciplina sunt cum e \u0219o\u0219oac\u0103 \u0219i bunul sim\u021b. Bolo\u0219an poate s o duc\u0103 pe Lasconi la Cotroceni, dar asta risc\u0103 s\u0103 fie un act de suicid politic. Nu cred c\u0103 se va \u00eent\u00e2mpla, dar mi ar fi chiar drag s\u0103 se dovedeasc\u0103 c\u0103 spun prostii, c\u0103ci noi am scris episodul \u0103sta luni, iar alegerile sunt duminic\u0103. Habar nu am ce o s\u0103 se \u00eent\u00e2mple la alegerile care vin. Nu cred c\u0103 va fi o nenorocire dac\u0103 nu c\u00e2\u0219tig\u0103 dreapta, de\u0219i mi a\u0219 dori s\u0103 c\u00e2\u0219tige. Nu, de alta, dar dreapta noastr\u0103 e plin\u0103 de pesedi\u0219ti care s au \u00eeng\u0103lbenit. Iar \u00een ceea ce prive\u0219te Cotroceniul, un definitiv pre\u0219edinte nu prea are cine \u0219tie ce for\u021b\u0103, \u0219i de reforma serviciilor nu \u00eendr\u0103zne\u0219te s\u0103 vorbeasc\u0103 niciunul dintre candida\u021bii cu \u0219anse, \u00eemi iar sc\u00e2rb\u0103. Candida\u021bii nu zic nimic nici despre echipele lor de la Cotroceni \u0219i nici de cine ar fi cei pe care i ar numi la conducerea SRI \u0219i SIE. Hai s\u0103 fim serio\u0219i. SRI \u0219i SIE par a fi principalele partide la alegerile astea \u0219i nu numai la astea. De ce zic asta? Pentru c\u0103 p\u00e2n\u0103 \u0219i documentul \u0103la care demonstreaz\u0103 indubitabil c\u0103 Grindeanu \u0219i Ciolacu erau plimba\u021bi de mafio\u021bii \u0103ia de la Norbis, putea servicii. Nenorocirea va fi cu Parlamentul serviciilor. \u00cen timp ce noi, ca ni\u0219te idio\u021bi, am c\u0103zut to\u021bi \u00een capcana asta a alegerilor pentru Cotroceni, at\u00e2t PNL c\u00e2t \u0219i PSD au umplut listele cu nenorociri. Lista de la Bucure\u0219ti a PSD ului, cei eligibili, pe primul loc \u00eel pune pe domnul Ghigiu, un fel de B\u00e2lduja de PSD, \u0219i el de\u0219tept, dar melc \u0219i conexiuni foarte solide cu b\u0103ie\u021bii cei mai securici\u0219ti. Ca \u0219i B\u00e2lduja care e num\u0103rul unu pe lista PNL de Bucure\u0219ti. Restul tuturor candida\u021bilor de la PSD, fie sunt direct lega\u021bi de mafio\u021bi dovedi\u021bi, na\u0219 sau so\u021b, trompete de pres\u0103 sau au fost condamna\u021bi, cum e cazul domnului Neac\u0219u. La Senat e \u0219i mai r\u0103u. Str\u0103inu Cercel, Cozmanciuc \u0219i Zamfir sunt to\u021bi de o slino\u0219enie greu de egalat. \u0218i la PNL duhne\u0219te la fel r\u0103u a servicii. \u0218i cum spuneam, noi ca t\u00e2mpi\u021bii discut\u0103m de cine o s\u0103 fie urm\u0103torul ficus la Cotroceni, \u00een timp ce Varanu \u0219i b\u0103ie\u021bii de\u0219tep\u021bi \u00ee\u0219i freac\u0103 m\u00e2inile bucuro\u0219i c\u0103ci iar ne au dovedit c\u0103 suntem pro\u0219ti. La PNL Prahova, pe acela\u0219i afi\u0219 cu Predoiu, care e primul loc la Senat, fostul mare, mare ministru al justi\u021biei, se afl\u0103 tot pe primul loc, dar la Camera Deputa\u021bilor, Mircea Ro\u0219ca, judecat pentru corup\u021bie, condamnat \u0219i apoi sc\u0103pat definitiv de acuza\u021bie din cauza prescrierii faptelor, mul\u021bumit\u0103 lui Dragnea \u0219i Ciordache. Poate nu a\u021bi auzit bine. Fostul multiplu ministru al justi\u021biei liberal este pe afi\u0219 cu un condamnat pentru corup\u021bie. Unul care firesc s a afi\u0219at \u0219i cu Ciuc\u0103. Sunt zeci, multe zeci de cazuri similare peste tot \u00een \u021bar\u0103. Va fi un parlament care nu va reprezenta \u00een niciun caz oamenii cinsti\u021bi. Nu i va reprezenta nici pe cei s\u0103raci \u0219i nici pensionarii sau clasa de mijloc. Nici antreprenorii. \u00cen fapt, \u00een conducerea PNL nu e nici m\u0103car un singur om care s\u0103 \u0219i fi f\u0103cut ceva \u00een privat. To\u021bi sunt ni\u0219te gargaragii \u0219mecheri care au tr\u0103it din \u00eenv\u00e2rteli, pupincurisme \u0219i contracte cu statul. Iar la PSD e \u0219i mai r\u0103u. \u00cenc\u0103 o dat\u0103, nu e trama mea s\u0103 v\u0103 spun cu cine s\u0103 vota\u021bi. Am f\u0103cut aici episoade cu to\u021bi candida\u021bii care au \u0219anse s\u0103 ajung\u0103 la Cotroceni. \u00cen ordinea slino\u0219eniilor lor, i am prezentat \u0219i pe Ciolacu, \u0219i pe Geoan\u0103 \u0219i pe Ciuc\u0103. Simion merit\u0103 \u0219i el f\u0103r\u0103 discu\u021bie un episod dedicat, dar am \u0219i eu limitele mele de sil\u0103. Am avut un episod \u0219i cu doamna Lasconi. M\u0103 bucur c\u0103 s a terminat nemernicia asta de campanie de o slino\u0219enie \u00eengrozitoare. Pentru pre\u0219edinte Nicolae Ciuc\u0103, singurul dintre generali, decorat de americani, al Rom\u00e2niei \u0219i \u0219tie toat\u0103 lumea. Hai, sictir panaramelor!\n\n\nWe have already extracted the following graph. Review it and extract any additional nodes, relationships and properties from the original text that might be missing.\n\nCurrent Nodes:\n[Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), Node(id='Pnl', type='Organization', properties={'name': 'Partidul Na\u021bional Liberal'}), Node(id='Psd', type='Organization', properties={'name': 'Partidul Social Democrat'}), Node(id='Diana \u0218o\u0219oac\u0103', type='Person', properties={}), Node(id='Klaus Iohannis', type='Person', properties={}), Node(id='Drago\u0219 P\u0103traru', type='Person', properties={}), Node(id='Marcel Ciolacu', type='Person', properties={}), Node(id='Gabriel Oprea', type='Person', properties={}), Node(id='Marian Vanghelie', type='Person', properties={}), Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father\", type='Person', properties={}), Node(id='Ioan Rus', type='Person', properties={}), Node(id='Emil Boc', type='Person', properties={}), Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), Node(id='Udmr', type='Organization', properties={}), Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), Node(id='Mihai G\u00e2dea', type='Person', properties={}), Node(id='Antena 3', type='Organization', properties={}), Node(id='Rom\u00e2nia Tv', type='Organization', properties={}), Node(id='Ludovic Orban', type='Person', properties={}), Node(id='Florin C\u00ee\u021bu', type='Person', properties={}), Node(id='Nicolae Ciuc\u0103', type='Person', properties={}), Node(id='Lucian Bode', type='Person', properties={}), Node(id='Florin Roman', type='Person', properties={}), Node(id='Iulian Dumitrescu', type='Person', properties={}), Node(id='Dan Voiculescu', type='Person', properties={}), Node(id='Victor Ponta', type='Person', properties={}), Node(id='Pdsr', type='Organization', properties={}), Node(id='Hidroelectrica', type='Organization', properties={}), Node(id='Sie', type='Organization', properties={}), Node(id='Sri', type='Organization', properties={}), Node(id='Robert Sighiart\u0103u', type='Person', properties={}), Node(id='Alina Gorghiu', type='Person', properties={}), Node(id='George Flutur', type='Person', properties={}), Node(id='Raluca Turcan', type='Person', properties={}), Node(id='Sorin C\u00eempeanu', type='Person', properties={}), Node(id='Costel Alexe', type='Person', properties={}), Node(id='Ia\u0219i', type='City', properties={}), Node(id='Mihai Chirica', type='Person', properties={}), Node(id='European Parliament', type='Organization', properties={}), Node(id='Ia\u0219i County', type='Location', properties={}), Node(id='Valeriu Nicolae', type='Person', properties={}), Node(id='Starea Impostorilor', type='Organization', properties={}), Node(id='Petre \u021au\u021bea', type='Person', properties={}), Node(id='Realitatea', type='Organization', properties={}), Node(id='Liviu Dragnea', type='Person', properties={}), Node(id='Starea Na\u021biei', type='Organization', properties={}), Node(id='Marius Bud\u0103i', type='Person', properties={}), Node(id='Zamolxis', type='Person', properties={}), Node(id='Decebal', type='Person', properties={}), Node(id='Securitate', type='Government body', properties={}), Node(id='Adrian N\u0103stase', type='Person', properties={}), Node(id='Tineretul Comunist', type='Organization', properties={}), Node(id='R\u0103ze\u0219i Naghi Zoltan', type='Person', properties={}), Node(id='Kerekes Gabor', type='Person', properties={}), Node(id='Florisca Atilo', type='Person', properties={}), Node(id='Protests', type='Organization', properties={}), Node(id='Prefect Of Bucharest', type='Government body', properties={}), Node(id='Head Of Public Television', type='Person', properties={}), Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Boss At Realitatea\", type='Person', properties={}), Node(id='Moldovan Mafioso', type='Person', properties={}), Node(id='Russian Secret Services', type='Government body', properties={}), Node(id='Cluj', type='Location', properties={}), Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Wife\", type='Person', properties={}), Node(id='Eureka Media', type='Company', properties={}), Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={'profession': 'limbist'}), Node(id='Marcel Ciolacu', type='Person', properties={'title': 'Prime Minister'}), Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father\", type='Person', properties={'position': 'Director General at a state-owned enterprise'}), Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={'status': 'multimillionaire'}), Node(id='Austrian Commissioner', type='Person', properties={}), Node(id=\"\u0218o\u0219oac\u0103'S Party\", type='Political party', properties={}), Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={'education': 'doctorate'})]\n\nCurrent Relationships:\n[Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Pnl', type='Organization', properties={}), type='VICE_PRESIDENT_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Diana \u0218o\u0219oac\u0103', type='Person', properties={}), type='COMPARED_TO', properties={}), Relationship(source=Node(id='Drago\u0219 P\u0103traru', type='Person', properties={}), target=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), type='CRITICIZED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Marcel Ciolacu', type='Person', properties={}), target=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), type='CALLED', properties={'description': 'iresponsabil \u0219i mitocan'}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Gabriel Oprea', type='Person', properties={}), type='INTERVIEWED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Marian Vanghelie', type='Person', properties={}), type='FRIEND_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), type='FATHER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Ioan Rus', type='Person', properties={}), type='ASSOCIATED_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Emil Boc', type='Person', properties={}), type='PRAISES', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), type='FATHER_IN_LAW_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Udmr', type='Organization', properties={}), type='ASSOCIATED_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), type='BUSINESS_PARTNER', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Psd', type='Organization', properties={}), type='CRITICIZED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Pnl', type='Organization', properties={}), target=Node(id='Psd', type='Organization', properties={}), type='IN_COALITION_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Antena 3', type='Organization', properties={}), type='PRAISED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Rom\u00e2nia Tv', type='Organization', properties={}), type='PRAISED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Pnl', type='Organization', properties={}), target=Node(id='Antena 3', type='Organization', properties={}), type='FUNDED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Pnl', type='Organization', properties={}), target=Node(id='Rom\u00e2nia Tv', type='Organization', properties={}), type='FUNDED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Mihai G\u00e2dea', type='Person', properties={}), type='CALLED', properties={'description': 'marele prost acoperit \u0219i boul'}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Mihai G\u00e2dea', type='Person', properties={}), type='PRAISED', properties={'description': 'un analist foarte bun'}), Relationship(source=Node(id='Mihai G\u00e2dea', type='Person', properties={}), target=Node(id='Antena 3', type='Organization', properties={}), type='WORKS_AT', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Ludovic Orban', type='Person', properties={}), type='SUPPORTED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Florin C\u00ee\u021bu', type='Person', properties={}), type='SUPPORTED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Nicolae Ciuc\u0103', type='Person', properties={}), type='SUPPORTS', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Klaus Iohannis', type='Person', properties={}), type='CRITICIZED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Klaus Iohannis', type='Person', properties={}), type='PRAISED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Lucian Bode', type='Person', properties={}), type='COLLEAGUE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Lucian Bode', type='Person', properties={}), target=Node(id='Lucian Bode', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'plagiarism'}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Florin Roman', type='Person', properties={}), type='COLLEAGUE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Florin Roman', type='Person', properties={}), target=Node(id='Florin Roman', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'plagiarism'}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Iulian Dumitrescu', type='Person', properties={}), type='PROUD_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Mihai G\u00e2dea', type='Person', properties={}), target=Node(id='Dan Voiculescu', type='Person', properties={}), type='ASSOCIATED_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id='Mihai G\u00e2dea', type='Person', properties={}), target=Node(id='Victor Ponta', type='Person', properties={}), type='SUPPORTER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Marian Vanghelie', type='Person', properties={}), target=Node(id='Psd', type='Organization', properties={}), type='LEADER_OF_BRANCH', properties={'branch': 'Bucharest'}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Pdsr', type='Organization', properties={}), type='MEMBER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Hidroelectrica', type='Organization', properties={}), type='HAS_CONTRACTS_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Sie', type='Organization', properties={}), type='HAS_CONTRACTS_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Sri', type='Organization', properties={}), type='HAS_CONTRACTS_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Robert Sighiart\u0103u', type='Person', properties={}), type='COLLEAGUE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Alina Gorghiu', type='Person', properties={}), type='COLLEAGUE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='George Flutur', type='Person', properties={}), type='COLLEAGUE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Raluca Turcan', type='Person', properties={}), type='COLLEAGUE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Sorin C\u00eempeanu', type='Person', properties={}), type='COLLEAGUE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Costel Alexe', type='Person', properties={}), target=Node(id='Pnl', type='Organization', properties={}), type='MEMBER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Costel Alexe', type='Person', properties={}), target=Node(id='Ia\u0219i County', type='Location', properties={}), type='HEAD_OF_COUNCIL', properties={}), Relationship(source=Node(id='Mihai Chirica', type='Person', properties={}), target=Node(id='Pnl', type='Organization', properties={}), type='MEMBER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Mihai Chirica', type='Person', properties={}), target=Node(id='Psd', type='Organization', properties={}), type='FORMER_MEMBER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Mihai Chirica', type='Person', properties={}), target=Node(id='Ia\u0219i', type='City', properties={}), type='MAYOR_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Ludovic Orban', type='Person', properties={}), target=Node(id='Pnl', type='Organization', properties={}), type='PRESIDENT_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='European Parliament', type='Organization', properties={}), type='MEMBER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Valeriu Nicolae', type='Person', properties={}), target=Node(id='Starea Impostorilor', type='Organization', properties={}), type='HOST_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Petre \u021au\u021bea', type='Person', properties={}), type='QUOTED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Realitatea', type='Organization', properties={}), type='WORKED_AT', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Liviu Dragnea', type='Person', properties={}), type='COMPARED_TO', properties={}), Relationship(source=Node(id='Drago\u0219 P\u0103traru', type='Person', properties={}), target=Node(id='Starea Na\u021biei', type='Organization', properties={}), type='HOST_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Iulian Dumitrescu', type='Person', properties={}), target=Node(id='Iulian Dumitrescu', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'corruption'}), Relationship(source=Node(id='Costel Alexe', type='Person', properties={}), target=Node(id='Costel Alexe', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'bribery'}), Relationship(source=Node(id='Mihai Chirica', type='Person', properties={}), target=Node(id='Mihai Chirica', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'corruption'}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Marius Bud\u0103i', type='Person', properties={}), type='COLLEAGUE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Zamolxis', type='Person', properties={}), type='BELIEVES_HE_IS_REINCARNATION_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Gabriel Oprea', type='Person', properties={}), target=Node(id='Securitate', type='Government body', properties={}), type='LINKED_TO', properties={}), Relationship(source=Node(id='Realitatea', type='Organization', properties={}), target=Node(id='Adrian N\u0103stase', type='Person', properties={}), type='FORMER_BOSS_WAS_SECRETARY_GENERAL_OF_PSD_DURING_NASTASE_GOVERNMENT', properties={}), Relationship(source=Node(id='Emil Boc', type='Person', properties={}), target=Node(id='Tineretul Comunist', type='Organization', properties={}), type='FORMER_LEADER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='R\u0103ze\u0219i Naghi Zoltan', type='Person', properties={}), type='ASSOCIATED_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Kerekes Gabor', type='Person', properties={}), type='ASSOCIATED_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Florisca Atilo', type='Person', properties={}), type='ASSOCIATED_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id='Kerekes Gabor', type='Person', properties={}), target=Node(id='Udmr', type='Organization', properties={}), type='VICE_PRESIDENT_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), target=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'forming an organized criminal group'}), Relationship(source=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), target=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'incitement to embezzlement with particularly serious consequences'}), Relationship(source=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), target=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'incitement to tax evasion'}), Relationship(source=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), target=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), type='ACCUSED_OF', properties={'accusation': 'incitement to money laundering'}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Protests', type='Organization', properties={}), type='PARTICIPATED_IN', properties={}), Relationship(source=Node(id='Marius Bud\u0103i', type='Person', properties={}), target=Node(id='Protests', type='Organization', properties={}), type='PARTICIPATED_IN', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Prefect Of Bucharest', type='Government body', properties={}), type='BERATED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Gabriel Oprea', type='Person', properties={}), target=Node(id='Head Of Public Television', type='Person', properties={}), type='ATTEMPTED_TO_INFLUENCE', properties={'topic': \"Oprea's plagiarism scandal\"}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Boss At Realitatea\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Realitatea', type='Organization', properties={}), type='WORKED_AT', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Boss At Realitatea\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Psd', type='Organization', properties={}), type='WAS_SECRETARY_GENERAL_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Boss At Realitatea\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Moldovan Mafioso', type='Person', properties={}), type='WAS_POLITICAL_CONSULTANT_FOR', properties={}), Relationship(source=Node(id='Moldovan Mafioso', type='Person', properties={}), target=Node(id='Russian Secret Services', type='Government body', properties={}), type='LINKED_TO', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Cluj', type='Location', properties={}), type='HAS_CONTRACTS_WITH_STATE_IN', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Wife\", type='Person', properties={}), type='SPOUSE_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Wife\", type='Person', properties={}), target=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), type='DAUGHTER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id=\"Rare\u0219 Bogdan'S Father-In-Law\", type='Person', properties={}), target=Node(id='Eureka Media', type='Company', properties={}), type='ASSOCIATED_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id='Arpad Paszkany', type='Person', properties={}), target=Node(id='Eureka Media', type='Company', properties={}), type='ASSOCIATED_WITH', properties={}), Relationship(source=Node(id='Diana \u0218o\u0219oac\u0103', type='Person', properties={}), target=Node(id=\"\u0218o\u0219oac\u0103'S Party\", type='Political party', properties={}), type='LEADER_OF', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='Austrian Commissioner', type='Person', properties={}), type='ADDRESSED', properties={}), Relationship(source=Node(id='Rare\u0219 Bogdan', type='Person', properties={}), target=Node(id='European Parliament', type='Organization', properties={}), type='MEMBER_OF', properties={'role': 'Head of the PNL delegation'})]", "type": "Document"}}